{"question": "『Lovin’life』や『ありがとう』などのヒット曲を歌った、3人組音楽グループは何？（68%）", "answer": "FUNKYMONKEYBABYS", "other": ['THEALFEE', 'シブがき隊', 'フレンチ・キス']}
{"question": "日本人ではB’zの松本孝弘らが受賞している、アメリカで開催される音楽の賞は何？（68%）", "answer": "グラミー賞", "other": ['レコード大賞', 'オスカー', '金獅子賞']}
{"question": "ミュージカル「ミス・サイゴン」の背景となっている戦争はどれ？（68%）", "answer": "ベトナム戦争", "other": ['イラン・イラク戦争', '湾岸戦争', '朝鮮戦争']}
{"question": "漢字で「上手」と書く、演劇の舞台で、客席から見て右側のことを何という？（68%）", "answer": "かみて", "other": ['じょうず', 'うえて', 'うわて']}
{"question": "日本テレビの『ZIP!』や『高校生クイズ』に出演している、東大出身のアナウンサーは誰？（68%）", "answer": "桝太一", "other": ['藤井恒久', '藤田大介', 'ラルフ鈴木']}
{"question": "『14歳』や『3月30日』などの自伝的小説を書いたお笑い芸人は誰？（68%）", "answer": "千原ジュニア", "other": ['カンニング竹山', 'ケンドーコバヤシ', '有吉弘行']}
{"question": "2004年に『希望～Yell～』という曲でメジャーデビューしたジャニーズのグループは何？（68%）", "answer": "NEWS", "other": ['KAT-TUN', 'TIKIO', 'SMAP']}
{"question": "『蒲田行進曲』や『熱海殺人事件』などの戯曲を発表した劇作家は誰？（68%）", "answer": "つかこうへい", "other": ['鴻上尚史', '野田秀樹', '別役実']}
{"question": "『監獄ロック』などの曲で知られる、アメリカのロックンロールミュージシャンは誰？（68%）", "answer": "エルヴィス・プレスリー", "other": ['マイケル・ジャクソン', 'ボブ・ディラン', 'ジョン・レノン']}
{"question": "スティーヴン・スピルバーグ監督の映画『ジョーズ』が公開されたのは西暦何年？（68%）", "answer": "1975年", "other": ['1945年', '1995年', '2005年']}
{"question": "次のうち、1969年に発売されたビートルズのアルバムはどれ？（68%）", "answer": "イエロー・サブマリン", "other": ['グリーン・サブマリン', 'ブルー・サブマリン', 'レッド・サブマリン']}
{"question": "初めてYAMATOがリードを担当した、2008年に発売されたORANGERANGEの曲は何？（68%）", "answer": "O2", "other": ['R2', 'C2', 'N2']}
{"question": "『MissYou』や『GoodbyeYesterday』などのヒット曲がある女性歌手は誰？（68%）", "answer": "今井美樹", "other": ['中森明菜', '中山美穂', '工藤静香']}
{"question": "『Butterfly』や『愛のうた』などのヒット曲がある女性歌手は誰？（68%）", "answer": "倖田來未", "other": ['西野カナ', '浜崎あゆみ', '宇多田ヒカル']}
{"question": "『You were mine』や『Missing』などのヒット曲がある歌手は誰？（68%）", "answer": "久保田利伸", "other": ['徳永英明', '藤井フミヤ', '槇原敬之']}
{"question": "『今すぐKiss Me』などのヒット曲がある、渡瀬マキがボーカルを務めるバンドは何？（68%）", "answer": "LINDBERG", "other": ['BARBEEBOYS', '米米CLUB', 'レベッカ']}
{"question": "2009年にアカデミー外国語映画賞を受賞した「おくりびと」の主演男優は誰？（68%）", "answer": "本木雅弘", "other": ['唐沢寿明', '永瀬正敏', '豊川悦司']}
{"question": "本名を杉浦孝昭という、映画評論家としても有名なオカマタレントといえば誰？（68%）", "answer": "おすぎ", "other": ['林家ペー', '林家パー子', 'ピーコ']}
{"question": "森田伍郎が考案した、左手で鍵盤を押し右手で弦をはじく弦楽器は何？（68%）", "answer": "大正琴", "other": ['明治琴', '平成琴', '昭和琴']}
{"question": "ポルノグラフィティのファーストシングルは次のうちどれ？（68%）", "answer": "アポロ", "other": ['ヒトリノ夜', 'サウダージ', 'アゲハ蝶']}
{"question": "映画『ダ・ヴィンチ・コード』の主人公ラングドン教授を演じた俳優は誰？（68%）", "answer": "トム・ハンクス", "other": ['マット・デイモン', 'ブラッド・ピット', 'ジョニー・デップ']}
{"question": "「自由に」を意味するラテン語に由来する言葉で、ジャズなどを即興で演奏することを何という？（68%）", "answer": "アドリブ", "other": ['アリア', 'アダージョ', 'アカペラ']}
{"question": "バンド・クレイジーケンバンドのリーダーを務めるミュージシャンは誰？（68%）", "answer": "横山剣", "other": ['野口健', '金子賢', '矢作兼']}
{"question": "上戸彩や剛力彩芽が所属している芸能プロダクションはどこ？（68%）", "answer": "オスカープロモーション", "other": ['研音', 'ホリプロ', 'アミューズ']}
{"question": "次のうち、スウェーデンの音楽グループ「ABBA」のヒット曲はどれ？（68%）", "answer": "ダンシング・クイーン", "other": ['ダンシング・ナイト', 'ダンシング・キング', 'ダンシング・ルーク']}
{"question": "次のうち、唱歌『虫のこえ』に登場しない虫はどれ？（68%）", "answer": "セミ", "other": ['コオロギ', 'スズムシ', 'マツムシ']}
{"question": "2011年の映画「神様のカルテ」で俳優「櫻井翔」演じる「栗原一止」がつとめる病院の名前は？（68%）", "answer": "本庄病院", "other": ['本脳病院', '本木病院', '本生病院']}
{"question": "宮本笑里といえば、何の奏者として活躍する人物？（68%）", "answer": "バイオリン", "other": ['チェロ', 'ビオラ', 'コントラバス']}
{"question": "童謡『虫のこえ』で「がちゃがちゃがちゃがちゃ」と鳴く虫は何？（68%）", "answer": "クツワムシ", "other": ['コオロギ', 'セミ', 'バッタ']}
{"question": "元々はベネズエラで作曲された、日本で西田佐知子や荻野目洋子が歌ってヒットした曲は何？（68%）", "answer": "コーヒールンバ", "other": ['コーヒータンゴ', 'コーヒージルバ', 'コーヒーサンバ']}
{"question": "天海祐希が主演を務めたドラマ『Around○～注文の多いオンナたち～』。○に入る数字は何？（68%）", "answer": "40", "other": ['50', '20', '30']}
{"question": "『サウンド・オブ・サイレンス』などのヒット曲があるサイモン＆○○○。○○○に入る名前は何？（68%）", "answer": "ガーファンクル", "other": ['カプリシャス', 'パパス', 'ファイアー']}
{"question": "かつてのラジオ番組『小沢昭一の小沢昭一的こころ』で、メインパーソナリティだったのは誰？（68%）", "answer": "小沢昭一", "other": ['小沢一郎', '小沢健二', '小澤征爾']}
{"question": "ブラジルのリオデジャネイロで発展したダンス・ビートは次のうちどれ?（68%）", "answer": "サンバ", "other": ['ラップ', 'ボサノバ', 'レゲエ']}
{"question": "男女7人組の音楽グループ、AAA。女性は何人いる？（68%）", "answer": "2人", "other": ['4人', '5人', '3人']}
{"question": "ベートーベンが作曲した「交響曲第5番」といえば通称は何？（68%）", "answer": "運命", "other": ['月光', '英雄', '田園']}
{"question": "次のうち、映画『スター・ウォーズ』シリーズの副題ではないものはどれ？（68%）", "answer": "最後の聖戦", "other": ['ジェダイの帰還', 'シスの復讐', '帝国の逆襲']}
{"question": "2015年公開の映画『イントゥ・ザ・ウッズ』で、オオカミを演じた俳優は誰？（68%）", "answer": "ジョニー・デップ", "other": ['ウィル・スミス', 'ブルース・ウィリス', 'ジャン・レノ']}
{"question": "東映の映画撮影所や「映画村」がある京都の町はどこ？（68%）", "answer": "太秦", "other": ['大原', '烏丸', '祇園']}
{"question": "とんねるずの木梨憲武の実家が営んでいるものは何？（68%）", "answer": "自転車屋", "other": ['駄菓子屋', '魚屋', '八百屋']}
{"question": "ドラマ『白夜行』や『タイヨウのうた』、『勇者ヨシヒコ』シリーズで主演を務めた俳優は誰？（68%）", "answer": "山田孝之", "other": ['妻夫木聡', '成宮寛貴', '佐藤隆太']}
{"question": "お笑いコンビくりぃむしちゅーの2人が、済々黌高校時代に入部していた運動部は何？（68%）", "answer": "ラグビー部", "other": ['テニス部', 'バスケットボール部', '剣道部']}
{"question": "デヴィ夫人の配偶者であるスカルノが大統領を務めていた国はどこ？（68%）", "answer": "インドネシア", "other": ['パキスタン', 'インド', 'サウジアラビア']}
{"question": "AKB48の倉持明日香、HKT48の若田部遥に共通する、父親のかつての職業は何？（68%）", "answer": "野球選手", "other": ['サッカー選手', '体操選手', '柔道選手']}
{"question": "映画『アルマゲドン』や『シックス･センス』に主演した俳優は誰？（68%）", "answer": "ブルース・ウィリス", "other": ['キアヌ・リーブス', 'ウィル・スミス', 'ロビン・ウィリアムズ']}
{"question": "2010年に芸能生活30周年を記念して布川敏和がふっくん布川名義でリリースした曲は何？（68%）", "answer": "そば食いねぇ!", "other": ['のり食いねぇ!', 'みそ食いねぇ!', 'ふぐ食いねぇ!']}
{"question": "1994年に公開された映画「レオン」で、女優のナタリー・ポートマンが演じた人物の名前は?（68%）", "answer": "マチルダ", "other": ['キシリア', 'ララァ', 'セイラ']}
{"question": "映画『ラストサムライ』で、士族の領袖・勝元を演じた俳優は誰？（68%）", "answer": "渡辺謙", "other": ['役所広司', '浅野忠信', '真田広之']}
{"question": "「ノリボケ漫才」という、ボケにツッコミが合わせる形の漫才をするのが特徴のお笑いコンビは何？（68%）", "answer": "ハライチ", "other": ['ソラシド', 'サバンナ', 'ダイノジ']}
{"question": "『カロン』『シンクロマニカ』などのヒット曲で知られるガールズバンドは何？（68%）", "answer": "ねごと", "other": ['ねがえり', 'いびき', 'はぎしり']}
{"question": "1998年にシングル『つつみ込むように…』でデビューした女性歌手は誰？（68%）", "answer": "MISIA", "other": ['UA', 'YUI', 'CHARA']}
{"question": "お笑いで、同じギャグを繰り返して笑いをとることを、ある食べ物にたとえて何という？（68%）", "answer": "天丼", "other": ['牛丼', '親子丼', 'カツ丼']}
{"question": "真木よう子が主人公の尾崎かなこを演じた映画『○○○渓谷』。○○○に入る言葉は何？（68%）", "answer": "さよなら", "other": ['おやすみ', 'こんにちは', 'おはよう']}
{"question": "トム・ハンクス主演の映画『ターミナル』の舞台となるのは、何のターミナル？（68%）", "answer": "飛行機", "other": ['電車', '船', 'バス']}
{"question": "2002年にスタートした、一番面白いピン芸人を決めるお笑いコンテストは次のうちどれ？（68%）", "answer": "R-1ぐらんぷり", "other": ['P-1ぐらんぷり', 'M-1ぐらんぷり', 'S-1ぐらんぷり']}
{"question": "映画『タイムスクープハンター』の主役を務め、うどん県副知事の肩書きも持つ俳優は誰？（68%）", "answer": "要潤", "other": ['佐藤健', '玉木宏', '小栗旬']}
{"question": "5人組ガールズバンド、プリンセス・プリンセスのボーカルは誰？（68%）", "answer": "岸谷香", "other": ['今野登茂子', '富田京子', '渡辺敦子']}
{"question": "1967年に製作された曲『世界の国からこんにちは』は、何を記念して作られた？（68%）", "answer": "大阪万博", "other": ['東京サミット', '札幌五輪', '東京五輪']}
{"question": "弦楽器の「三線」は、次のうち、どの地方の伝統工芸品として知られる？（68%）", "answer": "沖縄・鹿児島", "other": ['京都・大阪', '北海道・青森', '東京・神奈川']}
{"question": "「アッと驚くタメゴロー」といえば次のうち誰？（68%）", "answer": "ハナ肇", "other": ['石川遼', 'おはなはん', 'みのもんた']}
{"question": "映画『どついたるねん』や『王手』などの作品に主演した、元プロボクサーの俳優は誰？（68%）", "answer": "赤井英和", "other": ['具志堅用高', 'トミーズ雅', 'ガッツ石松']}
{"question": "2009年の大河ドラマ『天地人』で、主人公の直江兼続を演じた俳優は誰？（68%）", "answer": "妻夫木聡", "other": ['岡田准一', '高嶋政伸', '市川亀治郎']}
{"question": "「ちょっと!ちょっとちょっと!」「幽体離脱～」などのネタを持つ、双子の芸人と言えば？（68%）", "answer": "ザ・たっち", "other": ['ザ・タッチ', 'タッチ', 'ざ・たっち']}
{"question": "ボーカルユニット・テゴマスのデビュー曲は何？（68%）", "answer": "ミソスープ", "other": ['スキヤキ', 'テンプラボウル', 'ソバヌードル']}
{"question": "70年代のヒット曲『学生街の喫茶店』を歌ったフォークグループは何？（68%）", "answer": "ガロ", "other": ['ガラ', 'ガム', 'ガオ']}
{"question": "バイオリンについている弦の数は何本？（68%）", "answer": "4本", "other": ['2本', '6本', '8本']}
{"question": "楽器の琴で、弦を支えるために下に立てる道具のことを何という？（68%）", "answer": "琴柱", "other": ['琴床', '琴窓', '琴壁']}
{"question": "テレビ番組『テラスハウス』に出演した、「てっちゃん」の愛称で親しまれる俳優は誰？（68%）", "answer": "菅谷哲也", "other": ['伊東大輝', '保田賢也', '岩永徹也']}
{"question": "次のうち、口でふいて演奏する楽器ではないのはどれ？（68%）", "answer": "アコーディオン", "other": ['リコーダー', 'チューバ', '尺八']}
{"question": "次の『レコード大賞』受賞曲のうち、浜崎あゆみの曲ではないのはどれ？（68%）", "answer": "Butterfly", "other": ['Voyage', 'Nowaytosay', 'Dearest']}
{"question": "2006年のドラマ『14才の母』でヒロインの恋人役を演じた俳優は誰？（68%）", "answer": "三浦春馬", "other": ['溝端淳平', '岡田将生', '佐藤健']}
{"question": "北海道幌泉郡にある岬を歌った、第16回日本レコード大賞を受賞した、森新一のヒット曲は何？（68%）", "answer": "襟裳岬", "other": ['北見岬', '知床岬', '根室岬']}
{"question": "日本でも人気の、オーストラリア出身のモデル、ミランダ・○○○。○○○に入る名前は何？（68%）", "answer": "カー", "other": ['コー', 'ケー', 'キー']}
{"question": "映画『羊たちの沈黙』に登場する精神科医・レクターのファーストネームは何？（68%）", "answer": "ハンニバル", "other": ['カエサル', 'アレクサンドロス', 'スキピオ']}
{"question": "本名を小出千春という、ものまねタレントは誰？（68%）", "answer": "みかん", "other": ['りんご', 'いちご', 'ばなな']}
{"question": "本名を小出千春と言う、松嶋尚美や土屋アンナのものまねで人気の女性タレントは誰？（68%）", "answer": "みかん", "other": ['すもも', 'ばなな', 'りんご']}
{"question": "バラエティー番組「旅猿」で、岡村隆史のパートナーは?（68%）", "answer": "東野幸治", "other": ['矢部浩之', '加藤浩次', '出川哲朗']}
{"question": "竹野内豊が主人公のタクシー運転手を演じた、2014年放送のドラマは何？（68%）", "answer": "素敵な選TAXI", "other": ['恋の選TAXI', 'タクシードライバー', 'TAXI&amp;TAXI']}
{"question": "エディ・マーフィが刑事のアクセルを演じた映画『○○○・コップ』。○○○に入る地名は何？（68%）", "answer": "ビバリーヒルズ", "other": ['マンハッタン', 'ワイキキ', 'テキサス']}
{"question": "氷室京介、布袋寅泰らが所属した伝説的なバンド「ボウイ」の、正しい表記はどれ？（68%）", "answer": "BOφWY", "other": ['BO8WY', 'BO∽WY', 'BO∞WY']}
{"question": "1998年に放映されたサントリーの果汁飲料「なっちゃん」のCMで、なっちゃんを演じた女優は誰？（68%）", "answer": "田中麗奈", "other": ['本上まなみ', '広末涼子', '鈴木杏']}
{"question": "「男らしい二枚目」を表す歌舞伎用語。玉森裕太主演のドラマのタイトルにもなった言葉は何？（68%）", "answer": "ぴんとこな", "other": ['つっころばし', 'とんちんかん', 'だんまり']}
{"question": "『駅』や『カムフラージュ』などのヒット曲がある歌手は誰？（68%）", "answer": "竹内まりや", "other": ['石川ひとみ', '中村あゆみ', '中島みゆき']}
{"question": "童謡『サッちゃん』で、サッちゃんの大好物である果物は何？（68%）", "answer": "バナナ", "other": ['リンゴ', 'イチゴ', 'スイカ']}
{"question": "小説『漫才ギャング』の作者で、映画化の際には監督も務めたお笑い芸人は誰？（68%）", "answer": "品川祐", "other": ['木村祐一', '松本人志', '内村光良']}
{"question": "お笑い芸人・世界のナベアツらが結成し2009年にCDデビューした、竹馬に乗った6人組ユニットは何？（68%）", "answer": "紫SHIKIBU", "other": ['吉田KENKO', '清SHONAGON', '鴨CHOMEI']}
{"question": "90年代のドラマ『愛していると言ってくれ』で、耳の不自由な画家・榊晃次を演じた俳優は誰？（68%）", "answer": "豊川悦司", "other": ['反町隆史', '東幹久', '木村拓哉']}
{"question": "クラシックバレエで、片方の足で立ち、もう一方の足をまっすぐ後ろに伸ばす姿勢を何という？（68%）", "answer": "アラベスク", "other": ['アスタリスク', 'オダリスク', 'オベリスク']}
{"question": "新垣結衣がテレビ番組のディレクター役を演じた、ドラマのタイトルは何？（68%）", "answer": "空飛ぶ広報室", "other": ['空飛ぶ給湯室', '空飛ぶ会議室', '空飛ぶ社長室']}
{"question": "ドラマ『ハチワンダイバー』や『名探偵コナン 工藤新一への挑戦状』などで主演を務めた俳優は誰？（68%）", "answer": "溝端淳平", "other": ['林遣都', '池松壮亮', '松坂桃李']}
{"question": "関口宏が司会を務め、1979年からTBSで放送されたクイズ番組は、「クイズ何人に聞きました」？（68%）", "answer": "100人", "other": ['100万人', '1万人', '1億人']}
{"question": "現在『欽ちゃん＆香取慎吾の全日本仮装大賞』で、出場者の仮装に与えられる点数の満点は何点？（68%）", "answer": "20点", "other": ['10点', '15点', '25点']}
{"question": "オダギリジョーを夫に持つ、ドラマ　『クロコーチ』などに出演した女優は誰？（68%）", "answer": "香椎由宇", "other": ['仲里依紗', '上野樹里', '谷村美月']}
{"question": "キャロル・リード監督の1949年の名作映画『第三の○』。○に入る言葉は何？（68%）", "answer": "男", "other": ['火', '波', '目']}
{"question": "ダンスパフォーマンスユニット、WORLDORDERを率いる、元格闘家は誰？（68%）", "answer": "須藤元気", "other": ['小川直也', '武蔵', '魔裟斗']}
{"question": "ビクターエンターテイメント社のロゴに、蓄音機とともに描かれているのはどんな動物？（68%）", "answer": "犬", "other": ['猫', '鹿', '猿']}
{"question": "映画『スター・ウォーズ』シリーズで、ハン・ソロを演じた俳優は誰？（68%）", "answer": "ハリソン・フォード", "other": ['ブラッド・ピット', 'ブルース・ウィリス', 'マーロン・ブランド']}
{"question": "ドラマ『ファースト・クラス』で、ヒロインの吉成ちなみを演じた女優は誰？（68%）", "answer": "沢尻エリカ", "other": ['江角マキコ', '加藤ローサ', '黒木メイサ']}
{"question": "これまでに映画『タイタニック』などを手がけた、「字幕の女王」と呼ばれる字幕翻訳家は誰？（68%）", "answer": "戸田奈津子", "other": ['戸田菜穂', '戸田恵子', '戸田恵梨香']}
{"question": "1952年に公開されたジーン・ケリー主演のミュージカル映画『○に唄えば』。○は何？（68%）", "answer": "雨", "other": ['虹', '雪', '風']}
{"question": "2013年にシングル『イジメ、ダメ、ゼッタイ』でデビューした、3人組メタルユニットは何？（68%）", "answer": "BABYMETAL", "other": ['BABYROCK', 'BABYFOLK', 'BABYJAZZ']}
{"question": "横領に手を染める主人公の主婦・梨花を宮沢りえが演じた、2014年公開の映画は何？（68%）", "answer": "紙の月", "other": ['水の月', '布の月', '木の月']}
{"question": "『恋人よ』や『さよならだけは言わないで』などのヒット曲がある歌手は誰？（68%）", "answer": "五輪真弓", "other": ['七輪真弓', '三輪真弓', '一輪真弓']}
{"question": "『龍馬伝』の楢崎龍役や『SP警視庁警備部警護課第四係』の笹本絵里役で知られる女優は誰？（68%）", "answer": "真木よう子", "other": ['堀北真希', '後藤真希', '坂井真紀']}
{"question": "次のうち、映画『スター・ウォーズ』シリーズに登場するお姫様は誰？（68%）", "answer": "レイア姫", "other": ['ピーチ姫', 'オデット姫', 'フィオナ姫']}
{"question": "主演の速水もこみちが恋人型ロボットを演じた、2008年にフジテレビで放送されたドラマは何？（68%）", "answer": "絶対彼氏", "other": ['相対彼女', '絶対彼女', '相対彼氏']}
{"question": "民事介入暴力を専門とする弁護士・井上まひるの活躍を描いた、伊丹十三監督の1992年の映画は何？（68%）", "answer": "ミンボーの女", "other": ['カレーライスの女', 'アルルの女', 'スーパーの女']}
{"question": "次のうち、歌手のタケカワユキヒデがメインボーカルを務めるバンドはどれ？（68%）", "answer": "ゴダイゴ", "other": ['サカナクション', 'ウルフルズ', 'スピッツ']}
{"question": "アメリカのロックバンド、エアロスミスのボーカルは誰？（68%）", "answer": "スティーブン・タイラー", "other": ['フランク・シナトラ', 'ボブ・ディラン', 'マイケル・ジャクソン']}
{"question": "源義経と弁慶が、安宅の関を通過する場面を描いた、歌舞伎十八番の演目のひとつは何？（68%）", "answer": "勧進帳", "other": ['犯科帳', '閻魔帳', '芳名帳']}
{"question": "次のうち、ベートーベンの3大ピアノソナタに含まれない作品は？（68%）", "answer": "トルコ行進曲", "other": ['月光', '熱情', '悲愴']}
{"question": "『また逢う日まで』などのヒット曲を歌った、「和製トム・ジョーンズ」と呼ばれた歌手は誰？（68%）", "answer": "尾崎紀世彦", "other": ['尾崎将司', '尾崎豊', '尾崎紅葉']}
{"question": "タレント・エッセイストの小島慶子が2013年に移住した国はどこ？（68%）", "answer": "オーストラリア", "other": ['フィリピン', '韓国', 'ロシア']}
{"question": "20世紀にロシアで生まれた、手を本体に近づけて演奏する電子楽器といえば何？（68%）", "answer": "テルミン", "other": ['ケルミン', 'アルミン', 'ナルミン']}
{"question": "2015年にリリースされた、三代目 J Soul Brothersのヒット曲『○○○ Madness』。○○○は何？（68%）", "answer": "Summer", "other": ['Autumn', 'Winter', 'Spring']}
{"question": "ベストセラーとなった阿川佐和子の著書『○○○－心をひらく35のヒント』。○○○に入る言葉は何？（68%）", "answer": "聞く力", "other": ['見る力', '読む力', '感じる力']}
{"question": "アメリカのテレビドラマでおなじみの「シットコム」。略さずにいうと「何・コメディー」？（68%）", "answer": "シチュエーション", "other": ['モチベーション', 'シミュレーション', 'スローモーション']}
{"question": "桜稲垣早希といえば、次のうち、どのアニメの声マネで知られるタレント？（68%）", "answer": "新世紀エヴァンゲリオン", "other": ['機動戦士ガンダム', '機動戦艦ナデシコ', '超時空要塞マクロス']}
{"question": "『ドクター・ノオ』や『ダイ・アナザー・デイ』といえば、何という映画のシリーズ？（68%）", "answer": "007", "other": ['ターミネーター', '猿の惑星', 'スター・ウォーズ']}
{"question": "夢枕獏のベストセラー小説を原作とする2016年の映画『○○○神々の山嶺』。○○○は何？（68%）", "answer": "エヴェレスト", "other": ['マッキンリー', 'モンブラン', '富士山']}
{"question": "2006年のアニメ映画『ブレイブ ストーリー』の主題歌となった、Aqua Timezのヒット曲は何？（68%）", "answer": "決意の朝に", "other": ['決意の昼に', '決意の夜に', '決意の晩に']}
{"question": "福岡出身のバンド「眩暈SIREN」。何と読む？（68%）", "answer": "メマイサイレン", "other": ['クラヤミサイレン', 'ズツウサイレン', 'マブシイサイレン']}
{"question": "次のうち、絢香とコブクロのコラボ曲のタイトルはどれ？（68%）", "answer": "WINDING ROAD", "other": ['CROSSING ROAD', 'SIDE ROAD', 'STRAIGHT ROAD']}
{"question": "演劇で、昼間に行われる興行のことをフランス語で何という？（68%）", "answer": "マチネー", "other": ['ヨシネー', 'ヤメネー', 'ダメネー']}
{"question": "ナポレオンのロシア遠征を題材とした、チャイコフスキー作曲の序曲は何？（68%）", "answer": "1812年", "other": ['紀元前812年', '2812年', '812年']}
{"question": "平日朝4時から放送されている、フジテレビの情報番組といえば何？（68%）", "answer": "めざましテレビアクア", "other": ['めざましテレビグラス', 'めざましテレビサンダー', 'めざましテレビファイア']}
{"question": "日本語では「夜想曲」と訳される、夜を表す叙情的な音楽の様式を何という？（68%）", "answer": "ノクターン", "other": ['ラプソディー', 'セレナーデ', 'コンチェルト']}
{"question": "軽演劇集団「カンコンキンシアター」の座長を務めるタレントは誰？（68%）", "answer": "関根勤", "other": ['笑福亭鶴瓶', '内村光良', '有吉弘行']}
{"question": "姉妹でともにE-girlsに所属する、萩花と夏恋の名字は何？（68%）", "answer": "藤井", "other": ['中井', '今井', '朝井']}
{"question": "次のうち、自らを「消耗品」と称する傭兵部隊が活躍するハリウッド映画シリーズはどれ？（68%）", "answer": "エクスペンダブルズ", "other": ['エクスペンクアッズ', 'エクスペンシングルズ', 'エクスペントリプルズ']}
{"question": "女性シンガーの新山詩織、大原櫻子らが、歌いながら演奏する楽器は何？（68%）", "answer": "ギター", "other": ['ハープ', 'ピアノ', 'バイオリン']}
{"question": "次のうち、お笑いトリオ・ロバートの秋山竜次の持ちネタはどれ？（68%）", "answer": "体ものまね", "other": ['歌ものまね', '顔ものまね', '声ものまね']}
{"question": "フジテレビアナウンサーの中村光宏を夫に持つ、同局の女性アナウンサーといえば誰？（68%）", "answer": "生野陽子", "other": ['三田友梨佳', '宮澤智', '三上真奈']}
{"question": "爆笑問題や日本エレキテル連合などが所属する芸能事務所は何？（68%）", "answer": "タイタン", "other": ['アミューズ', 'スターダスト', 'エイベックス']}
{"question": "2016年に公開された、東野圭吾の小説を原作とする、阿部寛主演の映画は何？（68%）", "answer": "疾風ロンド", "other": ['疾風ソナタ', '疾風ワルツ', '疾風タンゴ']}
{"question": "三代目 J Soul Brothersの2人のボーカルといえば、今市隆二と誰？（68%）", "answer": "登坂広臣", "other": ['関ロメンディー', '八木将康', '春川恭亮']}
{"question": "1985年の映画『ビー・バップ・ハイスクール』で、マドンナの今日子を演じた女優は誰？（68%）", "answer": "中山美穂", "other": ['牧瀬里穂', '鈴木保奈美', '宮沢りえ']}
{"question": "欅坂46の3rdシングル『二人○○○』。○○○は何？（68%）", "answer": "セゾン", "other": ['キゾン', 'オゾン', 'メゾン']}
{"question": "カメラマンの岩合光昭が世界を巡るNHKの番組『岩合光昭の◯◯◯』。◯◯◯は何？（68%）", "answer": "世界ネコ歩き", "other": ['世界サル歩き', '世界イヌ歩き', '世界クマ歩き']}
{"question": "音楽グループ、電気グルーヴのメンバーはピエール瀧と誰？（69%）", "answer": "石野卓球", "other": ['石野排球', '石野野球', '石野庭球']}
{"question": "映画祭の一つ、ベネチア国際映画祭はどこの国で開催される？（69%）", "answer": "イタリア", "other": ['ドイツ', 'イギリス', 'フランス']}
{"question": "モーニング娘。などが所属する「ハロプロ」。略さずいうと「ハロー!何」？（69%）", "answer": "プロジェクト", "other": ['プロダクション', 'プロバイダー', 'プロモーション']}
{"question": "ロックバンド「ONEOKROCK」の正しい読み方は？（69%）", "answer": "わんおくろっく", "other": ['わんおーけーろっく', 'わんおけろっく', 'いちおーけーろっく']}
{"question": "赤坂サカスに「ビッグハット」という放送センターを持つテレビ局は何？（69%）", "answer": "TBS", "other": ['テレビ朝日', '日本テレビ', 'フジテレビ']}
{"question": "2014年に「大人AKB」のオーディションに合格し、期間限定で活動した女性は誰？（69%）", "answer": "塚本まり子", "other": ['塚本まゆ子', '塚本あつ子', '塚本ゆう子']}
{"question": "「珍島物語」「あんたの花道」などのヒット曲で知られる女性演歌歌手は誰？（69%）", "answer": "天童よしみ", "other": ['都はるみ', '中村美律子', '川中美幸']}
{"question": "「古畑任三郎」シリーズに登場する西村雅彦演じる古畑の部下の名前は次のうちどれ？（69%）", "answer": "今泉", "other": ['小泉', '古泉', '大泉']}
{"question": "年末の風物詩『交響曲第九・歓喜の歌』の作者であるドイツの作曲家は誰？（69%）", "answer": "ベートーベン", "other": ['バッハ', 'モーツァルト', 'ヴィヴァルディ']}
{"question": "童謡『お正月』で、最初に出てくるものは次のうちどれ？（69%）", "answer": "たこ", "other": ['まり', 'こま', 'おいばね']}
{"question": "映画『半落ぢ』や『博士の愛した数式』で主演を務めた、歌手としても知られる俳優は誰？（69%）", "answer": "寺尾聰", "other": ['田村正和', '武田鉄矢', '中井貴一']}
{"question": "『プラトーン』『地獄の黙示録』の題材となっている戦争は何？（69%）", "answer": "ベトナム戦争", "other": ['朝鮮戦争', '湾岸戦争', '中東戦争']}
{"question": "アナウンサー・滝川クリステルの生まれた国はどこ？（69%）", "answer": "フランス", "other": ['エジプト', 'アルゼンチン', 'カナダ']}
{"question": "ヴィヴィアン・リーが演じた、映画『風と共に去りぬ』のヒロインの名前は何？（69%）", "answer": "スカーレット", "other": ['ソフィー', 'キャサリン', 'イライザ']}
{"question": "次のうちAKB48の派生ユニット「渡り廊下走り隊」のメンバーは誰?（69%）", "answer": "渡辺麻友", "other": ['小嶋陽菜', '高橋みなみ', '峯岸みなみ']}
{"question": "略称を「KOC」という、コントのコンテスト大会はキングオブ○○○。○○○に入る言葉は何？（69%）", "answer": "コント", "other": ['コメディ', 'キャスト', 'コンテスト']}
{"question": "映画『X－MEN』シリーズでヒュー・ジャックマンが演じる、不死のミュータントは何？（69%）", "answer": "ウルヴァリン", "other": ['マイティ・ソー', 'ハルク', 'バットマン']}
{"question": "ロックバンドRCサクセションのボーカルを務めたロックシンガーは誰？（69%）", "answer": "忌野清志郎", "other": ['井上陽水', '玉置浩二', '布袋寅泰']}
{"question": "2008年のTVドラマ「モンスターペアレント」で主人公「高村樹季」の職業は何?（69%）", "answer": "弁護士", "other": ['刑事', '行政書士', '監察医']}
{"question": "ドラマ『MOZU』や映画『ゲノムハザード』などで主演を演じた俳優は誰？（69%）", "answer": "西島秀俊", "other": ['向井理', '三浦春馬', '堺雅人']}
{"question": "ドラマ『MOZU』や映画『ニンゲン合格』などに主演した俳優は誰？（69%）", "answer": "西島秀俊", "other": ['唐沢寿明', '堤真一', '阿部寛']}
{"question": "シェイクスピアの戯曲『マクベス』の主人公は誰？（69%）", "answer": "マクベス", "other": ['ハムレット', 'ジュリエット', 'ロミオ']}
{"question": "お笑い芸人、あべこうじの妻である元モーニング娘。のタレントは誰？（69%）", "answer": "高橋愛", "other": ['辻希美', '藤本美貴', '石黒彩']}
{"question": "ジャニーズのアイドルグループ・TOKIOのメンバーで最も若いのは誰？（69%）", "answer": "長瀬智也", "other": ['山口達也', '城島茂', '松岡昌宏']}
{"question": "日系人アーティストのジェイク・シマブクロといえば、何の楽器の人気奏者？（69%）", "answer": "ウクレレ", "other": ['ハープ', 'バイオリン', 'シタール']}
{"question": "アイラ・レヴィン原作、ロマン・ポランスキー監督の映画『○○○の赤ちゃん』。○○○は何？（69%）", "answer": "ローズマリー", "other": ['コリアンダー', 'オレガノ', 'タイム']}
{"question": "落語『饅頭怖い』で、饅頭が怖いと言った男が最後に怖がるものは何？（69%）", "answer": "お茶", "other": ['蛇', '幽霊', '蜘蛛']}
{"question": "お笑い芸人、板尾創路。「創路」の読み方は何？（69%）", "answer": "いつじ", "other": ['そうじ', 'つくじ', 'さくじ']}
{"question": "四字熟語の「一期一会」は、もともと何という芸道の教えをいった言葉？（69%）", "answer": "茶道", "other": ['華道', '香道', '書道']}
{"question": "2005年の映画「イン・ハー・シューズ」で、「マギー・フェラー」を演じた女優は誰？（69%）", "answer": "キャメロン・ディアス", "other": ['キルスティン・ダンスト', 'ヒラリー・スワンク', 'ドリュー・バリモア']}
{"question": "2008年の映画「うた魂♪」で女優・夏帆演じる「荻野かすみ」が通う高校の名前は何?（69%）", "answer": "七浜高校", "other": ['五浜高校', '八浜高校', '六浜高校']}
{"question": "ベルリン国際映画祭が開催されるのはドイツですが、カンヌ国際映画祭が開催される国はどこ？（69%）", "answer": "フランス", "other": ['イギリス', 'スペイン', 'イタリア']}
{"question": "次のアメリカ映画のうち、トム・クルーズが主演しているのはどれ？（69%）", "answer": "トップガン", "other": ['シザーハンズ', 'オーシャンズ12', 'スピード']}
{"question": "プッチーニのオペラ『トゥーランドット』で歌われる有名なアリアは次のうちどれ？（69%）", "answer": "誰も寝てはならぬ", "other": ['こいのぼり', 'うれしいひなまつり', 'さくらさくら']}
{"question": "写真家・篠山紀信の妻である歌手は誰？（69%）", "answer": "南沙織", "other": ['天地真理', '小柳ルミ子', '山口百恵']}
{"question": "落ちぶれた道化師とバレエの踊子の恋を描いたチャップリンの長編映画といえば何？（69%）", "answer": "ライムライト", "other": ['ミカンライト', 'ハイライト', 'レモンライト']}
{"question": "三波春夫らのカバーした『世界の国からこんにちは』がテーマ曲となった大イベントは何？（69%）", "answer": "大阪万博", "other": ['東京五輪', '愛知万博', '札幌五輪']}
{"question": "ラテン語の「回転」という意味の語に由来する、動物と人間の曲芸を中心とした見世物を何という？（69%）", "answer": "サーカス", "other": ['サークル', 'サービス', 'サーフェス']}
{"question": "V6の井ノ原快彦とアナウンサーの有働由美子が司会を務めるNHKの情報番組は何？（69%）", "answer": "あさイチ", "other": ['ZIP！', '朝ズバッ！', 'めざにゅ～']}
{"question": "出身地である香川県のPRで「うどん県」の副知事として広報活動を担当する俳優は誰？（69%）", "answer": "要潤", "other": ['松田龍平', '速水もこみち', '妻夫木聡']}
{"question": "『木枯らしに抱かれて』や『あなたに会えてよかった』などのヒット曲がある歌手・女優は誰？（69%）", "answer": "小泉今日子", "other": ['工藤静香', '浅香唯', '南野陽子']}
{"question": "映画『人間失格』や『脳男』で主演を務めたジャニーズ事務所に所属する俳優は誰？（69%）", "answer": "生田斗真", "other": ['岡田准一', '二宮和也', '風間俊介']}
{"question": "「雪が溶けて川になって流れて行きます」という歌い出しで始まるキャンディーズのヒット曲は何？（69%）", "answer": "春一番", "other": ['春よ来い', '春夏秋冬', '春なのに']}
{"question": "塚本高史の「木更津キャッツアイ」での役名は?（69%）", "answer": "アニ", "other": ['アネ', 'イモウト', 'オトウト']}
{"question": "『トルコ行進曲』を作曲した作曲家、モーツァルトの出身国はどこ？（69%）", "answer": "オーストリア", "other": ['トルコ', 'ブラジル', 'インド']}
{"question": "渡辺正行、ラサール石井、小宮孝泰ら3人からなるコントグループは何？（69%）", "answer": "コント赤信号", "other": ['コント55号', 'コントタイタニック号', 'コント郵便番号']}
{"question": "1980年にシングル『哀愁でいと』でデビューした歌手は誰？（69%）", "answer": "田原俊彦", "other": ['近藤真彦', '野村義男', '東山紀之']}
{"question": "自閉症の兄と自由奔放な弟をダスティン・ホフマンとトム・クルーズが演じた映画は何？（69%）", "answer": "レインマン", "other": ['サンダーマン', 'サニーマン', 'スノーマン']}
{"question": "TVでも活躍する青木定治、辻口博啓、鎧塚俊彦がの職業は？（69%）", "answer": "パティシエ", "other": ['ファッションモデル', 'カメラマン', 'コピーライター']}
{"question": "映画「網走番外地」シリーズの主演は?（69%）", "answer": "高倉健", "other": ['二谷英明', '小林旭', '加山雄三']}
{"question": "次の楽器のうち、木琴の仲間なのはどれ？（69%）", "answer": "マリンバ", "other": ['グロッケンシュピール', 'ベルリラ', 'ビブラフォン']}
{"question": "SMAPのヒット曲『セロリ』は元々シンガーソングライターの誰の曲だった？（69%）", "answer": "山崎まさよし", "other": ['宮藤官九郎', 'スガシカオ', '槇原敬之']}
{"question": "テレビ番組『月曜から夜ふかし』のMCは、マツコ・デラックスと誰？（69%）", "answer": "村上信五", "other": ['ふかわりょう', '有吉弘行', '有田哲平']}
{"question": "2013年4月にリリースされ、EXILE初のミリオンセラーとなった曲は何？（69%）", "answer": "EXILEPRIDE", "other": ['FlowerSong', 'Nolimit', 'scream']}
{"question": "大相撲の元横綱で現在タレントとして活躍する花田虎上。「虎上」と書いて何と読む？（69%）", "answer": "まさる", "other": ['ひろし', 'あきら', 'こうじ']}
{"question": "楽曲「アンコ椿は恋の花」や「大阪しぐれ」などのヒット曲がある演歌歌手は誰?（69%）", "answer": "都はるみ", "other": ['香西かおり', '小林幸子', '瀬川瑛子']}
{"question": "山口百恵主演で人気だったシリーズは?（69%）", "answer": "赤いシリーズ", "other": ['黒いシリーズ', '白いシリーズ', '青いシリーズ']}
{"question": "わずかな人数でペルシアの大軍と戦うスパルタ軍の姿を描いた、ザック・スナイダー監督の映画は何？（69%）", "answer": "300", "other": ['30', '3', '3000']}
{"question": "お笑いタレント「劇団ひとり」の映画化もされた処女小説のタイトルは何?（69%）", "answer": "陰日向に咲く", "other": ['影日向に咲く', '日向灘に咲く', '日向阪に咲く']}
{"question": "会社のロゴとともに、地球が描かれたオープニング映像を流す映画会社はどこ？（69%）", "answer": "ユニバーサル", "other": ['ワーナー･ブラザーズ', '20世紀フォックス', 'MGM']}
{"question": "次のうち、ストラビンスキーの三大バレエ音楽に数えられる作品に含まれるのはどれ？（69%）", "answer": "火の鳥", "other": ['鉄腕アトム', 'リボンの騎士', 'ジャングル大帝']}
{"question": "俳優のデビット伊東が経営する「でびっと」は、どんな食べ物の店？（69%）", "answer": "ラーメン", "other": ['フレンチ', 'ハンバーガー', 'かつ丼']}
{"question": "2013年のドラマ『半沢直樹』で、オネエ言葉で話す黒崎駿一役を演じた俳優は誰？（69%）", "answer": "片岡愛之助", "other": ['及川光博', '香川照之', '堺雅人']}
{"question": "1992年のドラマ「愛という名のもとに」の主題歌は歌手・浜田省吾の何という曲？（69%）", "answer": "悲しみは雪のように", "other": ['路地裏の少年', 'BREATHLESSLOVE', '星の指輪']}
{"question": "2002年のドラマ「ランチの女王」で主人公「麦田なつみ」を演じたのは誰？（69%）", "answer": "竹内結子", "other": ['国仲涼子', '松たか子', '矢田亜希子']}
{"question": "藤田まことの当たり役となった、テレビ朝日の時代劇『必殺』シリーズの登場人物は誰？（69%）", "answer": "中村主水", "other": ['長谷川平蔵', '大岡越前', '遠山金四郎']}
{"question": "唱歌『ドナドナ』で、市場に運ばれていく動物は何？（69%）", "answer": "子牛", "other": ['子羊', '子馬', '子豚']}
{"question": "演劇やオペラなどの通し稽古のことを何と言う？（69%）", "answer": "ゲネプロ", "other": ['セミプロ', 'ホリプロ', 'パチプロ']}
{"question": "渡辺淳一原作の映画『失楽園』で、主人公の久木祥一郎を演じた俳優は誰？（69%）", "answer": "役所広司", "other": ['中井貴一', '高倉健', '真田広之']}
{"question": "林家ペーが今の芸名を名乗る前に名乗っていた芸名は何？（69%）", "answer": "林家ペー平（ぺーぺー）", "other": ['林家下葉（したっぱ）', '林家掛出（かけだし）', '林家平平（ひらひら）']}
{"question": "代表曲に『モノクロのキス』『嘘』などがある、ヴィジュアル系バンドは何？（69%）", "answer": "シド", "other": ['ゴールデンボンバー', 'AcidBlackCherry', 'ナイトメア']}
{"question": "ニューヨークのマンハッタン7番街にある音楽の殿堂、○○○・ホール。○○○に入る名前は何？（69%）", "answer": "カーネギー", "other": ['エジソン', 'リンカーン', 'コロンブス']}
{"question": "システム・オブ・ア・ダウンのデビューアルバムは『○○○・オブ・ア・ダウン』。○○○は？（69%）", "answer": "システム", "other": ['ロボット', 'マシン', 'メカ']}
{"question": "お笑い芸人の藤本淳史、俳優の香川照之、タレントの菊川怜といえば、出身大学はどこ？（69%）", "answer": "東京大学", "other": ['京都大学', '早稲田大学', '慶應義塾大学']}
{"question": "本名を杉本高文というお笑い芸人は誰？（69%）", "answer": "明石家さんま", "other": ['タモリ', '島田紳助', 'ビートたけし']}
{"question": "バイオリンとほぼ同じ形で、音が5度低い楽器とは?（69%）", "answer": "ヴィオラ", "other": ['ベース', 'ギター', 'ウクレレ']}
{"question": "2014年に放送された、上野樹里主演のTBSドラマ『○○○の棘』。○○○に入る言葉は何？（69%）", "answer": "アリス", "other": ['ラプンツェル', 'オーロラ', 'シンデレラ']}
{"question": "日本テレビの報道番組『真相報道バンキシャ』でメーンキャスターを務めているアナウンサーは誰？（69%）", "answer": "福沢朗", "other": ['羽鳥慎一', '福留功男', '徳光和夫']}
{"question": "三谷幸喜が脚本を手がける、2016年放送予定のNHK大河ドラマ第55作目のタイトルは何？（69%）", "answer": "真田丸", "other": ['毛利丸', '島津丸', '伊達丸']}
{"question": "次のうち、歌舞伎『楼門五三桐』に登場する、石川五右衛門の名台詞はどれ？（69%）", "answer": "絶景かな、絶景かな", "other": ['この紋所が目に入らぬか', 'お若えのお待ちなせえ', '今宵はここまでに']}
{"question": "2000年のミス東大グランプリ・山本舞衣子の職業は何？（69%）", "answer": "アナウンサー", "other": ['デザイナー', 'キャビンアテンダント', 'コラムニスト']}
{"question": "ドラマ『ショムニ』で、江角マキコ演じる主人公・坪井千夏が務めている会社は何？（69%）", "answer": "満帆商事", "other": ['前途商事', '順風商事', '多難商事']}
{"question": "次のうち、アメリカのバンド・イーグルスのアルバムはどれ？（69%）", "answer": "ホテル・カリフォルニア", "other": ['ホテル・テキサス', 'ホテル・ワシントン', 'ホテル・ニューヨーク']}
{"question": "AKB48のメンバーでイトーヨーカ堂のCMをしているのは誰？（69%）", "answer": "板野友美", "other": ['城田真理子', '前田敦子', '大島優子']}
{"question": "クレイジーキャッツのリーダーはハナ肇ですがクレイジーケンバンドのリーダーは誰?（69%）", "answer": "横山剣", "other": ['小野瀬雅生', '植木等', 'ハナ肇']}
{"question": "お笑い芸人、世界のナベアツのネタで、アホになるのは次のうちどの数字？（69%）", "answer": "75", "other": ['85', '25', '55']}
{"question": "代表曲に『格好悪いふられ方』『十人十色』がある、ジャズピアニストとしても活躍する歌手は誰？（69%）", "answer": "大江千里", "other": ['大江一里', '大江百里', '大江万里']}
{"question": "映画『男はつらいよ』シリーズに登場するヒロインのことを何という？（69%）", "answer": "マドンナ", "other": ['ハニー', '寅ガール', 'プリンセス']}
{"question": "次のうち、音楽プレーヤー「iPod」の種類にないのはどれ？（69%）", "answer": "large", "other": ['touch', 'classic', 'shuffle']}
{"question": "スピルバーグ監督の映画『プライベート・ライアン』の背景となっている戦争は何？（69%）", "answer": "第二次世界大戦", "other": ['日清戦争', 'アヘン戦争', '朝鮮戦争']}
{"question": "俳優・オダギリジョーの妻である女優は誰？（69%）", "answer": "香椎由宇", "other": ['仲里依紗', '真矢みき', '山田優']}
{"question": "発売初日にミリオンを突破した、AKB48の31枚目のシングルは『さよなら○○○』。○○○は？（69%）", "answer": "クロール", "other": ['平泳ぎ', 'バタフライ', '背泳ぎ']}
{"question": "様々なジャンルのアート作品を鑑賞し、専門家がその魅力を解説する、NHKの番組は何？（69%）", "answer": "日曜美術館", "other": ['土曜美術館', '月曜美術館', '金曜美術館']}
{"question": "ジョージ・クルーニーも出演した、シカゴの総合病院を舞台にしたアメリカのTVドラマは何？（69%）", "answer": "ER", "other": ['ES', 'ET', 'EX']}
{"question": "日本テレビ系列で放送されていた番組「おもいッきりイイ!!テレビ」の司会者は誰だった？（69%）", "answer": "みのもんた", "other": ['中山秀征', '徳光和夫', '三宅裕司']}
{"question": "ドラマ『ハチワンダイバー』や『神の雫』などのヒロインを演じた、中尾明慶の妻である女優は誰？（69%）", "answer": "仲里依紗", "other": ['竹内結子', '前田愛', '加藤ローサ']}
{"question": "ウッチャンナンチャン、出川哲朗といったタレントが所属する芸能プロダクションはどこ？（69%）", "answer": "マセキ芸能社", "other": ['浅井企画', 'アライバル', 'タイタン']}
{"question": "アイドルグループ「乃木坂46」の名前の由来となった、乃木坂はどこの地名？（69%）", "answer": "東京", "other": ['横浜', '名古屋', '大阪']}
{"question": "演劇や音楽の演奏会などで、本番直前に行う「通し稽古」のことを、ドイツ語の略語で何という？（69%）", "answer": "ゲネプロ", "other": ['ワープロ', 'ホリプロ', 'セミプロ']}
{"question": "歌舞伎で、「おやま」といえばどんな役を演じる役者のこと？（69%）", "answer": "若い女性", "other": ['子ども', '動物', 'おじいさん']}
{"question": "『拝啓、ツラツストラ』などの曲があるバンド、グッドモーニング○○○。○○○は何？（69%）", "answer": "アメリカ", "other": ['ドイツ', 'フランス', 'ロシア']}
{"question": "『明日に架ける橋』などのヒット曲を歌ったサイモン&amp;○○○。○○○に入る名前は何？（69%）", "answer": "ガーファンクル", "other": ['ジェームス', 'スティーブン', 'オーウェン']}
{"question": "『南国土佐を後にして』や『学生時代』などのヒット曲がある歌手は誰？（69%）", "answer": "ペギー葉山", "other": ['ハリー杉山', 'ムーディ勝山', 'カンニング竹山']}
{"question": "「～この愛こそ、正義。」という副題がつけられた、神崎裕也の漫画を原作とするドラマは何？（69%）", "answer": "ウロボロス", "other": ['バジリスク', 'コカトリス', 'サラマンダー']}
{"question": "次のうち、NHKの番組『LIFE ！～人生に捧げるコント～』のメインキャストである芸人は誰？（69%）", "answer": "内村光良", "other": ['明石家さんま', '名倉潤', '萩本欽一']}
{"question": "俳優の田辺誠一を夫に持つ、ドラマ『HERO』の中村美鈴役などで知られる女優は誰？（69%）", "answer": "大塚寧々", "other": ['井川遥', '篠原涼子', '松嶋菜々子']}
{"question": "音楽グループ・矢島美容室のヒット曲『ニホンノミカタ-○○○カラキマシタ-』。○○○は何？（69%）", "answer": "ネバダ", "other": ['ワイハ', 'アイダホ', 'ミネソタ']}
{"question": "2014年9月に行われた「AKB48グループじゃんけん大会2014」で優勝した、NMB48のメンバーは誰？（69%）", "answer": "渡辺美優紀", "other": ['板野友美', '大島優子', '篠田麻里子']}
{"question": "映画『人類資金』や『愛を積むひと』に主演した俳優は誰？（69%）", "answer": "佐藤浩市", "other": ['佐藤隆太', '佐藤弘道', '佐藤B作']}
{"question": "次のうち、小倉唯と石原夏織の2人からなる声優ユニットはどれ？（69%）", "answer": "ゆいかおり", "other": ['ななゆかり', 'ゆいゆかり', 'ゆいなな']}
{"question": "「シネコン」とは、次のうちどんな映画館のこと？（69%）", "answer": "複数のスクリーンがある", "other": ['料金が無料', '夜間だけあいている', '立ち見席しかない']}
{"question": "主人公の直江兼続を妻夫木聡が演じた、2009年放送のNHK大河ドラマは何？（69%）", "answer": "天地人", "other": ['花燃ゆ', '功名が辻', '風林火山']}
{"question": "江戸時代に岡崎屋勘六が考案した、歌舞伎の看板に使われる書体を何という？（69%）", "answer": "勘亭流", "other": ['根岸流', '橘流', 'オレ流']}
{"question": "朝日放送の番組『アタック25』で、パーフェクトを達成したときにもらえる賞金はいくら？（69%）", "answer": "50万円", "other": ['5000万円', '5万円', '500万円']}
{"question": "1939年にグレン・ミラーが作曲したジャズの名曲『ムーンライト・○○○』。○○○は何？（69%）", "answer": "セレナーデ", "other": ['コンチェルト', 'ファンタジー', 'ラプソディー']}
{"question": "1967年にリリースされた、美空ひばりとジャッキー吉川とブルーコメッツのヒット曲は何？（69%）", "answer": "真赤な太陽", "other": ['真赤な他人', '真赤なウソ', '真赤な林檎']}
{"question": "フリーアナウンサーの徳光和夫、福留功男、小山田春樹といえば、元々どこのテレビ局の局アナだった？（69%）", "answer": "日本テレビ", "other": ['フジテレビ', 'TBS', 'NHK']}
{"question": "映画『エルム街の悪夢』で、人々の夢の中に登場する殺人鬼の名前は何？（69%）", "answer": "フレディ", "other": ['ジェイソン', 'チャッキー', '貞子']}
{"question": "2010年のドラマ『Q10』で、ヒロインのロボットを演じた女優は誰？（69%）", "answer": "前田敦子", "other": ['能年玲奈', '高畑充希', '国仲涼子']}
{"question": "童謡『かもめの水兵さん』で、水兵さんの帽子・シャツ・服の色は何色？（69%）", "answer": "白", "other": ['青', '黄', '赤']}
{"question": "1992年にリリースされた鈴木雅之のヒット曲『もう○はいらない』。○は何？（69%）", "answer": "涙", "other": ['恋', '冬', '夢']}
{"question": "日本テレビのドラマ『ドリーム☆アゲイン』の主題歌となった、コブクロのヒット曲は何？（69%）", "answer": "蒼く優しく", "other": ['白く優しく', '紅く優しく', '黒く優しく']}
{"question": "2015年の映画『バクマン。』で、佐藤健とともに主演を務めた俳優は誰？（69%）", "answer": "神木隆之介", "other": ['中村蒼', '松坂桃李', '三浦春馬']}
{"question": "音響機器のスピーカーユニットで、低音再生のスピーカーを特に何という？（69%）", "answer": "ウーファー", "other": ['キーファー', 'サーファー', 'ローファー']}
{"question": "チャップリン監督・主演の映画『黄金狂○○』と『殺人狂○○』。○○に入る言葉は何？（69%）", "answer": "時代", "other": ['悲劇', '会社', '舞台']}
{"question": "AKB48の曲『365日の紙飛行機』が主題歌となった、NHK連続テレビ小説は何？（69%）", "answer": "あさが来た", "other": ['まれ', '花燃ゆ', 'マッサン']}
{"question": "声楽で、女性のソプラノとアルトの中間にあたる声域は何？（69%）", "answer": "メゾソプラノ", "other": ['テナーアルト', 'テナーソプラノ', 'メゾアルト']}
{"question": "バレエ作品『ペトルーシュカ』『春の祭典』『火の鳥』などで知られるロシアの作曲家は誰？（69%）", "answer": "ストラヴィンスキー", "other": ['ブーニン', 'プロコフィエフ', 'ショスタコーヴィチ']}
{"question": "少年のドレが、ジャッキー・チェン演じるハンにカンフーを教わる姿を描いた、2010年の映画は何？（69%）", "answer": "ベスト・キッド", "other": ['バトル・リトル', 'ワンダー・ボーイ', 'ミスター・カンフー']}
{"question": "2013年放送のドラマ『ラスト・シンデレラ』に主演した女優は誰？（69%）", "answer": "篠原涼子", "other": ['深津絵里', '藤本美貴', '藤原紀香']}
{"question": "ミュージシャン・降谷建志の妻である女優・タレントは誰？（69%）", "answer": "MEGUMI", "other": ['MISIA', 'HITOMI', 'CHARA']}
{"question": "『悲しき口笛』や『リンゴ追分』などのヒット曲を歌った歌手は誰？（69%）", "answer": "美空ひばり", "other": ['八代亜紀', 'テレサ・テン', '小柳ルミ子']}
{"question": "次のうち、音楽用語「カルテット」が表すものはどれ？（69%）", "answer": "四重奏", "other": ['三重奏', '五重奏', '二重奏']}
{"question": "NHK連続テレビ小説『あさが来た』で、主人公・あさを支える女中・うめ役を演じたタレントは誰？（69%）", "answer": "友近", "other": ['いとうあさこ', 'だいたひかる', '山田花子']}
{"question": "毎年夏にフジロック・フェスティバルが開催されている都道府県はどこ？（69%）", "answer": "新潟県", "other": ['青森県', '島根県', '大分県']}
{"question": "2015年5月にリリースされた、AKB48の40thシングルは何？（69%）", "answer": "僕たちは戦わない", "other": ['僕たちは諦めない', '僕たちは悩まない', '僕たちは迷わない']}
{"question": "2015年に、日めくりカレンダー『まいにち、ネガティブ。』を出版したピン芸人は誰？（69%）", "answer": "ヒロシ", "other": ['つぶやきシロー', 'ムーディ勝山', 'ダンディ坂野']}
{"question": "2015年公開の映画『イニシエーション・ラブ』で、ヒロインのマユを演じた女優は誰？（69%）", "answer": "前田敦子", "other": ['沢口靖子', '米倉涼子', '国仲涼子']}
{"question": "次のうち、SKE48の松井珠理奈がドラマ初主演を務めた2016年のホラードラマはどれ？（69%）", "answer": "死幣", "other": ['家売るオンナ', '好きな人がいること', 'ON']}
{"question": "2016年に、サイバーエージェントとテレビ朝日に出資によって設立されたインターネットテレビは何？（69%）", "answer": "AbemaTV", "other": ['Mirrativ', 'ニコニコ動画', 'Youtube']}
{"question": "1924年に初演されたガーシュインの名曲『○○○・イン・ブルー』。○○○に入る言葉は何？（69%）", "answer": "ラプソディー", "other": ['ノクターン', 'セレナーデ', 'シンフォニー']}
{"question": "2人の剣道少女の成長を描いた、2010年の映画『武士道○○○』。○○○は何？（69%）", "answer": "シックスティーン", "other": ['トゥエンティ', 'アラフォー', 'サーティ']}
{"question": "カズオ・イシグロの小説を原作とする、綾瀬はるか主演の2016年のTBSドラマは何？（69%）", "answer": "わたしを離さないで", "other": ['わたしを騙さないで', 'わたしを愛さないで', 'わたしを逃がさないで']}
{"question": "ドラマの主題歌『あなたに恋をしてみました』がヒットした、モデルとしても活躍する歌手は誰？（69%）", "answer": "chay", "other": ['way', 'obey', 'ray']}
{"question": "破壊、暴動、バイト君などのメンバーからなるパンクコントバンドは何？（69%）", "answer": "グループ魂", "other": ['グループ根性', 'グループ連合', 'グループ信条']}
{"question": "次のうち、毎週日曜日の夜9時から『日曜劇場』というドラマ枠を放送しているテレビ局はどれ？（69%）", "answer": "TBS", "other": ['テレビ朝日', 'NHK', 'フジテレビ']}
{"question": "ナルシソ・イエペスが演奏する主題曲『愛のロマンス』も有名な、1952年公開のフランス映画は何？（69%）", "answer": "禁じられた遊び", "other": ['アメリ', 'シェルブールの雨傘', 'レオン']}
{"question": "フジテレビの番組『IPPON グランプリ』で、予選では、何点集めると「一本」となる？（69%）", "answer": "10点", "other": ['50点', '5点', '100点']}
{"question": "化粧品などで、「ウォータープルーフ」といえば、次のうちどんな意味？（40%）", "answer": "水に強い", "other": ['水で色が変わる', '水で落ちる', '水でできている']}
{"question": "機械を使わず、自然の重力に任せる方式で搾られた上質な酒は何？（40%）", "answer": "雫酒", "other": ['垂酒', '自然酒', '搾り酒']}
{"question": "皮膚やガラス、金属にも書ける鉛筆のことを何という?（40%）", "answer": "ダーマトグラフ", "other": ['ワールドグラフ', 'スペースグラフ', 'カケルエンピツ']}
{"question": "デザートの、「カイザーシュマーレン」はどこの国発祥のもの?（40%）", "answer": "オーストリア", "other": ['オランダ', 'フランス', 'オーストラリア']}
{"question": "スペイン語で「頂上・完成」という意味がある日産自動車の車は?（40%）", "answer": "シーマ", "other": ['ムラーノ', 'ルークス', 'ティーダ']}
{"question": "高級ブランド「トラサルディ」は元は何屋さんだった？（40%）", "answer": "手袋屋", "other": ['馬具屋', '居酒屋', '目医者']}
{"question": "ネイルサロン「クリアトゥールレヴィール」を主宰する、日本のネイルアートの第一人者は誰？（40%）", "answer": "黒崎えり子", "other": ['松田陽子', '松下美智子', '三浦加納子']}
{"question": "「美濃太田駅」に乗り入れていない路線はどれ?（40%）", "answer": "JR中央線", "other": ['JR太多線', '長良川鉄道', 'JR高山線']}
{"question": "温めた「ろう」をパックにし温熱効果による発汗と血行促進・代謝促進効果があるパックを何という?（40%）", "answer": "パラフィンパック", "other": ['ペルフィンパック', 'ピラフィンパック', 'キャンドルパック']}
{"question": "「水上の音楽」「メサイア」などの作品で知られ、「音楽の母」と呼ばれる作曲家は誰？（40%）", "answer": "ヘンデル", "other": ['グルック', 'ヴィヴァルディ', 'バッハ']}
{"question": "次のうち、2007年に発売されたWindowsシリーズはどれ？（40%）", "answer": "Windows Vista", "other": ['Windows Vis', 'Windows Vistro', 'Windows Vita']}
{"question": "ビリヤードで1番の球の色は何？（40%）", "answer": "黄", "other": ['赤', '白', '青']}
{"question": "「relume」などのブランドを展開する衣服メーカー「○○○STANDARD」。○に入るのは何？（40%）", "answer": "JOURNAL", "other": ['GROBAL', 'GU', 'UNIQLO']}
{"question": "「eneloop」「EVOLTA」といえば、どんな製品の名前？（40%）", "answer": "充電池", "other": ['電気自動車', '乾電池', '電球']}
{"question": "「The quick brown fox jumps overthe lazy dog.」。この文章の大きな特徴は次のうちどれ？（40%）", "answer": "全英字が使われている", "other": ['回文になっている', 'アメリカ国歌の歌詞', '筆記体だと一筆で書ける']}
{"question": "アイビースタイルの「アイビー」とは、次のうちどの植物を指す？（40%）", "answer": "ツタ", "other": ['ハナミズキ', 'ユリ', 'ヘチマ']}
{"question": "「炭酸せんべい」は、どこの都道府県の名産品?（40%）", "answer": "兵庫県", "other": ['滋賀県', '大阪府', '京都府']}
{"question": "暑い時に、あおいで風をおこす道具はどれ？（40%）", "answer": "うちわ", "other": ['うきわ', 'うでわ', 'うらわ']}
{"question": "シューズメーカー「クロックス」のロゴでおなじみのクロコダイル。名前は何？（40%）", "answer": "デューク", "other": ['バロン', 'マーキス', 'ナイト']}
{"question": "エゴノリを溶かした上で固めて作る、博多名物の料理は何？（40%）", "answer": "おきうと", "other": ['おきとう', 'おとうき', 'おうとき']}
{"question": "柴犬は何時代から日本に生息していたといわれている？（40%）", "answer": "縄文時代", "other": ['室町時代', '平安時代', '大航海時代']}
{"question": "「香水界のアカデミー賞」ともよばれる、フレグランス財団が主催する賞は何？（40%）", "answer": "FiFi賞", "other": ['FaFa賞', 'FuFu賞', 'FeFe賞']}
{"question": "未確認飛行物体のことを表すアルファベット3文字は何？（40%）", "answer": "UFO", "other": ['UPU', 'UGA', 'UMA']}
{"question": "鳥取県のゆるキャラの名前は?（40%）", "answer": "トリピー", "other": ['トットリッチ', 'トリッチ', 'トリトリ']}
{"question": "一般的な自動車に、バックミラーはいくつつけられている？（40%）", "answer": "1つ", "other": ['7つ', '3つ', '5つ']}
{"question": "消化不良を起こすため、天ぷらと一緒に食べてはいけないとされるものは何？（40%）", "answer": "スイカ", "other": ['柿', 'イカ', '梅干し']}
{"question": "小麦から小麦粉を作る時に出る、余った皮の事を何と言う？（40%）", "answer": "ふすま", "other": ['もん', 'しょうじ', 'あまど']}
{"question": "世界最大の落差があるエンジェルフォールがある国はどこ？（40%）", "answer": "ベネズエラ", "other": ['アメリカ', 'ブラジル', 'ジンバブエ']}
{"question": "「翼ある人」さてこれはどこのキャッチコピー？（40%）", "answer": "ホンダモーターサイクル", "other": ['エイベックス', '相模鉄道/相鉄グループ', 'TBC']}
{"question": "次のうち、原材料にぶどうを使わないお酒はどれ？（40%）", "answer": "シードル", "other": ['グラッパ', 'ブランデー', 'ワイン']}
{"question": "通勤用新幹線定期券の名前は？（40%）", "answer": "フレックス", "other": ['アシックス', 'オレンジ', 'レールゴー']}
{"question": "高島屋が出資している、ワインメーカーはどれ?（40%）", "answer": "ルロワ", "other": ['ポメリー', 'ココファーム', 'ランソン']}
{"question": "主人を守り重症を負った盲導犬サーブの銅像はどこにある?（40%）", "answer": "名古屋", "other": ['大阪', '東京', '福岡']}
{"question": "チェスで使用する駒の種類はいくつ？（40%）", "answer": "6種類", "other": ['32種類', '10種類', '3種類']}
{"question": "スターバックスで通常販売しているドリンクのサイズのうち、最も容量が大きいのはどれ？（40%）", "answer": "ベンティ", "other": ['グランテ', 'トール', 'ショート']}
{"question": "ポーカーで、俗に「ブタ」とよばれるカードの組み合わせは何？（40%）", "answer": "ハイカード", "other": ['ツーペア', 'ワンペア', 'スリーカード']}
{"question": "次のうち私立大学はどれ？（40%）", "answer": "東京電機大学", "other": ['東京工業大学', '東京学芸大学', '東京大学']}
{"question": "塾講師UKが立ち上げた嘘ニュースサイトは「○○○新聞」。○○○は？（40%）", "answer": "虚構", "other": ['幻想', '架空', '捏造']}
{"question": "レゲエのルーツの一つとも言われるカリブ海のトリニダーゴトバゴで生まれた音楽ジャンルは?（40%）", "answer": "カリプソ", "other": ['カルピス', 'カリモニ', 'カラパリ']}
{"question": "2008年7月に日本で初めて発売されたiPhoneのバージョンは何？（40%）", "answer": "iPhone3G", "other": ['iPhone3', 'iPhone2', 'iPhone3GS']}
{"question": "ロマネ・コンティの産地は?（40%）", "answer": "ブルゴーニュ", "other": ['ボルドー', 'シャンパーニュ', 'アルザス']}
{"question": "「進研ゼミ」で有名な会社「ベネッセコーポレーション」の昔の社名は次のうちどれ?（40%）", "answer": "福武書店", "other": ['徳間書店', '岩波書店', '角川書店']}
{"question": "チンチロリンで使用するサイコロの数はいくつ？（40%）", "answer": "3個", "other": ['4個', '1個', '2個']}
{"question": "バイオリンなどの弦楽器を、弓を用いずに指で弾くことをイタリア語で何という?（40%）", "answer": "ピチカート", "other": ['スタッカート', 'マルカート', 'レガート']}
{"question": "28枚1組のドミノセットで、1枚のドミノに描かれている目の合計の最大はいくつ？（40%）", "answer": "12", "other": ['6', '18', '30']}
{"question": "オセロで一度にひっくり返すことのできる最大の枚数は何枚？（40%）", "answer": "18枚", "other": ['8枚', '6枚', '12枚']}
{"question": "「サンテFXネオ」や「サンテ40プラス」などの目薬を発売している、製薬会社は何？（40%）", "answer": "参天製薬", "other": ['小林製薬', '千寿製薬', 'ロート製薬']}
{"question": "NTTの電話の3桁の番号サービスで、171といえば何？（40%）", "answer": "災害用伝言ダイヤル", "other": ['天気予報', '時報', '番号案内']}
{"question": "土手鍋の本来の具材は何?（40%）", "answer": "かき", "other": ['熊', '鹿', '猪']}
{"question": "エレベーターの表示で、「R」といえば何を表す？（40%）", "answer": "屋上", "other": ['1階', '中2階', '地下']}
{"question": "傘寿とは何歳のお祝い?（40%）", "answer": "80歳", "other": ['90歳', '60歳', '70歳']}
{"question": "将棋で、上手の王将、金将と歩兵以外の駒を全て除いて行うのは何枚落ち？（40%）", "answer": "8枚落ち", "other": ['12枚落ち', '6枚落ち', '10枚落ち']}
{"question": "ウサギの後足の指の数は両足で何本ある？（40%）", "answer": "8", "other": ['2', '6', '10']}
{"question": "『アニエールの水浴』などの点描画で有名な、フランスの画家は誰？（40%）", "answer": "スーラ", "other": ['フィーネ', 'クレッシェンド', 'フェルマータ']}
{"question": "京王井の頭線の通る駅でないのはどれ?（40%）", "answer": "三鷹", "other": ['渋谷', '吉祥寺', '明大前']}
{"question": "別名を「液体のパン」という飲み物は?（40%）", "answer": "ビール", "other": ['ウィスキー', 'ブランデー', 'ワイン']}
{"question": "元々、シルクハットに使うために開発されたものは次のうちどれ？（40%）", "answer": "段ボール", "other": ['ホッチキス', 'ティッシュ', 'ポストイット']}
{"question": "商業施設「四番町スクエア」は、滋賀県の何市にある？（40%）", "answer": "彦根市", "other": ['草津市', '栗東市', '甲賀市']}
{"question": "「キング・オブ・ダイヤモンド」と呼ばれる、アメリカの最高級宝飾品ブランドはどこ？（40%）", "answer": "ハリー・ウィンストン", "other": ['デビアス', 'ティファニー', 'モーブッサン']}
{"question": "次のうち、「ブルーレイディスク」の「ブルーレイ」の正しい表記はどれ？（40%）", "answer": "Blu-ray", "other": ['Brue-ray', 'Blue-ray', 'Bru-ray']}
{"question": "フジテレビのマスコットの名前は?（40%）", "answer": "ラフくん", "other": ['ブラくん', 'フラくん', 'ラブくん']}
{"question": "ヨーロッパ生まれの音楽はどれ?（40%）", "answer": "ファド", "other": ['ボサノバ', 'レゲエ', 'ラップ']}
{"question": "次のうち、果物のナシの品種にあるのはどれ？（40%）", "answer": "二十世紀", "other": ['二十一世紀', '十九世紀', '二十二世紀']}
{"question": "日本ビクターやHMVの、マスコットドッグの呼び名は何?（40%）", "answer": "ニッパー", "other": ['カッパ', 'ショッカー', 'ジッパー']}
{"question": "生け花で、剣山の代わりに用いられるスポンジのことを何という？（40%）", "answer": "オアシス", "other": ['アクア', 'ファウンテン', 'スプラッシュ']}
{"question": "つけまつげに用いる接着剤のことを何という？（40%）", "answer": "グルー", "other": ['バッファー', 'グリッター', 'プッシャー']}
{"question": "冷蔵庫400リットルのエコポイントはいくつ?（40%）", "answer": "6000", "other": ['9000', '10000', '3000']}
{"question": "大量買い・売りなどして、株価を変動させて売買する黒幕を、俗に何と言う？（40%）", "answer": "仕手筋", "other": ['イナゴ', '撒き餌師', '蜘蛛クモ']}
{"question": "「ブッシュミルズ」「ジェムソン」といえば、どこの国のウイスキーの銘柄?（40%）", "answer": "アイルランド", "other": ['カナダ', 'ドイツ', 'アメリカ']}
{"question": "日本でチャイルドシートの使用が義務付けられているのは、何歳未満の子供？（40%）", "answer": "6歳", "other": ['12歳', '24歳', '18歳']}
{"question": "百人一首にある一字決まりの札は全部で何枚？（40%）", "answer": "7枚", "other": ['3枚', '50枚', '15枚']}
{"question": "「銀座コージーコーナー」の「コージー」とは英語でどんな意味？（40%）", "answer": "居心地が良い", "other": ['正統派の', '第2の場所', '待ち合わせ']}
{"question": "13日が金曜日である月の1日は何曜日？（40%）", "answer": "日曜日", "other": ['月曜日', '水曜日', '金曜日']}
{"question": "いちごやさくらんぼなど様々なフレーバーを加えた、アサヒ飲料の清涼飲料水は次のうちどれ？（40%）", "answer": "なないろwater's", "other": ["あかいろwater's", "ももいろwater's", "にじいろwater's"]}
{"question": "次のうち、俗に「お母さん座り」と呼ばれる座り方はどれ？（40%）", "answer": "正座", "other": ['横座り', '体育座り', 'あぐら']}
{"question": "次のうち、爪を削るために使われる金属製のヤスリはどれ？（40%）", "answer": "ネイルファイル", "other": ['ネイルペンシル', 'ネイルノート', 'ネイルプリント']}
{"question": "次のうち、裾に向かって次第に細くなっていくシルエットのパンツはどれ？（40%）", "answer": "テーパード", "other": ['ガウチョ', 'ペンシル', 'クロップト']}
{"question": "書道に使われる筆の穂先にある、最も長い毛を何という？（40%）", "answer": "命毛", "other": ['核毛', '宝毛', '芯毛']}
{"question": "やや緑がかった淡い黄色のことを、ある果物を使って何色という？（40%）", "answer": "レモン色", "other": ['ブドウ色', 'キウイ色', 'メロン色']}
{"question": "「ドクダミ」の、生薬としての名前は何？（40%）", "answer": "十薬", "other": ['一薬', '百薬', '千薬']}
{"question": "「イングランドの丘」の別名で知られる近畿地方のテーマパーク「○○ファームパーク」。○○は何？（40%）", "answer": "淡路", "other": ['尼崎', '三田', '三宮']}
{"question": "海老芋と棒ダラを炊き合わせた、京都の名物料理は何？（40%）", "answer": "芋棒", "other": ['棒芋', '海老棒', '芋ダラ']}
{"question": "シジミ貝のうま味成分の中心となるのは何酸？（40%）", "answer": "コハク酸", "other": ['イノシン酸', 'グルタミン酸', 'グアニル酸']}
{"question": "次のうち、ファッションブランド「チュチュアンナ」の正しい表記はどれ？（40%）", "answer": "tutuanna", "other": ['chuchanna', 'tyutyuanna', 'chuchuanna']}
{"question": "ビリヤード台の一種「キャロムテーブル」に、ボールが落ちる穴はいくつある？（40%）", "answer": "0個", "other": ['2個', '8個', '4個']}
{"question": "チェスで、ゲーム開始時に盤上に置かれる駒の数はいくつ？（40%）", "answer": "32個", "other": ['8個', '16個', '4個']}
{"question": "日本の国民の祝日で、法律で、「祖先をうやまい、なくなった人々をしのぶ」とされているのは何？（40%）", "answer": "秋分の日", "other": ['文化の日', '敬老の日', '建国記念の日']}
{"question": "踊り子を題材にした絵を多く残したことから「踊り子の画家」と呼ばれる、フランスの画家は誰？（40%）", "answer": "ドガ", "other": ['ミレー', 'マネ', 'モネ']}
{"question": "宝石をひとつもはめ込んでいない指輪を、俗に何という？（40%）", "answer": "かまぼこ", "other": ['ちくわ', 'はんぺん', 'こんにゃく']}
{"question": "うるう年でない年の1月1日が日曜日の場合、12月31日は何曜日？（40%）", "answer": "日曜日", "other": ['水曜日', '月曜日', '火曜日']}
{"question": "島とうがらしを泡盛に漬け込んだ、沖縄特産の辛味調味料は何？（40%）", "answer": "コーレーグース", "other": ['ミーバイ', 'ダイジョ', 'ヨーゴ']}
{"question": "自動車についている、ある時点からの走行距離を表すメーターを何という？（40%）", "answer": "トリップメーター", "other": ['オドメーター', 'タコメーター', '速度メーター']}
{"question": "ボッティチェリの絵画『ヴィーナスの誕生』などを所蔵する、イタリアの美術館は何？（40%）", "answer": "ウフィッツィ美術館", "other": ['メトロポリタン美術館', 'オルセー美術館', 'ルーヴル美術館']}
{"question": "1969年に、アポロ11号の月面採取標本の格納器に採用されたことでも知られる鞄ブランドは何？（40%）", "answer": "ゼロハリバートン", "other": ['リモワ', 'プロテカ', 'サムソナイト']}
{"question": "沖縄料理に使われる「フーチバー」といえば、沖縄在来のどんな植物？（40%）", "answer": "ヨモギ", "other": ['シソ', 'ワラビ', 'ニガウリ']}
{"question": "次のうち、かぎかっこはどれ？（40%）", "answer": "「」", "other": ['［］', '（）', '｛｝']}
{"question": "ネックレスで、40cmから43cm程度の長さのものを特に何という？（40%）", "answer": "プリンセス", "other": ['オペラ', 'クイーン', 'マチネー']}
{"question": "ブログを書く「ブロガー」の中でも、特に多くの愛読者を持つブロガーのことを何という？（40%）", "answer": "アルファブロガー", "other": ['シグマブロガー', 'ラムダブロガー', 'オメガブロガー']}
{"question": "東京都庁などの設計を手掛け、日本人として初めてプリツカー賞を受賞した建築家は誰？（40%）", "answer": "丹下健三", "other": ['安藤忠雄', '伊東豊雄', '西沢立衛']}
{"question": "ファッションブランド「シャネル」が生まれたヨーロッパの国はどこ？（40%）", "answer": "フランス", "other": ['イタリア', 'ポルトガル', 'オーストリア']}
{"question": "バーバリー、ポール・スミス、ヴィヴィアン・ウエストウッド、といえばどこの国のブランド？（40%）", "answer": "イギリス", "other": ['フランス', '日本', '中国']}
{"question": "自動車についている、累計走行距離を測るメーターは何？（40%）", "answer": "オドメーター", "other": ['アニメーター', 'イチメーター', 'タコメーター']}
{"question": "次のうち、2つの色が、明度だけが異なる関係となっている組み合わせはどれ？（40%）", "answer": "青色と水色", "other": ['赤色と緑色', '黄色と黄緑色', '桃色と灰色']}
{"question": "次のうち、春の「ゴールデンウィーク」期間中にはない国民の祝日はどれ？（40%）", "answer": "海の日", "other": ['こどもの日', '昭和の日', '憲法記念日']}
{"question": "茶道のお点前で、お茶の温度や濃さなどの加減のことを何という？（40%）", "answer": "服加減", "other": ['風加減', '空加減', '畳加減']}
{"question": "「三々」「四々」「長連」といえば何というゲームに関する反則？（40%）", "answer": "連珠", "other": ['将棋', '囲碁', '花札']}
{"question": "名古屋市から富山市を結ぶ国道41号線の通称は次のうちどれ？（40%）", "answer": "ノーベル街道", "other": ['ニュートン街道', 'ガリレオ街道', 'エジソン街道']}
{"question": "毎年11月に関東地方の神社で開かれる、縁起物の「熊手」が売られることでおなじみの年中行事は何？（40%）", "answer": "酉の市", "other": ['寅の市', '亥の市', '辰の市']}
{"question": "結納品で、「勝男武士」と書かれる品目は何？（40%）", "answer": "かつお節", "other": ['数の子', 'こんぶ', 'するめ']}
{"question": "マレー語で「髪の毛」という意味がある、果実の表面の赤い毛が特徴的なフルーツは何？（40%）", "answer": "ランブータン", "other": ['チェリモヤ', 'ドリアン', 'マンゴスチン']}
{"question": "結納品で、「寿留女」と書かれる品目は何？（40%）", "answer": "するめ", "other": ['こんぶ', 'かつお節', '数の子']}
{"question": "次のうち、豆と牛肉や豚肉を煮込んで作るブラジル料理はどれ？（40%）", "answer": "フェジョアーダ", "other": ['クスクス', 'ガドガド', 'ミーゴレン']}
{"question": "甲殻類の殻と、トマト、ワインなどを入れて煮込んだ、オレンジ色が特徴的なソースは何？（40%）", "answer": "アメリケーヌソース", "other": ['サルサソース', 'アングレーズソース', 'オランデーズソース']}
{"question": "塩漬けのトウガラシを雪の上にさらし、ユズ、麹を加えて発酵・熟成させた新潟特産の香辛料は何？（40%）", "answer": "かんずり", "other": ['せんぶり', 'ぼんぼり', 'とんぶり']}
{"question": "「タンカレー」や「ビーフィーター」などの銘柄がある、酒税法上はスピリッツに分類されるお酒は何？（40%）", "answer": "ジン", "other": ['ランビック', 'テキーラ', 'ウォッカ']}
{"question": "青森のねぶた祭りの「ねぶた」とは、元々、青森の方言でどんな意味の言葉？（40%）", "answer": "眠たい", "other": ['寒い', '疲れた', '驚く']}
{"question": "コンピューターのメーカー「レノボ」は、どこの国の企業？（40%）", "answer": "中国", "other": ['アメリカ', '韓国', '日本']}
{"question": "大学入試過去問で、「青本」といえばどこの予備校が出版する問題集？（40%）", "answer": "駿台", "other": ['代々木ゼミナール', '河合塾', '四谷学院']}
{"question": "ビリヤードの種目「ボウラード」で使われる的球はいくつ？（40%）", "answer": "10個", "other": ['12個', '15個', '7個']}
{"question": "次のうち、中央競馬の「三冠」レースに含まれないのはどれ？（40%）", "answer": "有馬記念", "other": ['日本ダービー', '菊花賞', '皐月賞']}
{"question": "貴腐ワインの産地として知られる町「トカイ」がある国はどこ？（40%）", "answer": "ハンガリー", "other": ['ベルギー', 'オーストリア', 'イギリス']}
{"question": "四国にある県庁所在地のうち、人口が最も多いのは何市？（40%）", "answer": "松山市", "other": ['徳島市', '高松市', '高知市']}
{"question": "次のうち、画像のファイル形式ではないものはどれ？（40%）", "answer": "avi", "other": ['PNG', 'jpeg', 'gif']}
{"question": "近年は省略されることも多い、納棺の前の読経のことを何という？（40%）", "answer": "枕経", "other": ['初七日', '逮夜', '通夜']}
{"question": "ウィスキーが樽の中で自然蒸発して分量が減ることを「○○の分け前」という。○○は何？（40%）", "answer": "天使", "other": ['父母', '大地', '季節']}
{"question": "ビニール傘の柄の部分にはビニール部分の材質の略称が記されていますが、それは「APO」と何？（40%）", "answer": "EVA", "other": ['MMD', 'CSI', 'OST']}
{"question": "迷惑メールのことを「スパム」といいますが、この由来となったものは何？（40%）", "answer": "缶詰", "other": ['雑草', '灰', '新聞']}
{"question": "「スミノフ」といえば何のお酒の銘柄？（40%）", "answer": "ウォッカ", "other": ['ブランデー', 'ジン', 'テキーラ']}
{"question": "不動産会社の記載で「徒歩1分」といえば、距離にして何m？（40%）", "answer": "80m", "other": ['100m', '200m', '150m']}
{"question": "魚を三枚におろした場合、身は何枚になる？（40%）", "answer": "2枚", "other": ['1枚', '3枚', '4枚']}
{"question": "次の調味料をすべてひとつの料理で使う場合、一般的に最初に入れるものはどれ？（40%）", "answer": "砂糖", "other": ['塩', '醤油', '酢']}
{"question": "次のうち、ブラジルで新年には食べてはいけないとされているものはどれ？（40%）", "answer": "鶏肉", "other": ['魚', '豚肉', '豆']}
{"question": "沖縄料理「ゴーヤチャンプルー」の「チャンプルー」の意味は何？（40%）", "answer": "ごちゃ混ぜ", "other": ['しょっぱい', '卵', '炒める']}
{"question": "客席1席ごとに仕切りがあるのが特徴のひとつとしても知られるラーメンチェーンはどこ？（40%）", "answer": "一蘭", "other": ['一風堂', '天下一品', '山頭火']}
{"question": "漫画「JIN-仁-」や「六三四の剣」で知られる漫画家は誰?（40%）", "answer": "村上もとか", "other": ['ゆうきまさみ', '大島やすいち', '小山ゆう']}
{"question": "テレビアニメ「海のトリトン」の主人公「トリトン」は何歳?（40%）", "answer": "13歳", "other": ['12歳', '15歳', '14歳']}
{"question": "「美味しんぼ」で究極のメニューを発表している新聞社は？（40%）", "answer": "東西新聞", "other": ['南北新聞', '首都新聞', '帝都新聞']}
{"question": "幸村誠の漫画『ヴィンランド・サガ』の題材となっているのは次のうちどれ？（40%）", "answer": "ヴァイキング", "other": ['十字軍', '新選組', 'ゲルマン民族']}
{"question": "鈴木央の漫画『七つの大罪』に登場するホークはどんな動物？（40%）", "answer": "豚", "other": ['犬', '猫', '牛']}
{"question": "枢やなの漫画『黒執事』が連載されている漫画雑誌は何？（40%）", "answer": "月刊Gファンタジー", "other": ['イブニング', '別冊少年マガジン', '月刊エース']}
{"question": "中原杏の漫画『きらりん☆レボリューション』に登場する男性アイドル「SHIPS」は何人組？（40%）", "answer": "2人組", "other": ['5人組', '4人組', '3人組']}
{"question": "パズルゲーム『フラッピー』で、フラッピーが指定の位置まで運ぶ石の色は何色？（40%）", "answer": "青色", "other": ['黒色', '金色', '赤色']}
{"question": "『ドラえもん』『クレヨンしんちゃん』のアニメを制作している会社はどこ？（40%）", "answer": "シンエイ動画", "other": ['ぴえろ', 'マッドハウス', 'ガイナックス']}
{"question": "読むと命が100日縮まるという、つのだじろうの漫画に登場する新聞は『何新聞』？（40%）", "answer": "恐怖新聞", "other": ['殺人新聞', '悪魔新聞', '幽霊新聞']}
{"question": "ジョルダンのPS2用ソフト「冒険少年クラブ画報」に登場するおもちゃの選定を担当した人物といえば?（40%）", "answer": "北原照久", "other": ['岡田斗司夫', '京本政樹', '町田忍']}
{"question": "『新世紀エヴァンゲリオン』で名をあげたアニメ監督・庵野秀明が、同作品の次に手掛けたTVアニメは何？（40%）", "answer": "彼氏彼女の事情", "other": ['CLAMP学園探偵団', '神風怪盗ジャンヌ', 'フルーツバスケット']}
{"question": "アニメ『宇宙兄弟』の映画化作品のタイトルは『宇宙兄弟何』？（40%）", "answer": "#0", "other": ['!0', '0', '&amp;0']}
{"question": "ゲーム『ゼビウス』の隠れキャラ「スペシャルフラッグ」の色は何色？（40%）", "answer": "黄色", "other": ['黒色', '白色', '赤色']}
{"question": "『氷菓』というタイトルでアニメ化もされた、米澤穂信の推理小説シリーズは何？（40%）", "answer": "〈古典部〉シリーズ", "other": ['〈旅行部〉シリーズ', '〈天文部〉シリーズ', '〈書道部〉シリーズ']}
{"question": "次のうち、違う作品のキャラクターは誰?（40%）", "answer": "仁科恭子", "other": ['高根美智子', '上岡由佳里', '宮小路瑞穂']}
{"question": "モーグリというキャラクターが登場するRPGシリーズは次のうちどれ？（40%）", "answer": "ファイナルファンタジー", "other": ['ドラゴンクエスト', '女神転生', 'ゼルダの伝説']}
{"question": "次のうち、羽海野チカの漫画『ハチミツとクローバー』の登場人物ではないのは誰？（40%）", "answer": "野田恵", "other": ['花本はぐみ', '竹本祐太', '真山巧']}
{"question": "エヴァンゲリオンTV版第弐拾四話で精神崩壊したアスカが寝かされていた場所はどこ?（40%）", "answer": "中央病院303病室", "other": ['中央病院12号室', '中央病院005室', '中央病院緊急処置室']}
{"question": "エヴァンゲリオンTV版第拾八話で、加持はシンジに女性はどういう存在と言った?（40%）", "answer": "向こう岸の存在", "other": ['常に守ってくれる存在', '全くわからない存在', 'すぐ近くの存在']}
{"question": "ゲーム『マリオブラザーズ』で、下から2回突き上げないと気絶しないキャラは次のうちどれ？（40%）", "answer": "カニ", "other": ['火の玉', 'カメ', 'ハエ']}
{"question": "特撮番組「牙狼-GARO-」で主人公たち魔戒騎士と対立する怪物たちの総称は?（40%）", "answer": "ホラー", "other": ['モンスター', 'アクマ', 'デビル']}
{"question": "SF大会で発表するアニメーションの制作集団「DAICON FILM」を前身とするアニメ会社は何？（40%）", "answer": "ガイナックス", "other": ['マッドハウス', 'ノーマッド', 'サンライズ']}
{"question": "漫画『天才バカボン』に登場するおまわりさん。つながっている顔の部分はどこ？（40%）", "answer": "目玉", "other": ['鼻の穴', 'もみあげ', '眉毛']}
{"question": "惣領冬実の漫画『MARS』に登場する樫野零の職業は何？（40%）", "answer": "バイクレーサー", "other": ['ミュージシャン', 'ファッションデザイナー', 'サーファー']}
{"question": "椎名軽穂の漫画『君に届け』で、主人公・爽子の彼氏の名前は何？（40%）", "answer": "翔太", "other": ['慎太', '宏太', '圭太']}
{"question": "満田拓也の漫画『健太やります!』はどんなスポーツを描いた漫画？（40%）", "answer": "バレーボール", "other": ['バスケットボール', 'テニス', 'ゴルフ']}
{"question": "河原和音の漫画『高校デビュー』の舞台となっているのはどこ？（40%）", "answer": "北海道", "other": ['広島', '秋田', '沖縄']}
{"question": "仲村佳樹の漫画『スキップ・ビート!』。主人公の最上キョーコの職業は何？（40%）", "answer": "タレント", "other": ['作家', '弁護士', 'レーサー']}
{"question": "次のうち、漫画『タッチ』に登場しない人物はどれ？（40%）", "answer": "若松みゆき", "other": ['松平孝太郎', '朝倉南', '上杉達也']}
{"question": "高屋奈月の漫画『フルーツバスケット』で、ヒロインの本田透が居候しているのは何家？（40%）", "answer": "草摩家", "other": ['白木家', '花島家', '魚谷家']}
{"question": "聖学園の生徒会を舞台にした漫画『天使なんかじゃない』の作者は誰？（40%）", "answer": "矢沢あい", "other": ['吉住渉', '小花美穂', '岡田あーみん']}
{"question": "漫画『人形草紙あやつり左近』の主人公、橘左近が演じている伝統芸能は何？（40%）", "answer": "文楽", "other": ['狂言', '歌舞伎', '落語']}
{"question": "アニメ『機甲艦隊ダイラガーXV』に登場する主役ロボは、通常何体のメカが合体する？（40%）", "answer": "15体", "other": ['4体', '55体', '105体']}
{"question": "家庭用ゲーム機「PCエンジン」が発売されたとき同時に発売されたソフトは何タイトルだった?（40%）", "answer": "2", "other": ['1', '4', '3']}
{"question": "漫画「鋼の錬金術師」で、アレックス・ルイ・アームストロングの二つ名は?（40%）", "answer": "豪腕の錬金術師", "other": ['業腕の錬金術師', '強腕の錬金術師', '剛腕の錬金術師']}
{"question": "アートディンクの河川行政SLG『リバティータウン』を監修したのは、現在の何省？（40%）", "answer": "国土交通省", "other": ['外務省', '厚生労働省', '法務省']}
{"question": "ゲーム『パックマン』で、パックマンを追いかけるモンスターの数は何匹？（40%）", "answer": "4匹", "other": ['3匹', '5匹', '2匹']}
{"question": "かつて『ビッグコミックスピリッツ』に連載されていた、窪之内英策の漫画作品は次のうちどれ？（40%）", "answer": "ワタナベ", "other": ['タカハシ', 'スズキ', 'ヤマダ']}
{"question": "アニメ『おばけのホーリー』の主人公ホーリーは、どんなお菓子から生まれたおばけ？（40%）", "answer": "チョコレート", "other": ['キャンディー', 'ビスケット', 'ポテトチップス']}
{"question": "代表作に『冒険してもいい頃』『やるっきゃ騎士』がある漫画家は誰？（40%）", "answer": "みやすのんき", "other": ['みやすやるき', 'みやすこんき', 'みやすげんき']}
{"question": "1985年に斉藤由貴主演で実写ドラマ化された和田慎二の漫画は何？（40%）", "answer": "スケバン刑事", "other": ['フルーツバスケット', 'ガラスの仮面', 'パタリロ!']}
{"question": "次のうち、実在する映画のタイトルはどれ？（40%）", "answer": "ゴジラ対メカゴジラ", "other": ['ゴジラ対モスラ', 'ゴジラ対キングギドラ', 'ゴジラ対アンギラス']}
{"question": "ゲーム「エルシャダイ」で黒いシャツにジーンズ姿の大天使の名前は？（40%）", "answer": "ルシフェル", "other": ['ミカエル', 'ラファエル', 'ガブリエル']}
{"question": "雑誌『なかよし』連載のPEACH-PITのコメディ漫画は、『何子ちゃん』？（40%）", "answer": "クギ子ちゃん", "other": ['コギ子ちゃん', 'キギ子ちゃん', 'カギ子ちゃん']}
{"question": "劇場版機動戦士ガンダム3でハヤトが乗っていた機体は?（40%）", "answer": "ガンキャノン", "other": ['ジム', 'ジオング', 'ガンタンク']}
{"question": "ゲーム「頭文字DArcadeStage」の妙義コースに登場するキャラで、スカイラインGT-Rを使用するのは誰?（40%）", "answer": "中里毅", "other": ['庄司慎吾', '武内樹', '池谷浩一郎']}
{"question": "田中芳樹の小説『アルスラーン戦記』を漫画化した漫画家は誰？（40%）", "answer": "荒川弘", "other": ['田辺イエロウ', '中村光', '久保ミツロウ']}
{"question": "川端裕人の小説を原作とするNHKのサッカーアニメ。『何へキックオフ!!』？（40%）", "answer": "銀河", "other": ['世界', '宇宙', '未来']}
{"question": "「のだめカンタービレ」に登場する「フランツ・フォン・シュトレーゼマン」はどこの国の人？（40%）", "answer": "ドイツ", "other": ['スイス', 'ポーランド', 'オーストリア']}
{"question": "ゲーム『ゼルダの伝説 時のオカリナ』で、履くと一定時間空中を歩くことができる靴は何ブーツ？（40%）", "answer": "ホバーブーツ", "other": ['ヘビィブーツ', 'スパイクブーツ', 'ライトブーツ']}
{"question": "大正時代を舞台にした漫画『はいからさんが通る』の作者は誰？（40%）", "answer": "大和和紀", "other": ['里中満智子', '細川智栄子', '庄司陽子']}
{"question": "アニメ『機動武闘伝Gガンダム』に登場する、女性的な造形のノーベルガンダムはどこの国のガンダム？（40%）", "answer": "ネオスウェーデン", "other": ['ネオカナダ', 'ネオインド', 'ネオジャパン']}
{"question": "『ちびまる子ちゃん』の曲『おどるポンポコリン』をカバーしたグループはどれ？（40%）", "answer": "E-girls", "other": ['Berryz工房', 'AKB48', 'ももいろクローバーZ']}
{"question": "漫画『ピーナッツ』に登場するシュローダーがいつも演奏しているおもちゃの楽器は何？（40%）", "answer": "ピアノ", "other": ['ドラム', 'ベース', 'ギター']}
{"question": "次のうち、レッドがリーダーである戦隊はどれ？（40%）", "answer": "オーレンジャー", "other": ['カクレンジャー', 'メガレンジャー', 'タイムレンジャー']}
{"question": "次のうちロボットが登場しないアニメは？（40%）", "answer": "銀盤カレイドスコープ", "other": ['IGPX', 'ガン×ソード', '創聖のアクエリオン']}
{"question": "『ビッグコミックスピリッツ』連載の、ホイチョイ・プロダクションズの漫画は『気まぐれ何』？（40%）", "answer": "コンセプト", "other": ['スピリット', 'プログラム', 'アイディア']}
{"question": "『烈車戦隊トッキュウジャー』で、虹野明が変身するのは、トッキュウ何号？（40%）", "answer": "6号", "other": ['3号', '4号', '5号']}
{"question": "『烈車戦隊トッキュウジャー』の女性戦士、トッキュウ3号の服の色は何色？（40%）", "answer": "黄", "other": ['白', '黒', 'ピンク']}
{"question": "「あなた最低です」のセリフが印象的な「城崎絵美」が登場するアニメは次のうちどれ?（40%）", "answer": "鉄のラインバレル", "other": ['乃木坂春香の秘密', 'カイバ', 'かのこん']}
{"question": "漫画RAVEでシンフォニアにいた骸骨の正体は？（40%）", "answer": "ジークハルト", "other": ['ムジカ', 'シュダ', 'シバ']}
{"question": "アニメ『とっとこハム太郎』に登場するヒロイン、リボンちゃんがつけているリボンの色は何色？（40%）", "answer": "青色", "other": ['白色', '金色', '赤色']}
{"question": "アニメ「新機動戦記ガンダムW」でデュオ・マックスウェルが搭乗する機体は?（40%）", "answer": "ガンダムデスサイズ", "other": ['ガンダムサンドロック', 'ウイングガンダム', 'ガンダムヘビーアームズ']}
{"question": "ディズニーアニメ『シンデレラ』に登場するブルーノとはどんな動物？（40%）", "answer": "イヌ", "other": ['ウサギ', 'ネコ', 'ネズミ']}
{"question": "「ウンディーネ」「スピラーレ」、「スケッチブックを持ったまま」を歌っている声優は?（40%）", "answer": "牧野由依", "other": ['MAKO', '伊藤かな恵', '中世明日香']}
{"question": "漫画「ダイヤのA」で、主人公達が通学している青道高校はどの地区にある?（40%）", "answer": "西東京", "other": ['神奈川', '千葉', '東東京']}
{"question": "アニメ『モノノ怪』。このタイトルはどのように読む？（40%）", "answer": "もののけ", "other": ['もののかい', 'もののふ', 'もののあやかし']}
{"question": "にわのまことの漫画『THE MOMOTAROH』は、どんなスポーツを描いた漫画？（40%）", "answer": "プロレス", "other": ['テニス', 'ゴルフ', '野球']}
{"question": "小林よしのりの漫画『おぼっちゃまくん』で、「びんぼっちゃま」と呼ばれるキャラの名前は何？（40%）", "answer": "貧保耐三", "other": ['御坊亀光', '柿野修平', '袋小路金満']}
{"question": "えすのサカエの漫画『未来日記』で、主人公の天野雪輝が持つ日記はどれ？（40%）", "answer": "無差別日記", "other": ['雪輝日記', 'Thewatcher', '増殖日記']}
{"question": "のび太のママの結婚前のフルネームは何?（40%）", "answer": "片岡玉子", "other": ['山下珠子', '鈴木珠子', '柿原玉子']}
{"question": "アニメ『宇宙の騎士テッカマンブレード』で、テッカマンに変身する主人公につけられたあだ名は何？（40%）", "answer": "Dボウイ", "other": ['Aボウイ', 'Bボウイ', 'Cボウイ']}
{"question": "次のゲーム機のうち、画面が1つしかついていないのはどれ？（40%）", "answer": "ゲームボーイミクロ", "other": ['ニンテンドー3DS', 'ニンテンドーDS', 'ニンテンドーDsi']}
{"question": "漫画「ぼのぼの」で、シマリスくんのおねえちゃんは何人?（40%）", "answer": "2人", "other": ['いない', '1人', '10人']}
{"question": "漫画『オバケのQ太郎』に登場する、いつもラーメンばかり食べているキャラクターは誰？（40%）", "answer": "小池さん", "other": ['ドロンパ', '大原正太', 'O次郎']}
{"question": "『北斗の拳』の人物が登場するギャグ漫画で、2013年にはアニメ化もされたのは『何北斗の拳』？（40%）", "answer": "DD北斗の拳", "other": ['AA北斗の拳', 'BB北斗の拳', 'CC北斗の拳']}
{"question": "ゲーム「クロノトリガー」で原始の時代で仲間になるキャラクターは?（40%）", "answer": "エイラ", "other": ['カエル', 'ルッカ', 'マール']}
{"question": "アニメ映画『バグズ・ライフ』。主人公、フリックはどんな生き物？（40%）", "answer": "アリ", "other": ['クモ', 'ハチ', 'トカゲ']}
{"question": "『ママはテンパリスト』『海月姫』などの作品を描いた女性漫画家は誰？（40%）", "answer": "東村アキコ", "other": ['南村アキコ', '北村アキコ', '西村アキコ']}
{"question": "ゲーム『スーパープリンセスピーチ』で、使うとピーチの体力が少しずつ回復する感情パワーは何？（40%）", "answer": "楽", "other": ['哀', '怒', '喜']}
{"question": "ゲーム「スーパーロボット大戦」シリーズのオリジナルロボットでサイバスターのパイロットは誰?（40%）", "answer": "マサキ・アンドー", "other": ['リュウセイ・ダテ', 'キョウスケ・ナンブ', 'リューネ・ゾルダーク']}
{"question": "1979年発売のアーケードゲーム『平安京エイリアン』。開発したのは何大学の学生？（40%）", "answer": "東京大学", "other": ['早稲田大学', '慶應義塾大学', '明治大学']}
{"question": "1987年に発売された、吉本芸人が登場するファミコンソフトは『誰の名探偵』？（40%）", "answer": "さんまの名探偵", "other": ['さんしの名探偵', 'たけしの名探偵', 'のりおの名探偵']}
{"question": "次のうち、小林まことの漫画はどれ？（40%）", "answer": "柔道部物語", "other": ['弓道部物語', '野球部物語', '卓球部物語']}
{"question": "次のうち日本人が考案したおもちゃはどれ?（40%）", "answer": "オセロ", "other": ['ヨーヨー', 'フラフープ', 'ルービックキューブ']}
{"question": "漫画『ちはやふる』で、主人公・綾瀬千早が入っているかるた会の名前は何？（40%）", "answer": "白波会", "other": ['南雲会', '明星会', '翠北会']}
{"question": "テムジン、アファームド、フェイ－イェン等のロボットが活躍する、セガのゲームは『電脳戦機「何」』？（40%）", "answer": "バーチャロン", "other": ['バーチャコップ', 'バーチャファイター', 'バーチャストライカー']}
{"question": "「オバケのQ太郎」でQちゃんのガールフレンドといえば?（40%）", "answer": "U子", "other": ['O子', 'P子', 'Q子']}
{"question": "人形劇『ポコポッテイト』の次のキャラクターのうち、超古代生物の女の子であるのはどれ？（40%）", "answer": "ララパ", "other": ['ムテ吉', 'メーコブ', 'ミーニャ']}
{"question": "漫画を中心にマニアックな商品を扱う古物店「まんだらけ」の、創業の地にして本店がある地区はどこ？（40%）", "answer": "中野", "other": ['渋谷', '池袋', '秋葉原']}
{"question": "アニメ「エアマスター」の主人公、「相川摩季」は何歳？（40%）", "answer": "16歳", "other": ['17歳', '15歳', '18歳']}
{"question": "深見じゅんの漫画『ぽっかぽか』。主人公の田所家は何人家族？（40%）", "answer": "3人", "other": ['2人', '4人', '5人']}
{"question": "東村アキコの漫画『海月姫』で、主人公の倉下月海が好きな海の生き物は何？（40%）", "answer": "クラゲ", "other": ['ヒトデ', 'エビ', 'イカ']}
{"question": "山崎紗也夏の漫画『サイレーン』で、主人公の里見偲と猪熊夕貴が務めているのはどこ？（40%）", "answer": "警察", "other": ['スポーツクラブ', '消防署', '市役所']}
{"question": "かきふらいの漫画『けいおん!』に登場する女の子、律の名字は何？（40%）", "answer": "田井中", "other": ['琴吹', '平沢', '秋山']}
{"question": "ドラえもんの身長は?（40%）", "answer": "129.3cm", "other": ['123.9cm', '139.2cm', '132.9cm']}
{"question": "ボクサーと修道女との恋愛を描いた漫画『1ポンドの福音』の作者は誰？（40%）", "answer": "高橋留美子", "other": ['あだち充', 'ゆうきまさみ', '原秀則']}
{"question": "漫画『蒼天航路』の題材となった中国の文学作品は何？（40%）", "answer": "三国志演義", "other": ['金瓶梅', '西遊記', '水滸伝']}
{"question": "NHKのアニメ『パッコロリン』に登場するリンの頭の形は次のうちどれ？（40%）", "answer": "三角", "other": ['星型', '四角', '丸']}
{"question": "次のうち、絵夢羅の漫画作品のタイトルにあるのはどれ？（40%）", "answer": "Wジュリエット", "other": ['Zジュリエット', 'Xジュリエット', 'Yジュリエット']}
{"question": "競技かるたの世界を描いた漫画『ちはやふる』の作者は誰？（40%）", "answer": "末次由紀", "other": ['椎名軽穂', '二ノ宮知子', '羽海野チカ']}
{"question": "1999年からNHK教育で放送されていたアニメ『コレクター・○○』。○○は何？（40%）", "answer": "ユイ", "other": ['アイ', 'ミイ', 'レイ']}
{"question": "1990年から連載されている長寿ギャグ漫画『スーパーマリオくん』の、作者である漫画家は誰？（40%）", "answer": "沢田ユキオ", "other": ['穴久保幸作', 'こしたてつひろ', '河合じゅんじ']}
{"question": "代表作に『狂乱家族日記』などがあるライトノベル作家「日日日」。この名前は何と読む？（40%）", "answer": "あきら", "other": ['あかね', 'ひみつ', 'ひひひ']}
{"question": "『スーパーマリオブラザーズ』の裏ワザ「無限増殖」で増殖するのは何？（40%）", "answer": "マリオの残り人数", "other": ['コイン', 'キノコ', '残りステージ']}
{"question": "「ヱヴァンゲリオン新劇場版・破」で、ジオフロントに侵入した最強の使徒と最初に戦ったのは?（40%）", "answer": "マリ", "other": ['アスカ', 'シンジ', 'レイ']}
{"question": "ゲーム『テイルズオブジアビス』のゲームジャンルは「どんなRPG」？（40%）", "answer": "生まれた意味を知る", "other": ['運命を解き放つ', '守る強さを知る', '心と出会う']}
{"question": "漫画「ちびまる子ちゃん」の主人公の姉は小学何年生?（40%）", "answer": "小学6年生", "other": ['小学5年生', '中学1年生', '中学2年生']}
{"question": "アニメ化もされたゲーム『ROBOTICS;NOTES』で、舞台となる実在の島はどこ？（40%）", "answer": "種子島", "other": ['西表島', '宮古島', '石垣島']}
{"question": "アニメ化もされた藤子不二雄の漫画『ジャングル○べえ』。○に入るのは何？（40%）", "answer": "黒", "other": ['赤', '青', '白']}
{"question": "フジテレビ系列でかつて放送していた子ども番組。『誰とあそぼう！ピンポンパン』？（40%）", "answer": "ママ", "other": ['パパ', '兄', '姉']}
{"question": "お馴染み猫型ロボットの定番「ドラえもん」の生年月日はいつ?（40%）", "answer": "2112年9月3日", "other": ['2011年9月3日', '2200年9月5日', '1975年10月1日']}
{"question": "本名は春名ヒロ子である、アニメ『とっとこハム太郎』に登場するハム太郎の飼い主の女の子は誰？（40%）", "answer": "ロコちゃん", "other": ['モコちゃん', 'ココちゃん', 'トコちゃん']}
{"question": "漫画「あたしンち」でみかんの母が作る味噌汁で他の家では入れない変わった具は何と何?（40%）", "answer": "にぼしとギョウザ", "other": ['パンとカレー', 'うどんとパスタ', 'メンマとナルト']}
{"question": "少年・山野バンを主人公とする、ゲームを原作とするアニメは次のうちどれ？（40%）", "answer": "ダンボール戦機", "other": ['ポケットモンスター', 'どうぶつの森', 'イナズマイレブン?']}
{"question": "ゲーム『グランドセフトオート』。アルファベット3文字の略称は何？（40%）", "answer": "GTA", "other": ['GSO', 'GTO', 'GSA']}
{"question": "漫画『悪魔くん』の作者である、妖怪漫画でおなじみの漫画家は誰？（40%）", "answer": "水木しげる", "other": ['水島新司', '藤子不二雄', '横山隆一']}
{"question": "「機動戦士ガンダム」本放送時にガンダムのおもちゃを発売していた玩具メーカーの名前は?（40%）", "answer": "クローバー", "other": ['スペード', 'ダイヤ', 'ハート']}
{"question": "ファミリーコンピュータのコントローラで、Aボタンの左にあるのは何ボタン？（40%）", "answer": "Bボタン", "other": ['Cボタン', 'セレクトボタン', 'スタートボタン']}
{"question": "マライヒ、バンコランなどの人物が登場する、魔夜峰央の漫画は何？（40%）", "answer": "パタリロ!", "other": ['スケバン刑事', 'ガラスの仮面', 'ぼくの地球を守って']}
{"question": "アニメ『おでんくん』に登場する次のキャラクターのうち、女の子は誰？（40%）", "answer": "スージー", "other": ['ジャガー', 'だいこん先生', 'ちくわぶー']}
{"question": "「ヴァナディール」といえば、『ファイナルファンタジー』パートいくつの舞台？（40%）", "answer": "11", "other": ['12', '13', '10']}
{"question": "漫画「ワンピース」でカチカチの実の能力者は次のうち誰？（40%）", "answer": "ベアキング", "other": ['ワポル', 'バギー', 'エリック']}
{"question": "漫画「ワンピース」でMr．2ボン・クレーの本名は？（40%）", "answer": "ベンサム", "other": ['クザン', 'ヒクソン', 'ディーノ']}
{"question": "ファミコンゲーム『ハイウェイスター』で、プレイヤーが操作する乗り物は何？（40%）", "answer": "自動車", "other": ['ヨット', '鉄道', 'ヘリコプター']}
{"question": "本名をアドバーグ・エルドルという漫画『魔法陣グルグル』に登場する踊り子のおじさんは誰？（40%）", "answer": "キタキタおやじ", "other": ['キタキタじいさん', 'キタキタおじさん', 'キタキタじじい']}
{"question": "漫画『ミスター味っ子』に登場する村田源二郎は何と呼ばれている？（40%）", "answer": "味皇", "other": ['味神', '味帝', '味王']}
{"question": "サンリオのテーマパークの一つであるハーモニーランドの所在地は?（40%）", "answer": "大分県", "other": ['岐阜県', '東京都', '北海道']}
{"question": "次の『スーパーロボット大戦』シリーズのうち、ニンテンドーDSで発売されたのはどれ？（40%）", "answer": "スーパーロボット大戦W", "other": ['スーパーロボット大戦D', 'スーパーロボット大戦R', 'スーパーロボット大戦J']}
{"question": "映画『シュガー・ラッシュ』で、主人公ラルフとともに活躍するヒロインの女の子の名前は何？（40%）", "answer": "ヴァネロペ", "other": ['ライノ', 'アナ', 'ティアナ']}
{"question": "RPG『ドラゴンクエスト』のパート1の装備品で、つけると呪われるのは次のうちどれ？（40%）", "answer": "しのくびかざり", "other": ['りゅうのうろこ', 'ロトのつるぎ', 'せんしのゆびわ']}
{"question": "次のうち、○○○の部分に「ドラゴン」が入っても、ゲームのタイトルにはならないものはどれ？（40%）", "answer": "○○○○マリオUSA", "other": ['○○○○スピリット', '○○○○クエスト', '○○○○バスター']}
{"question": "ゲーム『へべれけ』シリーズの次の作品のうち、格闘アクションゲームはどれ？（40%）", "answer": "すごいへべれけ", "other": ['はしれへべれけ', 'へべれけのぽぷーん', 'ポポイっとへべれけ']}
{"question": "映画『コクリコ坂から』の「コクリコ」とは何の名前？（40%）", "answer": "花の名前", "other": ['主人公の名前', '魚の名前', '町の名前']}
{"question": "推理漫画『探偵学園Q』に登場する次の人物のうち、年齢が一番下であるのは誰？（40%）", "answer": "カズマ", "other": ['リュウ', 'キュウ', 'キンタ']}
{"question": "その形から「ドラム式洗濯機」に例えられる音楽ゲームは何？（40%）", "answer": "maimai", "other": ['ポップンミュージック', 'ドラムマニア', '太鼓の達人']}
{"question": "2015年にアニメ化された『北斗の拳』のパロディ漫画『北斗の拳 ○○○味』。○○○は何？（40%）", "answer": "イチゴ", "other": ['ブドウ', 'バナナ', 'メロン']}
{"question": "ふなつ一輝のグルメ漫画『華麗なる食卓』は、どんな料理をテーマにした作品？（40%）", "answer": "カレー", "other": ['オムライス', '寿司', 'チャーハン']}
{"question": "次のうち、プレーヤーが自動車を運転するゲームはどれ？（40%）", "answer": "チェイスH.Q.", "other": ['ホッピングロード', 'ミュージックガンガン！', 'ダライアスバースト']}
{"question": "アニメ映画『サーフズ・アップ』の主人公・コディはどんな動物？（40%）", "answer": "ペンギン", "other": ['クジラ', 'シロクマ', 'アザラシ']}
{"question": "『週刊少年ジャンプ』連載の渡邉築の漫画作品『恋する○○○』。○○○に入るのは何？（40%）", "answer": "エジソン", "other": ['ピタゴラス', 'ガリレオ', 'ニュートン']}
{"question": "「レインボーロード」「マリオサーキット」などのコースが登場するレースゲームシリーズは何？（40%）", "answer": "マリオカート", "other": ['リッジレーサー', 'グランツーリスモ', 'チョコボレーシング']}
{"question": "漫画『もやしもん』に登場する次の人物のうち、学年が最も下であるのは誰？（40%）", "answer": "及川葉月", "other": ['長谷川遥', '宏岡亜矢', '武藤葵']}
{"question": "2015年の「マンガ大賞」を受賞した、東村アキコの漫画は何？（40%）", "answer": "かくかくしかじか", "other": ['聲の形', '子供はわかってあげない', '僕だけがいない街']}
{"question": "ゲーム『ミッドナイトランディング』で、プレーヤーが操作する乗り物は何？（40%）", "answer": "飛行機", "other": ['電車', '自動車', '船']}
{"question": "次のうち、石黒正数のギャグ漫画はどれ？（40%）", "answer": "木曜日のフルット", "other": ['日曜日のフルット', '月曜日のフルット', '水曜日のフルット']}
{"question": "ゲーム『ドルアーガの塔』で、恋人のカイを助けるために敵と戦う主人公の名前は何？（40%）", "answer": "ギル", "other": ['バル', 'ノル', 'メル']}
{"question": "2016年公開の劇場版『名探偵コナン』のタイトルは何？（40%）", "answer": "純黒の悪夢", "other": ['ガンバと仲間たち', '新・のび太の日本誕生', 'イタリアから来た少年']}
{"question": "ゲーム『ダンガンロンパ』のキャラクター「モノクマ」の声を演じた声優は誰？（40%）", "answer": "大山のぶ代", "other": ['小原乃梨子', '野村道子', '加藤みどり']}
{"question": "ゲーム『ゼルダの伝説』シリーズのサブタイトル『ムジュラの○○○』。○○○は何？（40%）", "answer": "仮面", "other": ['タクト', 'オカリナ', 'ぼうし']}
{"question": "サウンドノベルゲーム『かまいたちの夜』のシナリオを担当した作家は誰？（40%）", "answer": "我孫子武丸", "other": ['清涼院流水', '綾辻行人', '法月綸太郎']}
{"question": "かつての名前を『少女コミック』といった小学館の女性向け漫画雑誌は何？（40%）", "answer": "Sho-Comi", "other": ['LaLa', 'マーガレット', '花とゆめ']}
{"question": "次のうち、サッカーを題材にした漫画はどれ？（40%）", "answer": "さよなら私のクラマー", "other": ['四月は君の嘘', '青空エール', '聲の形']}
{"question": "漫画『明日の3600秒』で、主人公の夏帆はどれぐらい前にタイムスリップすることができる？（40%）", "answer": "1時間", "other": ['1日', '1年', '1月']}
{"question": "アクションゲーム『プーヤン』で、主人公のブタが使う武器は次のうちどれ？（40%）", "answer": "矢", "other": ['ブーメラン', '水鉄砲', 'ハリセン']}
{"question": "増田英二の漫画『実は私は』の主人公・黒峰朝陽のアダ名は次のうちどれ？（40%）", "answer": "アナザル", "other": ['アナブタ', 'アナネコ', 'アナカバ']}
{"question": "『週刊少年ジャンプ』に連載された漫画『ワールドトリガー』の作者は誰？（40%）", "answer": "葦原大介", "other": ['神海英雄', '仲間りょう', '佐伯俊']}
{"question": "小西明日翔の恋愛漫画『○の呪い』の○に入る季節は何？（40%）", "answer": "春", "other": ['秋', '夏', '冬']}
{"question": "CGアニメ『きかんしゃトーマス』で、トーマスが引っ張る客車の名前はアニーと何？（40%）", "answer": "クララベル", "other": ['トード', 'ヘンリエッタ', 'スクラフィー']}
{"question": "漫画『ケロロ軍曹』に登場する東谷小雪の正体は次のうちどれ？（40%）", "answer": "忍者", "other": ['雪女', '宇宙人', '人魚']}
{"question": "2016年の映画『ドラえもん新・のび太の日本誕生』の主題歌『空へ』を歌った歌手は誰？（40%）", "answer": "山崎まさよし", "other": ['青山テルマ', '秦基博', 'miwa']}
{"question": "目黒川うなの漫画『織田シナモン信長』に登場する「シナモン」はどんな動物？（40%）", "answer": "イヌ", "other": ['ウシ', 'ネコ', 'ウマ']}
{"question": "悪役プロレスラー・岡田岩次を主人公とする浜岡賢次の漫画は何？（40%）", "answer": "ガンジー", "other": ['ヤマチャン', '浦安鉄筋家族', '4年1組起立！']}
{"question": "石田衣良の小説を原作とするアニメ『○○ウエストゲートパーク』。○○は何？（40%）", "answer": "池袋", "other": ['新宿', '渋谷', '上野']}
{"question": "次のうち、田村由美の漫画ではないのはどれ？（40%）", "answer": "天は赤い河のほとり", "other": ['ミステリと言う勿れ', '7SEEDS', 'BASARA']}
{"question": "飛松良輔の漫画『ブルタックル』の題材となっているスポーツは何？（40%）", "answer": "ラグビー", "other": ['アメリカンフットボール', 'サッカー', 'バスケットボール']}
{"question": "コミック・ジャクソンの漫画『PING KONG』の題材となっているスポーツl何？（40%）", "answer": "卓球", "other": ['ゴルフ', '柔道', 'ラグビー']}
{"question": "マウンテンプクイチの漫画『球詠』の題材となっているスポーツは何？（40%）", "answer": "野球", "other": ['ゴルフ', 'テニス', 'サッカー']}
{"question": "次のうち、自動車を操作するレースゲームはどれ？（40%）", "answer": "バーチャレーシング", "other": ['バーチャファイター', 'バーチャストライカー', 'バーチャコップ']}
{"question": "堀越周平の漫画『僕のヒーローアカデミア』で、ヒロイン・麗日お茶子の、ヒーローとしての名前は何？（40%）", "answer": "ウラビティ", "other": ['Pinky', 'ショート', 'インゲニウム']}
{"question": "佐々木倫子の漫画『Heaven？』に登場する「ロワンディシー」は、何料理のレストラン？（40%）", "answer": "フランス料理", "other": ['日本料理', '中華料理', 'ロシア料理']}
{"question": "マキヒロチの漫画『○○○だけが住みたい街ですか？』。○○○は何？（40%）", "answer": "吉祥寺", "other": ['久我山', '下北沢', '明大前']}
{"question": "いくえみ綾の漫画『アイネクライネナハトムジーク』の原作者である作家は誰？（40%）", "answer": "伊坂幸太郎", "other": ['湊かなえ', '池井戸潤', '万城目学']}
{"question": "祥伝社が発行する女性向け漫画雑誌「FEEL ○○○」。○○○は何？（40%）", "answer": "YOUNG", "other": ['LADY', 'ADULT', 'GIRL']}
{"question": "RPG『ファイナルファンタジー』シリーズで使われるお金の単位は何？（40%）", "answer": "ギル", "other": ['マッカ', 'ルピー', 'ゴールド']}
{"question": "夏目靫子の漫画『おこしやす、ちとせちゃん』の舞台となっている都道府県はどこ？（40%）", "answer": "京都", "other": ['北海道', '東京', '沖縄']}
{"question": "ヤマシタトモコの漫画『違国日記』で、主人公・高代槙生の職業は何？（40%）", "answer": "作家", "other": ['教師', '公務員', '刑事']}
{"question": "次の任天堂のゲームのうち、パズルゲームでないのはどれ？（40%）", "answer": "メイドインワリオ", "other": ['Dr.マリオ', 'パネルでポン', 'ヨッシーのクッキー']}
{"question": "『名探偵コナン』のスピンオフ作品『名探偵コナン ゼロの日常』の「日常」は何と読む？（40%）", "answer": "ティータイム", "other": ['ディナー', 'ホリデイ', 'バケーション']}
{"question": "『週刊少年マガジン』連載の漫画『五等分の花嫁』の作者・春場○○。○○は何？（40%）", "answer": "ねぎ", "other": ['うど', 'かぶ', 'しそ']}
{"question": "清水ユウの漫画『鹿楓堂よついろ日和』で、和風喫茶・鹿楓堂の看板ネコの名前は何？（40%）", "answer": "きなこ", "other": ['わらび', 'おはぎ', 'あずさ']}
{"question": "次の劇場版『ドラえもん』のサブタイトルのうち、○の部分が「の」ではないものはどれ？（40%）", "answer": "のび太○鉄人兵団", "other": ['のび太○大魔境', 'のび太○人魚大海戦', 'のび太○恐竜']}
{"question": "2017年と2018年に、小栗旬、菅田将暉、橋本環奈出演で実写映画化された、空知英秋の漫画は何？（40%）", "answer": "銀魂", "other": ['るろうに剣心', 'ONE PIECE', 'トリコ']}
{"question": "2019年にアイドルグループ・でんぱ組incの古川未鈴と結婚した漫画家は誰？（40%）", "answer": "麻生周一", "other": ['堀越耕平', '空知英秋', '尾田栄一郎']}
{"question": "『肉蝮伝説』というスピンオフ作品もある、真鍋昌平の漫画は何？（40%）", "answer": "闇金ウシジマくん", "other": ['20世紀少年', '美味しんぼ', 'とめはねっ！']}
{"question": "『裏方イレブン』という副題がつけられている、能田達規の漫画は何？（40%）", "answer": "サッカーの憂鬱", "other": ['監察医朝顔', 'まるごし刑事', '静かなるドン']}
{"question": "次の言葉を並び替えて、山本アリフレッドの漫画のタイトルにしたとき、最初にくるのはどれ？（40%）", "answer": "理系が", "other": ['恋に', '証明してみた。', '落ちたので']}
{"question": "漫画『約束のネバーランド』の次の登場人物のうち、男性は誰？（40%）", "answer": "ノーマン", "other": ['エマ', 'イザベラ', 'コニー']}
{"question": "次のうち、福地翼の漫画ではないのはどれ？（40%）", "answer": "絶対可憐チルドレン", "other": ['サイケまたしても', 'うえきの法則', 'アナグルモール']}
{"question": "「どうあがいても、クソ」というキャッチコピーで話題となった、大川ぶくぶの漫画が原作のアニメは？（40%）", "answer": "ポプテピピック", "other": ['ゆるキャン△', 'りゅうおうのおしごと!', 'スロウスタート']}
{"question": "漫画『ヒカルの碁』で、囲碁の監修を行った女流棋士は誰？（40%）", "answer": "梅沢由香里", "other": ['万波佳奈', '知念かおり', '謝依旻']}
{"question": "遠藤達哉の漫画『SPY×FAMILY』で、主人公たちが飼うボンドは何の動物？（40%）", "answer": "イヌ", "other": ['ハムスター', 'ネコ', 'カナリア']}
{"question": "平野アウリの漫画『推しが○○○いってくれたら死ぬ』。○○○は何？（40%）", "answer": "武道館", "other": ['国技館', '甲子園', '普門館']}
{"question": "次の漫画のうち、三田紀房の作品ではないのはどれ？（40%）", "answer": "攻殼機動隊", "other": ['ドラゴン桜', 'インベスターZ', 'アルキメデスの大戦']}
{"question": "声優・木村昴の「昴」は何とよむ？（40%）", "answer": "すばる", "other": ['たけし', 'こう', 'あきら']}
{"question": "山下文吾の漫画『群れなせ！シートン学園』に登場する次のキャラクターのうち、人間なのは誰？（40%）", "answer": "牝野瞳", "other": ['大狼ランカ', '子守ユカリ', '獣生ミユビ']}
{"question": "ノエル、ユタ、アスタといえば、何という漫画の登場人物？（40%）", "answer": "ブラッククローバー", "other": ['ハイキュー!!', '約束のネバーランド', '僕のヒーローアカデミア']}
{"question": "大学生・久能整が主人公である、田村由美の漫画『○○○○と言う勿れ』。○○○○は何？（40%）", "answer": "ミステリ", "other": ['エスエフ', 'ロマンス', 'コメディ']}
{"question": "2020年にハリウッドで実写映画化されたゲームキャラクターは何？（40%）", "answer": "ソニック", "other": ['パックマン', 'ロックマン', 'カービィ']}
{"question": "ゲーム『グランツーリスモ』シリーズで、プレイステーション4用ソフトは『グランツーリスモ“何”』？（40%）", "answer": "SPORT", "other": ['5 Spec Ⅱ', 'HDコンセプト', '6']}
{"question": "目黒川うなの漫画『織田シナモン信長』で、一度死んだ織田信長は、現代にどんな動物の姿で生まれ変わった？（40%）", "answer": "イヌ", "other": ['ハムスター', 'ウサギ', 'ネコ']}
{"question": "『きかんしゃトーマス』はもともとどこの国で制作された番組だった？（40%）", "answer": "イギリス", "other": ['カナダ', 'アメリカ', 'ドイツ']}
{"question": "『週刊少年サンデー』連載の畑健二郎の漫画『トニカク○○○○』。○○○○は何？（40%）", "answer": "カワイイ", "other": ['ミジカイ', 'ウルサイ', 'アカルイ']}
{"question": "映画『もののけ姫』で、ヒロインのサンの声を演じた女優は誰？（40%）", "answer": "石田ゆり子", "other": ['永作博美', '深津絵里', '坂井真紀']}
{"question": "次のアニメキャラクターのうち、声優・沢城みゆきが声を演じていないキャラクターはどれ？（40%）", "answer": "ケロロ軍曹", "other": ['鬼太郎', 'シャーロット・プリン', '峰不二子']}
{"question": "主人公・久能整が様々な事件を解決するという内容の漫画『ミステリと言う勿れ』の作者は誰？（40%）", "answer": "田村由美", "other": ['吉田秋生', '芦原妃名子', '萩尾望都']}
{"question": "2020年放送のアニメ『number24』で描かれているスポーツは何？（40%）", "answer": "ラグビー", "other": ['テニス', 'ゴルフ', 'サッカー']}
{"question": "長尾謙一郎の漫画『三日月のドラゴン』の題材となっているスポーツは何？（40%）", "answer": "空手", "other": ['サッカー', '剣道', 'ラグビー']}
{"question": "次のうち、声優の花江夏樹が声を演じているキャラクターはどれ？（40%）", "answer": "竈門炭治郎", "other": ['幸平創真', '斉木楠雄', '緑谷出久']}
{"question": "大島千春の漫画『いぶり暮らし』の題材となっている料理はどんな料理？（40%）", "answer": "燻製料理", "other": ['鍋料理', 'キャンプ料理', 'ジビエ料理']}
{"question": "2020年10月に、リメイク版となる『デラックス』が発売された任天堂のゲームは何？（40%）", "answer": "ピクミン3", "other": ['パンチアウト!!', 'ファミコンウォーズ', 'スーパーマリオメーカー']}
{"question": "『週刊少年サンデー』連載の漫画『トニカクカワイイ』の作者は誰？（40%）", "answer": "畑健二郎", "other": ['星野真', '福地翼', 'コトヤマ']}
{"question": "高橋功一郎の漫画『剣聖ツバメ』で、主人公・鴨下燕に取り憑いた有名な剣豪は誰？（40%）", "answer": "佐々木小次郎", "other": ['沖田総司', '宮本武蔵', '坂本龍馬']}
{"question": "2020年11月12日に発売された家庭用ゲーム機「プレイステーション○」の○○は何？（40%）", "answer": "5", "other": ['3', '6', '4']}
{"question": "漫画家・晴田真帆を主人公とする川端志季の漫画『世界で一番早い○』。○は何？（40%）", "answer": "春", "other": ['夏', '秋', '冬']}
{"question": "雑誌『Kiss』連載の漫画『七つ屋 志のぶの宝石匣』の主人公・倉田志のぶの家は何屋？（40%）", "answer": "質屋", "other": ['おもちゃ屋', '八百屋', '本屋']}
{"question": "漫画『鬼滅の刃』の作者・吾峠呼世晴がコミックスで自画像を描くときにはどんな動物を描いている？（40%）", "answer": "ワニ", "other": ['カバ', 'ネコ', 'ウシ']}
{"question": "ゲーム『ドンキーコング』シリーズに登場する次のキャラクターのうち、性別が違うのはどれ？（40%）", "answer": "ディクシーコング", "other": ['クランキーゴング', 'ドンキーゴング', 'ディディーコング']}
{"question": "料理を題材にした漫画『きのう何食べた？』を描いている漫画家は誰？（40%）", "answer": "よしながふみ", "other": ['江口夏実', '山下和美', '惣領冬実']}
{"question": "あfろの漫画『ゆるキャン△』の「キャン」は何という言葉の略？（40%）", "answer": "キャンプ", "other": ['キャンパス', 'キャンデー', 'キャンドル']}
{"question": "NHKでアニメ化もされた大童澄瞳の漫画『○○○には手を出すな！』。○○○は何？（40%）", "answer": "映像研", "other": ['放送研', '漫画研', '映画研']}
{"question": "RPG『ドラゴンクエスト』シリーズに登場する、MPをすべて消費して相手を攻撃する呪文は何？（40%）", "answer": "マダンテ", "other": ['メラガイアー', 'メドローア', 'イオグランデ']}
{"question": "アニメ化もされた春場ねぎの漫画『○等分の花嫁』。○は何？（40%）", "answer": "五", "other": ['四', '六', '三']}
{"question": "あfろの漫画『ゆるキャン△』の題材となっているのは何？（40%）", "answer": "キャンプ", "other": ['バンド', 'サッカー', 'テレビゲーム']}
{"question": "次のうち、動物園を舞台にした漫画はどれ？（40%）", "answer": "ケモノみち", "other": ['ハイジと山男', '明治緋色綺譚', '昭和ファンファーレ']}
{"question": "トジツキハジメの漫画『SK8R'S』の題材となっているスポーツは何？（40%）", "answer": "スケートボード", "other": ['サーフィン', 'スポーツクライミング', '空手']}
{"question": "末次由紀の漫画『ちはやふる』に登場するかるた部員・大江奏の家は何屋？（40%）", "answer": "呉服屋", "other": ['楽器屋', '定食屋', '本屋']}
{"question": "漫画『恋は雨上がりのように』の主人公が、かつてエースとして活動していた部活は何？（40%）", "answer": "陸上部", "other": ['バレーボール部', '剣道部', 'ソフトボール部']}
{"question": "小学館の少女向け漫画雑誌『Sho-Comi』のかつての名前は何だった？（40%）", "answer": "少女コミック", "other": ['りぼん', 'ちゃお', '花とゆめ']}
{"question": "漫画『気まぐれコンセプト』で舞台となっている業界はどんな業界？（40%）", "answer": "広告業界", "other": ['ゲーム業界', 'テレビ業界', '音楽業界']}
{"question": "次のうち、藤田和日郎の漫画作品でないのはどれ？（40%）", "answer": "怪体真書&amp;#216;", "other": ['うしおととら', 'からくりサーカス', '双亡亭壊すべし']}
{"question": "アニメ『サザエさん』で、磯野波平の声を演じている声優は誰？（40%）", "answer": "茶風林", "other": ['中村浩太郎', '高桑満', '沢木郁也']}
{"question": "少女・浅田アサを主人公とする、『ビッグコミックスピリッツ』連載の、浦沢直樹の漫画は何？（40%）", "answer": "あさドラ！", "other": ['ひるドラ！', 'ゆうドラ！', 'よるドラ！']}
{"question": "『ノイタミナ』といえば、何というテレビ局のアニメ放送枠？（40%）", "answer": "フジテレビ", "other": ['TBS', '日本テレビ', 'テレビ朝日']}
{"question": "『週刊少年ジャンプ』連載のミウラタダヒロの漫画『○○○荘の幽奈さん』。○○○は何？（40%）", "answer": "ゆらぎ", "other": ['さわぎ', 'おとぎ', 'かせぎ']}
{"question": "アニメ化もされた桑原太矩の漫画『空挺○○○○○』。○○○○○は何？（40%）", "answer": "ドラゴンズ", "other": ['ライオンズ', 'タイガース', 'スワローズ']}
{"question": "漫画『転生したらスライムだった件』で、主人公がスライムに転生する前の職業は何だった？（40%）", "answer": "会社員", "other": ['大学生', '刑事', 'アイドル']}
{"question": "次のうち、丹羽庭の漫画はどれ？（40%）", "answer": "トクサツガガガ", "other": ['トクサツガ', 'トクサツガガガガ', 'トクサツガガ']}
{"question": "ゲーム『リングフィットアドベンチャー』のコントローラー「レッグバンド」を装着する体の部分はどこ？（40%）", "answer": "脚", "other": ['頭', '胸', '腕']}
{"question": "ドラマ化もされた、いくえみ綾の漫画『あなたのことは○○○○』。○○○○は何？（40%）", "answer": "それほど", "other": ['あんまり', 'そんなに', 'さっぱり']}
{"question": "小山愛子の漫画『舞妓さんちのまかないさん』に登場する少女・すみれの、舞妓としての名前は何？（40%）", "answer": "百はな", "other": ['百つる', '百はる', '百くま']}
{"question": "『ギーグの逆襲』という副題がつけられているRPG作品は何？（40%）", "answer": "MOTHER2", "other": ['ポケットモンスター', 'ゼルダの伝説', 'ドラゴンクエストⅥ']}
{"question": "漫画『群青のマグメル』の作者・第年秒はどこの国の人？（40%）", "answer": "中国", "other": ['韓国', 'タイ', 'インド']}
{"question": "ゲーム機「プレイステーション5」が発売されたのは西暦何年？（40%）", "answer": "2020年", "other": ['2017年', '2018年', '2019年']}
{"question": "蝉川夏哉のライトノベルを原作とするヴァージニア二等兵の漫画『異世界居酒屋「○○」』。○○は何？（40%）", "answer": "のぶ", "other": ['しげ', 'たか', 'ひろ']}
{"question": "漫画『テセウスの船』で、1989年に起こった殺人事件で逮捕された佐野文吾は、主人公の何にあたる？（40%）", "answer": "父", "other": ['弟', '兄', '息子']}
{"question": "2019年にテレビアニメ化されたガムの漫画『○○○○のサラリーマン』。○○○○は何？（40%）", "answer": "アフリカ", "other": ['イギリス', 'アメリカ', 'モスクワ']}
{"question": "ゲーム『メトロイド』に登場する攻撃アイテムで、敵に当てると敵を凍らせることができるのは何？（40%）", "answer": "アイスビーム", "other": ['ロングビーム', 'ミサイル', '波動ビーム']}
{"question": "島本和彦の漫画『アオイホノオ』で、主人公・焔燃が通うのはどんな大学？（40%）", "answer": "芸術大学", "other": ['農業大学', '水産大学', '音楽大学']}
{"question": "映画化もされた漫画『斉木楠雄のΨ難』の作者は誰？（40%）", "answer": "麻生周一", "other": ['堀越耕平', '吾峠呼世晴', '空知英秋']}
{"question": "『神星記ヴァグランツ』『サイレントメビウス』などの作品で知られる漫画家は誰？（40%）", "answer": "麻宮騎亜", "other": ['あさりよしとお', '伊東岳彦', '田島昭宇']}
{"question": "次のうち、野球を題材にした漫画はどれ？（40%）", "answer": "江川と西本", "other": ['県庁の星', '非婚家族', '岡崎に捧ぐ']}
{"question": "『週刊少年マガジン』連載の五十嵐正邦の漫画『○○少女』。○○は何？（40%）", "answer": "川柳", "other": ['俳句', '詩歌', '短歌']}
{"question": "漫画『八十亀ちゃんかんさつにっき』の「八十亀」は何と読む？（40%）", "answer": "やとがめ", "other": ['やそがめ', 'はそがめ', 'はちがめ']}
{"question": "次のファミコンソフトのうち、プレーヤーがバイクを操作するゲームではないのはどれ？（40%）", "answer": "バギーホッパー", "other": ['エキサイトバイク', 'ジッピーレース', 'マッハライダー']}
{"question": "漫画『黒子のバスケ』の主人公・黒子テツヤの、誠凛高校バスケ部での背番号は何番？（40%）", "answer": "11番", "other": ['5番', '10番', '4番']}
{"question": "小玉ユキの漫画『月影ベイベ』の舞台となっている都道府県はどこ？（40%）", "answer": "富山", "other": ['福岡', '徳島', '青森']}
{"question": "マーべラスエンターテイメントが発売しているPSP用のゲーム作品は、『勇者何』？（40%）", "answer": "30", "other": ['3000', '300', '3']}
{"question": "次のうち、「アドベンチャーゲーム」のアルファベット3文字の略称に使われないのはどれ？（40%）", "answer": "S", "other": ['A', 'V', 'G']}
{"question": "次の言葉を並び替えて岩本ナオの漫画にしたとき、最初にくる言葉はどれ？（40%）", "answer": "町で", "other": ['うわさの', '天狗の', '子']}
{"question": "次の漫画のうち、現代日本を舞台にした作品でないのはどれ？（40%）", "answer": "信長協奏曲", "other": ['MIX', '放課後さいころ倶楽部', 'からかい上手の高木さん']}
{"question": "2019年に発売された、藤子・F・不二雄の漫画『ドラえもん』の最新コミックスは何巻？（40%）", "answer": "0巻", "other": ['1000巻', 'マイナス1巻', '∞巻']}
{"question": "2019年に実写ドラマ化された朱神宝の漫画『コーヒー&amp;○○○』。○○○は何？（40%）", "answer": "バニラ", "other": ['パスタ', 'チョコ', 'チーズ']}
{"question": "ゲーム『リングフィット アドベンチャー』は、何というゲーム機用に発売されたもの？（40%）", "answer": "Nintendo Switch", "other": ['プレイステーション5', 'Xbox One', 'ニンテンドー3DS']}
{"question": "『ファントムペイン』『ピースウォーカー』といえば、何というゲームシリーズの作品？（40%）", "answer": "メタルギアソリッド", "other": ['悪魔城ドラキュラ', 'サイレントヒル', '魂斗羅']}
{"question": "小川悦司の漫画『中華一番!』で、主人公マオの職業は何？（40%）", "answer": "料理人", "other": ['探検家', '格闘家', '医者']}
{"question": "高津カリノの漫画『俺の彼女に何かようかい』に登場するヒロイン・白石無垢は何の妖怪？（40%）", "answer": "雪", "other": ['雷', '水', '炎']}
{"question": "吾峠呼世晴の漫画『鬼滅の刃』で、主人公・竈門炭治郎が所属する、鬼の撲滅を目指す組織は何？（40%）", "answer": "鬼殺隊", "other": ['鬼凶隊', '鬼滅隊', '鬼斬隊']}
{"question": "ファッション業界を描いた猪ノ谷言葉の漫画『ランウェイで○○○』。○○○は何？（40%）", "answer": "笑って", "other": ['泣いて', '踊って', '怒って']}
{"question": "アイドルを題材にした平尾アウリの漫画『推しが○○○いってくれたら死ぬ』。○○○は何？（40%）", "answer": "武道館", "other": ['国立競技場', 'さいたまスーパーアリーナ', '東京ドーム']}
{"question": "任天堂が3Dゲーム機「バーチャルボーイ」を発売したのは西暦何年？（40%）", "answer": "1995年", "other": ['2000年', '2005年', '2010年']}
{"question": "漫画『NARUTO』で、主人公・うずまきナルトから「ゲジマユ」と呼ばれているキャラクターは何？（40%）", "answer": "ロック・リー", "other": ['犬塚キバ', '日向ネジ', 'テンテン']}
{"question": "ゲーム『メトロイド』に登場するアイテムで、取ると、受けるダメージが2分の1になるのは何？（40%）", "answer": "バリア", "other": ['スクリューアタック', 'ハイジャンプ', '爆弾']}
{"question": "ゲーム『スプラトゥーン』に登場するアイドルユニット、シオカラーズは何人組？（40%）", "answer": "2人組", "other": ['3人組', '5人組', '4人組']}
{"question": "鉄道運転シミュレーションゲーム『電車でGO!』を開発しているメーカーはどこ？（40%）", "answer": "タイトー", "other": ['セガサミー', 'バンダイナムコ', 'カプコン']}
{"question": "椎名橙の漫画『それでも世界は美しい』に登場するリビことリヴィウス1世は、別名何と呼ばれる？（40%）", "answer": "太陽王", "other": ['地球王', '世界王', '宇宙王']}
{"question": "ドラマ化もされた漫画『美食探偵 明智五郎』の作者は誰？（40%）", "answer": "東村アキコ", "other": ['中原アヤ', '森本梢子', '芦原妃名子']}
{"question": "次の漫画のうち、武論尊が原作を担当していないのはどれ？（40%）", "answer": "美味しんぼ", "other": ['王狼', 'ドーベルマン刑事', '北斗の拳']}
{"question": "次のうち、『世界のアソビ大全51』に収録されていないゲームはどれ？（40%）", "answer": "フリスビー", "other": ['ボウリング', 'ダーツ', 'ビリヤード']}
{"question": "『魔法少女まどか☆マギカ』や『さよなら絶望先生』などのアニメを制作した会社はどこ？（40%）", "answer": "シャフト", "other": ['P.A.WORKS', 'ボンズ', 'マッドハウス']}
{"question": "映画『魔女の宅急便』で、主人公のキキの年齢は何歳？（40%）", "answer": "13歳", "other": ['11歳', '15歳', '17歳']}
{"question": "CGアニメ映画『ドラゴンクエスト ユア・ストーリー』のベースとなっている作品は次のうちどれ？（40%）", "answer": "ドラゴンクエストⅤ", "other": ['ドラゴンクエストⅢ', 'ドラゴンクエストⅥ', 'ドラゴンクエストⅣ']}
{"question": "アニメ『あの日見た花の名前を僕達はまだ知らない。』の舞台のモデルとなった埼玉県の市はどこ？（40%）", "answer": "秩父市", "other": ['所沢市', '飯能市', '狭山市']}
{"question": "あfろの漫画『ゆるキャン△』の登場人物・各務原なでしこの「各務原」は何と読む？（40%）, "answer": "かがみはら", "other": ['かくむはら', 'かみばら', 'かむばら']}
{"question": "同人活動にのめりこむ少女・長菜なじみを主人公としたヒロユキの漫画は何？（40%）, "answer": "ドージンワーク", "other": ['あっちこっち', 'ゆゆ式', 'けいおん!']}
{"question": "2019年にNintendo Switch用のシリーズ作品『風花雪月』が発売されたゲームは何？（40%）, "answer": "ファイアーエムブレム", "other": ['メトロイド', 'ゼルダの伝説', 'ポケットモンスター']}
{"question": "次のうち、E-girlsが主題歌、桑田佳祐がエンディング曲を歌っているアニメはどれ？（67%）", "answer": "ちびまる子ちゃん", "other": ['ONE PIECE', 'クレヨンしんちゃん', 'ドラえもん']}
{"question": "バルイーグル、バルシャーク、バルパンサーの3人が活躍するスーパー戦隊の作品は何？（67%）", "answer": "サンバルカン", "other": ['デンジマン', 'ゴレンジャー', 'バトルフィーバーJ']}
{"question": "大高忍の漫画『マギ』の話のモチーフとなった物語集は何？（67%）", "answer": "千夜一夜物語", "other": ['宇治拾遺物語', '今昔物語', 'イソップ物語']}
{"question": "漫画『The・かぼちゃワイン』に登場するヒロインのニックネームは何？（67%）", "answer": "エル", "other": ['エヌ', 'エー', 'エム']}
{"question": "1990～99年に「週刊少年マガジン」で連載された加瀬あつしの漫画は?（67%）", "answer": "カメレオン", "other": ['キングコブラ', 'イグアナ', 'トカゲ']}
{"question": "映画『STAND BY ME ドラえもん』の主題歌『ひまわりの約束』を歌った歌手は誰？（67%）", "answer": "秦基博", "other": ['福山雅治', '山崎まさよし', 'スガシカオ']}
{"question": "次のうちTBS系列で放送されたアニメ作品はどれ?（67%）", "answer": "機動戦士ガンダムSEED", "other": ['機動戦士ガンダムW', '機動新世紀ガンダムX', '∀ガンダム']}
{"question": "ゲーム『MOTHER』シリーズに登場した丸い体のキャラクターの名前は「何さん」？（67%）", "answer": "どせいさん", "other": ['たいようさん', 'ちきゅうさん', 'つきさん']}
{"question": "「Kinect」といえば、何というゲーム機の操作端末？（67%）", "answer": "Xbox360", "other": ['WiiU', 'ニンテンドー3DS', 'プレイステーション3']}
{"question": "「D．Gray－man」に登場する対AKUMA軍事機関の名前は？（67%）", "answer": "黒の教団", "other": ['青の教団', '赤の教団', '白の教団']}
{"question": "死ぬことのない未知の生物が登場する桜井画門の漫画作品のタイトルは次のうちどれ？（67%）", "answer": "亜人", "other": ['羽人', '獲人', '異人']}
{"question": "鎌池和馬のライトノベルを原作とするアニメ『とある魔術の禁書目録』。「禁書目録」は何と読む？（67%）", "answer": "インデックス", "other": ['ダークマター', 'メルトダウナー', 'アクセラレータ']}
{"question": "アニメ「機動戦士Zガンダム」のテーマソングを歌ったことがある元アイドルは誰?（67%）", "answer": "森口博子", "other": ['山瀬まみ', '高橋由美子', '酒井法子']}
{"question": "アニメ『機動戦士ガンダム』において、シャア専用ザクの速さは通常のザクの何倍？（67%）", "answer": "3倍", "other": ['5倍', '4倍', '2倍']}
{"question": "アニメ『妖怪ウォッチ』に登場するガキ大将のニックネームは次のうちどれ？（67%）", "answer": "クマ", "other": ['トラ', 'ヘビ', 'サイ']}
{"question": "アニメ『ドラえもん』で、ドラミちゃんの声を演じているタレントは誰？（67%）", "answer": "千秋", "other": ['乙葉', 'YOU', '優香']}
{"question": "ゲーム『マリオーカート8』がプレイできるゲーム機は次のうちどれ？（67%）", "answer": "WiiU", "other": ['NINTENDO64', 'ニンテンドー3DS', 'ゲームキューブ']}
{"question": "アニメ『探偵オペラ ミルキィホームズ』の主な舞台となっている「偵都」はどこ？（67%）", "answer": "ヨコハマ", "other": ['オオサカ', 'フクオカ', 'ナゴヤ']}
{"question": "森薫の漫画『乙嫁語り』に登場するヘンリー・スミスはどこの国の人？（67%）", "answer": "イギリス", "other": ['フランス', 'ブラジル', 'エジプト']}
{"question": "代表作に『アカギ』や『賭博黙示録カイジ』がある、独特の作風で知られる漫画家は誰？（67%）", "answer": "福本伸行", "other": ['小林立', '能條純一', '片山まさゆき']}
{"question": "『ヤングガンガン』に連載されていたくぼたまことの漫画『天体戦士○○○』。○○○は何？（67%）", "answer": "サンレッド", "other": ['サンブラック', 'サンブルー', 'サンホワイト']}
{"question": "小山ゆうの漫画『がんばれ元気』は、どんなスポーツを描いた漫画？（67%）", "answer": "ボクシング", "other": ['サッカー', 'アイスホッケー', 'フェンシング']}
{"question": "本島幸久の漫画『風のシルフィード』。このシルフィードとはどんな動物？（67%）", "answer": "ウマ", "other": ['ウシ', 'ヒツジ', 'ヤギ']}
{"question": "小玉ユキの漫画『坂道のアポロン』で、主人公の西見薫が傾倒していく音楽は次のうちどれ？（67%）", "answer": "ジャズ", "other": ['テクノ', 'ヒップホップ', 'ハウス']}
{"question": "あだち充の漫画『タッチ』の舞台となる高校の名前は何？（67%）", "answer": "明青学園", "other": ['明条高校', '星秀学園', '千川高校']}
{"question": "ディズニー映画『ノートルダムの鐘』の舞台となっている都市はどこ？（67%）", "answer": "パリ", "other": ['リオデジャネイロ', 'ニューヨーク', 'アジスアベバ']}
{"question": "俳優・佐藤健が主人公の野上良太郎役を演じた、『仮面ライダー』シリーズの作品は何？（67%）", "answer": "仮面ライダー電王", "other": ['仮面ライダー響鬼', '仮面ライダーW', '仮面ライダーキバ']}
{"question": "草場道輝の漫画『ファンタジスタステラ』はどんなスポーツを題材とした漫画？（67%）", "answer": "サッカー", "other": ['野球', 'テニス', 'バスケットボール']}
{"question": "河合克敏の漫画『モンキーターン』は、どんな世界を舞台にした漫画？（67%）", "answer": "ボートレース", "other": ['競輪', '競馬', 'オートレース']}
{"question": "2008年公開のアニメ映画『ウォーリー』。主人公のウォーリーは次のうちどれ？（67%）", "answer": "ロボット", "other": ['魚', '宇宙人', 'オバケ']}
{"question": "4コマ漫画『きまぐれコンセプト』が連載されている雑誌は『ビッグコミックス何』？（67%）", "answer": "スピリッツ", "other": ['増刊号', 'オリジナル', 'スペリオール']}
{"question": "台湾で『貧窮貴公子』というタイトルで実写ドラマ化された、森永あいの漫画は何？（67%）", "answer": "山田太郎ものがたり", "other": ['花のあすか組!', 'レンタルマギカ', '心霊探偵八雲']}
{"question": "久住昌之と谷口ジローのグルメ漫画『○○○のグルメ』。○○○は何？（67%）", "answer": "孤独", "other": ['殺意', '地獄', '陰気']}
{"question": "アニメ『かいけつゾロリ』に登場する双子のイノシシの名前はイシシと何？（67%）", "answer": "ノシシ", "other": ['バシシ', 'ウシシ', 'グシシ']}
{"question": "アニメ『おばけのホーリー』に登場するピートンとはある野菜のオバケですが、その野菜は何？（67%）", "answer": "ピーマン", "other": ['ニンジン', 'カボチャ', 'アスパラガス']}
{"question": "コナミの音楽ゲームで、ドラムの演奏を題材にしたものは『ドラム何』？（67%）", "answer": "マニア", "other": ['ミュージック', 'レボリューション', 'フリークス']}
{"question": "ゲーム『艦隊これくしょん』で、プレイヤーのことは何と呼ばれる？（67%）", "answer": "提督", "other": ['隊長', '元帥', '士官']}
{"question": "RPG『ドラゴンクエスト』シリーズに登場する呪文で、味方全体の防御力をあげるものは何？（67%）", "answer": "スクルト", "other": ['ルカナン', 'ピオリム', 'ボミオス']}
{"question": "TVアニメ「鋼の錬金術師」のオープニングテーマ曲「レイン」を歌ったアーティストは?（67%）", "answer": "シド", "other": ['CHEMISTRY', 'スキマスイッチ', 'NICOTouchestheWalls']}
{"question": "幸福の伝道師ザビエールが登場する吉田ひろゆきの漫画作品は『何氏の隣人』？（67%）", "answer": "Y氏", "other": ['W氏', 'X氏', 'Z氏']}
{"question": "ゲーム『逆転裁判』のスピンオフ作品で、御剣怜侍を主人公とするのは『逆転何』？（67%）", "answer": "検事", "other": ['裁判官', '弁護士', '判決']}
{"question": "ゲームとして史上初の星雲賞を受賞したゲームは『高機動幻想ガンパレード・○○○』。○○○は？（67%）", "answer": "マーチ", "other": ['エイプリル', 'メイ', 'ジューン']}
{"question": "漫画『地獄先生ぬ?べ?』で、主人公の鵺野鳴介が教鞭を取るのは次のうちどれ？（67%）", "answer": "小学校", "other": ['高校', '中学校', '大学']}
{"question": "映画『リロ&amp;スティッチ』の舞台となるアメリカの州は何州？（67%）", "answer": "ハワイ州", "other": ['ニューヨーク州', 'アラスカ州', 'テキサス州']}
{"question": "犬神家に奉公する家政婦を主人公とする、ほしよりこの漫画は『きょうの○○○さん』。○○○は？（67%）", "answer": "猫村", "other": ['亀村', '牛村', '鳥村']}
{"question": "むぎわらしんたろうの野球漫画『ドラベース』はどんな漫画の世界を舞台にした漫画？（67%）", "answer": "ドラえもん", "other": ['ドラゴンボール', 'ドラゴン桜', 'どろろ']}
{"question": "映画『モンスターズ・インク』に登場するマイクの目の数はいくつ？（67%）", "answer": "1つ", "other": ['4つ', '2つ', '3つ']}
{"question": "特撮「キカイダー」シリーズの原作者は?（67%）", "answer": "石ノ森章太郎", "other": ['楳図かずお', '梶原一騎', '手塚治']}
{"question": "1995年に第一作が発売された、108人の仲間を集めて戦うコナミのRPGシリーズは何？（67%）", "answer": "幻想水滸伝", "other": ['幻想西遊記', '幻想金瓶梅', '幻想三国志']}
{"question": "アニメ「タッチ」に出てくる浅倉南が飼っている犬の名前は？（67%）", "answer": "パンチ", "other": ['ポンチ', 'タッチ', 'カズヤ']}
{"question": "漫画『ピーナッツ』に登場するウッドストックは次のうちどれ？（67%）", "answer": "鳥", "other": ['魚', '猫', '犬']}
{"question": "漫画『王様の仕立て屋 ～サルトリア・ナポレターナ～』の舞台である国はどこ？（67%）", "answer": "イタリア", "other": ['オランダ', 'フランス', 'ドイツ']}
{"question": "漫画『史上最強の弟子ケンイチ』で兼一が武術家となるきっかけとなったヒロインの名前は何？（67%）", "answer": "美羽", "other": ['美衣', '美奈', '美加']}
{"question": "スナイパー、デューク東郷が活躍する漫画『ゴルゴ13』の作者は誰？（67%）", "answer": "さいとう・たかを", "other": ['ちばてつや', 'いがらしみきお', 'やなせたかし']}
{"question": "『きかんしゃトーマス』で、トーマスの車体の横に描かれている数字はいくつ？（67%）", "answer": "1", "other": ['3', '4', '2']}
{"question": "情報処理部に所属する3人の女子高生を主人公とした、三上小又の4コマ漫画は『何式』？（67%）", "answer": "ゆゆ式", "other": ['むむ式', 'すす式', 'るる式']}
{"question": "「あンた、背中が煤けてるぜ…」。このセリフが登場する、能條純一の麻雀漫画は何？（67%）", "answer": "哭きの竜", "other": ['ゴッドハンド', '翔丸', '月下の棋士']}
{"question": "漫画『銀魂』に登場する次の人物のうち、普段メガネをかけているのは誰？（67%）", "answer": "志村新八", "other": ['神楽', '坂田銀時', 'お登勢']}
{"question": "マーニャとミネアの踊り子と占い師の姉妹が登場するのは『ドラゴンクエストいくつ』？（67%）", "answer": "Ⅳ", "other": ['Ⅲ', 'Ⅱ', 'Ⅴ']}
{"question": "次のあだち充の漫画のうち、明青学園という高校を舞台としているのはどれ？（67%）", "answer": "タッチ", "other": ['H2', 'クロスゲーム', '陽だまり良好']}
{"question": "スーパーマンの正体である男の名前は何？（67%）", "answer": "クラーク・ケント", "other": ['スティーブ・ロジャース', 'ピーター・パーカー', 'ブルース・ウェイン']}
{"question": "『クトゥルフの呼び声』『ダンジョンズ＆ドラゴンズ』などのように卓上で行うRPGを何という？（67%）", "answer": "TRPG", "other": ['BRPG', 'KRPG', 'SRPG']}
{"question": "漫画『黒子のバスケ』で、主人公の黒子テツヤが通う高校の名前は何高校？（67%）", "answer": "誠凛高校", "other": ['実凛高校', '帝凛高校', '皇凛高校']}
{"question": "1984年に発売された、太平洋大戦が舞台のカプコンのシューティングゲームは何？（67%）", "answer": "1942", "other": ['1922', '1952', '1932']}
{"question": "1995年に発売された、女性ローラを主人公としたアドベンチャーゲームは『何の食卓』？（67%）", "answer": "Dの食卓", "other": ['Aの食卓', 'Cの食卓', 'Bの食卓']}
{"question": "2005年に発売されたニンテンドーDSの脳を鍛えるゲーム作品は『何あたま塾』？（67%）", "answer": "やわらか", "other": ['ひらめき', 'かちかち', 'しんなり']}
{"question": "漫画家、藤本弘と安孫子素雄の共同ペンネームは何？（67%）", "answer": "藤子不二雄", "other": ['ゆでたまご', '中原裕', 'どおくまん']}
{"question": "WiiUのソフト『WiiFitU』で使う、その日の活動量を測る機械の名前は何？（67%）", "answer": "フィットメーター", "other": ['フィットマシーン', 'フィットウォッチ', 'フィットタイマー']}
{"question": "漫画『キン肉マン』の中で開催された、超人ナンバー1を決める大会は「超人何」？（67%）", "answer": "オリンピック", "other": ['ユニバーシアード', 'ワールドカップ', '国体']}
{"question": "アニメ「ちびまる子ちゃん」の主題歌を歌ったことがあるのは？（67%）", "answer": "木村カエラ", "other": ['大塚愛', '持田香織', '宮崎あおい']}
{"question": "主人公がアクマにさらわれたマリコ姫を救うという内容のファミコンゲームのタイトルは何？（67%）", "answer": "カラテカ", "other": ['ジュウドウカ', 'カドウカ', 'ブドウカ']}
{"question": "藤沢とおるの漫画『GTO』が連載されていた雑誌は次のうちどれ？（67%）", "answer": "週刊少年マガジン", "other": ['週刊少年ジャンプ', '週刊少年サンデー', '週刊少年チャンピオン']}
{"question": "楳図かずおの漫画『漂流教室』で、大和小学校の生徒たちが体験したことは次のうちどれ？（67%）", "answer": "タイムスリップ", "other": ['大地震', '捕虜生活', '核戦争']}
{"question": "山本鈴美香の漫画『エースをねらえ!』は、どんなスポーツを題材にしている？（67%）", "answer": "テニス", "other": ['陸上', 'バレーボール', 'ボウリング']}
{"question": "ゲーム『ピクミン』シリーズに登場するピクミンは、最初どんな場所にいる？（67%）", "answer": "地面の中", "other": ['海の中', 'UFOの中', '箱の中']}
{"question": "北斗の拳、ジャギの名言といえば？（67%）", "answer": "俺の名を言ってみろ～", "other": ['ひでぶ', '何故胸を隠す', 'み、水…']}
{"question": "『週刊少年チャンピオン』に『ドリームトーナメント編』が連載されている水島新司の漫画は何？（67%）", "answer": "ドカベン", "other": ['巨人の星', '侍ジャイアンツ', 'タッチ']}
{"question": "『週刊少年ジャンプ』に連載されていた漫画『まじかる☆タルるートくん』の作者は誰？（67%）", "answer": "江川達也", "other": ['高橋陽一', '森田まさのり', '徳弘正也']}
{"question": "実写でドラマや映画にもなった、藤沢とおるのマンガ作品は『何ティーチャー』？（67%）", "answer": "仮面", "other": ['能面', '素面', '覆面']}
{"question": "田中ロミオのライトノベルを原作としたアニメ作品。『人類は何しました』？（67%）", "answer": "衰退", "other": ['発展', '後退', '爆発']}
{"question": "劇中で歌われる挿入歌もヒットした、映画『ゲド戦記』に登場するヒロインの名前は何？（67%）", "answer": "テルー", "other": ['テナー', 'クモ', 'ハイタカ']}
{"question": "アニメ映画『レミーのおいしいレストラン』。舞台の国はどこ？（67%）", "answer": "フランス", "other": ['アメリカ', 'ブラジル', 'エジプト']}
{"question": "ゲーム『桃太郎電鉄』シリーズで、停まると持ち金が増えるのは何色のマス？（67%）", "answer": "青色", "other": ['黒色', '白色', '赤色']}
{"question": "漫画『あたしンち』に登場する立花家は何人家族？（67%）", "answer": "4人家族", "other": ['5人家族', '6人家族', '3人家族']}
{"question": "漫画『ペンギンの問題』の主人公のペンギンの名前は何？（67%）", "answer": "木下ベッカム", "other": ['木下トッティ', '木下ロナウジーニョ', '木下カーン']}
{"question": "カプコンのゲーム『ゴーストトリック』の主人公である、何者かに殺された男の名前は何？（67%）", "answer": "シセル", "other": ['ホセル', 'ウセル', 'マセル']}
{"question": "次のシミュレーションRPGのうち、任天堂が発売しているものはどれ？（67%）", "answer": "ファイアーエムブレム", "other": ['伝説のオウガバトル', '半熟英雄', 'アークザラッド']}
{"question": "アニメ『妖怪ウォッチ』に登場するジバニャンの未来の姿である妖怪は次のうちどれ？（67%）", "answer": "ロボニャン", "other": ['ブシニャン', 'ワルニャン', 'トゲニャン']}
{"question": "ゲーム『ソニック』シリーズに登場する次のキャラクターのうち、敵キャラクターはどれ？（67%）", "answer": "ドクター・エッグマン", "other": ['テイルズ', 'ナックルズ', 'エミー']}
{"question": "RPG『MOTHER』に登場する、敵の攻撃力を下げる超能力は次のうちどれ？（67%）", "answer": "オフェダウン", "other": ['サイコブロック', 'ダークネス', 'ヒーリング']}
{"question": "コンピュータゲームを「スポーツ」ととらえて競技化したものを「何スポーツ」という？（67%）", "answer": "eスポーツ", "other": ['uスポーツ', 'iスポーツ', 'aスポーツ']}
{"question": "次のうち、ワインを題材にしていない漫画はどれ？（67%）", "answer": "夏子の酒", "other": ['ソムリエ', '神の雫', 'ソムリエール']}
{"question": "漫画『金田一少年の事件簿』に登場する、アイドルとして活動している女性は誰？（67%）", "answer": "速水玲香", "other": ['七瀬美雪', '高遠遙一', '明智健悟']}
{"question": "羽海野チカの漫画『3月のライオン』の主人公の名前は桐山○。○は何？（67%）", "answer": "零", "other": ['参', '弐', '壱']}
{"question": "次のうち、ボクシングを描いた漫画ではないのはどれ？（67%）", "answer": "アグネス仮面", "other": ['1ポンドの福音', 'はじめの一歩', 'リングにかけろ']}
{"question": "任天堂のパズルゲームで、『直感○○○』と『通勤○○○』の○○○に共通する言葉は何？（67%）", "answer": "ヒトフデ", "other": ['ヒトゴト', 'ヒトゴミ', 'ヒトダマ']}
{"question": "ゲーム『とびだせ どうぶつの森』で、友達の村に遊びに行く時に使う施設は次のうちどれ？（67%）", "answer": "駅", "other": ['港', '図書館', '市役所']}
{"question": "次のゲームのうち、スクウェア・エニックスが発売していないものはどれ？（67%）", "answer": "MOTHER", "other": ['キングダムハーツ', '聖剣伝説', 'クロノ・トリガー']}
{"question": "次のうち、20世紀中に発売されたゲーム機はどれ？（67%）", "answer": "NINTENDO64", "other": ['Wii', 'Xbox360', 'プレイステーション3']}
{"question": "漫画『ONE PIECE』で、サンジが副料理長として働いていたレストランの名前は何？（67%）", "answer": "バラティエ", "other": ['ロワンディシー', 'キャロット', 'バッカナーレ']}
{"question": "1983年発売のゲーム『レーザーグランプリ』で、プレーヤーが操作する乗り物は何？（67%）", "answer": "車", "other": ['鉄道', '飛行機', '船']}
{"question": "次のうち、藤子・F・不二雄の作品でないのはどれ？（67%）", "answer": "おそ松くん", "other": ['21エモン', 'ドラえもん', 'エスパー魔美']}
{"question": "ドリームワークスの映画作品で、ドンキーやフィオナ姫などのキャラクターが登場するのは何？（67%）", "answer": "シュレック", "other": ['マダカスカル', 'カンフー・パンダ', 'ヒックとドラゴン']}
{"question": "次のうち、ゲーム『ゼルダの伝説』シリーズの副題にないものはどれ？（67%）", "answer": "善人シボウデス", "other": ['トワイライトプリンセス', '風のタクト', 'スカイウォードソード']}
{"question": "手塚治虫の『鉄腕アトム』の一話を原作とした漫画『PLUTO』の作者は誰？（67%）", "answer": "浦沢直樹", "other": ['高橋しん', '細野不二彦', '吉田戦車']}
{"question": "次のうち、女性が主人公である漫画はどれ？（67%）", "answer": "機動警察パトレイバー", "other": ['スプリガン', 'うっちゃれ五所瓦', '拳児']}
{"question": "刑事のカップルを主人公とする、実写ドラマ化もされた山崎紗也夏の漫画は何？（67%）", "answer": "サイレーン", "other": ['フローズン', 'はるか17', 'シマシマ']}
{"question": "アニメ『あの日見た花の名前を僕達はまだ知らない。』に登場する宿海仁太のニックネームは何？（67%）", "answer": "じんたん", "other": ['つるこ', 'ぽっぽ', 'めんま']}
{"question": "『ドラえもんえかきうた』で、最初に描かれるドラえもんの顔の部分はどこ？（67%）", "answer": "目", "other": ['耳', '口', '鼻']}
{"question": "雲の上にある王国・テンカイの王子を主人公とする、任天堂のゲームシリーズは何？（67%）", "answer": "伝説のスタフィー", "other": ['ゼルダの伝説', 'メトロイド', 'ポケットモンスター']}
{"question": "大山倍達の半生を描き、アニメ化もされた漫画『○○バカ一代』。○○は何？（67%）", "answer": "空手", "other": ['剣道', '柔道', '弓道']}
{"question": "次のうち、ホラー漫画はどれ？（67%）", "answer": "エコエコアザラク", "other": ['がきデカ', 'マカロニほうれん荘', 'ゆうひが丘の総理大臣']}
{"question": "ゲーム『クイズマジックアカデミー暁の鐘』の次の階級のうち、最も下の位はどれ？（67%）", "answer": "修練生", "other": ['魔導士', '賢者', '初級魔術師']}
{"question": "2112年9月3日が誕生日という、藤子不二雄の漫画のキャラクターは何？（67%）", "answer": "ドラえもん", "other": ['ジャイアン', 'スネ夫', 'のび太']}
{"question": "特撮ドラマ『仮面ライダー響鬼』で、響鬼に変身する主人公を演じた俳優は誰？（67%）", "answer": "細川茂樹", "other": ['西島秀俊', '竹野内豊', '萩原聖人']}
{"question": "久住昌之と水沢悦子の料理漫画『○のズボラ飯』。○は何？（67%）", "answer": "花", "other": ['海', '空', '山']}
{"question": "次のうち、社交ダンスを題材にした漫画はどれ？（67%）", "answer": "ボールルームへようこそ", "other": ['ノラガミ', 'くろアゲハ', 'ましろのおと']}
{"question": "次のうち、中村光の漫画はどれ？（67%）", "answer": "聖☆おにいさん", "other": ['鋼の錬金術師', 'モテキ', 'ハチミツとクローバー']}
{"question": "河原和音の漫画『青空エール』で、ヒロインのクラスメイト・山田大介が入る部活は何部？（67%）", "answer": "野球部", "other": ['バスケットボール部', 'バレーボール部', 'サッカー部']}
{"question": "一ノ関圭の漫画『茶箱広重』の主人公、広重の職業は何？（67%）", "answer": "浮世絵師", "other": ['武士', '寿司職人', '農民']}
{"question": "『おかあさんといっしよ』の人形劇『モノランモノラン』に登場するプゥートは何の孫？（67%）", "answer": "風神", "other": ['空神', '水神', '雷神']}
{"question": "『パロ野球ニュース』などの代表作がある、タレントとしても活躍する漫画家は誰？（67%）", "answer": "やくみつる", "other": ['蛭子能収', '江川達也', '西原理恵子']}
{"question": "葦原大介の漫画『ワールドトリガー』で、世界を守るために戦う機関は何？（67%）", "answer": "ボーダー", "other": ['マーダー', 'リーダー', 'ガーダー']}
{"question": "次のうち、小野弥夢の漫画『DIVA』の題材はどれ？（67%）", "answer": "オペラ", "other": ['フォークソング', '歌舞伎', '落語']}
{"question": "1987年発売のアドベンチャーゲーム『マンハッタン・レクイエム』で、舞台となっている都市はどこ？（67%）", "answer": "ニューヨーク", "other": ['ロサンゼルス', 'サンフランシスコ', 'シカゴ']}
{"question": "漫画『あさりちゃん』の作者は誰？（67%）", "answer": "室山まゆみ", "other": ['山田路子', 'たちいりハルコ', '藤原栄子']}
{"question": "実写映画化もされた杉作のエッセイ漫画『○なんかよんでもこない。』の○は何？（67%）", "answer": "猫", "other": ['馬', '牛', '犬']}
{"question": "仲間りょうの漫画『磯部磯兵衛物語』が連載されている雑誌は何？（67%）", "answer": "少年ジャンプ", "other": ['少年マガジン', '少年チャンピオン', '少年サンデー']}
{"question": "アニメ『名探偵コナン』の登場人物で、山崎和佳奈が声を演じているのは誰？（67%）", "answer": "毛利蘭", "other": ['阿笠博士', '江戸川コナン', '灰原哀']}
{"question": "吹奏楽部を舞台にしたアニメ『響け！○○○』。○○○に入る楽器は何？（67%）", "answer": "ユーフォニアム", "other": ['トロンボーン', 'トランペット', 'チューバ']}
{"question": "アニメ『宇宙戦艦ヤマト』や『銀河鉄道999』の主題歌を歌った歌手は誰？（67%）", "answer": "ささきいさお", "other": ['ふじきいさお', 'みずきいさお', 'すずきいさお']}
{"question": "次のうち、弘兼憲史の漫画でないものはどれ？（67%）", "answer": "東京ラブストーリー", "other": ['加治隆介の議', '課長島耕作', 'ハロー張りネズミ']}
{"question": "藤子・F・不二雄の漫画『21エモン』に登場するゴンスケは、元々、何を掘るためのロボット？（67%）", "answer": "イモ", "other": ['スイカ', 'カボチャ', 'ダイコン']}
{"question": "馬の姿をした自称妖精の「まくまく」が登場する、新井理恵の漫画は何？（67%）", "answer": "うまんが", "other": ['えまんが', 'あまんが', 'いまんが']}
{"question": "アニメ『サザエさん』で、マスオさんの声を演じている声優は誰？（67%）", "answer": "増岡弘", "other": ['若本規夫', '茶風林', '松本保典']}
{"question": "漫画『ハチミツとクローバー』のヒロインである美大生の名前は何？（67%）", "answer": "花本はぐみ", "other": ['牧野つくし', '黒沼爽子', '野田恵']}
{"question": "アニメ『魔法つかいプリキュア！』に登場する、ドクロクシーの部下であるコウモリ男の名前は何？（67%）", "answer": "バッティ", "other": ['スパルダ', 'ヤモー', 'ガメッツ']}
{"question": "三島衛里子の野球漫画『高校球児○○さん』。○○は何？（67%）", "answer": "ザワ", "other": ['ダワ', 'アワ', 'カワ']}
{"question": "ゲーム『世界樹の迷宮』シリーズは、次のうちどのジャンルのゲーム？（67%）", "answer": "ロールプレイングゲーム", "other": ['アドベンチャーゲーム', 'パズルゲーム', 'シューティングゲーム']}
{"question": "1962年に、戦後初の中央競馬のクラシック三冠馬となった馬は何？（40%）", "answer": "シンザン", "other": ['ミスターシービー', 'ナリタブライアン', 'シンボリルドルフ']}
{"question": "競輪の大一番「KEIRINグランプリ」が毎年行われる時期は、次のうちどれ？（40%）", "answer": "年末", "other": ['10月第3週', 'お盆直前', '4月中旬']}
{"question": "「スラィリー」といえば、プロ野球のどこの球団のマスコット？（40%）", "answer": "広島東洋カープ", "other": ['読売ジャイアンツ', '東京ヤクルトスワローズ', '中日ドラゴンズ']}
{"question": "相撲で「床山」といえば、力士に関するどんなことをする人？（40%）", "answer": "まげを結う", "other": ['四股名をつける', '稽古の相手をする', 'ちゃんこを作る']}
{"question": "野球の「封殺」のことを、英語では「何プレー」という？（40%）", "answer": "フォースプレー", "other": ['スタンドプレー', 'ディスプレー', 'ラフプレー']}
{"question": "つぎのうち、1969年に中米で起きた「100時間戦争」の別名として正しいのはどれ？（40%）", "answer": "サッカー戦争", "other": ['プロレス戦争', '野球戦争', 'ボクシング戦争']}
{"question": "カーリングの1チームの人数は何人？（40%）", "answer": "4人", "other": ['5人', '6人', '7人']}
{"question": "2010年のF1イタリアグランプリが行われたサーキットの名前は何?（40%）", "answer": "モンツァ・サーキット", "other": ['ムジェロ・サーキット', 'ミサノ・サーキット', 'イモラ・サーキット']}
{"question": "中山競馬場がある都道府県はどこ？（40%）", "answer": "千葉", "other": ['埼玉', '東京', '神奈川']}
{"question": "2010年南アフリカワールドカップで日本が決勝トーナメント1回戦で対戦した国はどこ？（40%）", "answer": "パラグアイ", "other": ['ウルグアイ', 'ブラジル', 'アルゼンチン']}
{"question": "アメフトで、インターセプトなどによって攻守が交代することを、英語で何という？（40%）", "answer": "ターンオーバー", "other": ['クロスオーバー', 'キャリーオーバー', 'ゲームオーバー']}
{"question": "次の柔道家のうち、五輪で獲得した金メダルの数が最も多いのは誰？（40%）", "answer": "野村忠宏", "other": ['谷亮子', '鈴木桂治', '谷本歩実']}
{"question": "ゴルフの1ラウンド18ホールで「バッククナイン」といえば、何番から何番ホールのこと？（40%）", "answer": "10番～18番", "other": ['5番～13番', '1番～9番', '7番～15番']}
{"question": "女子テニスのウィリアムズ姉妹、妹の名は何？（40%）", "answer": "セリーナ", "other": ['マリア', 'ビーナス', 'ビクトリア']}
{"question": "現在、世界陸上は何年に一度開催される？（40%）", "answer": "2年", "other": ['3年', '1年', '4年']}
{"question": "2013年度現在でJリーグクラブのホームタウンとなっていない都道府県は次のうちどこ？（40%）", "answer": "鹿児島県", "other": ['佐賀県', '熊本県', '福岡県']}
{"question": "サッカーの三浦知良。ユニフォームの背中の名前の表記は次のうちどれ？（40%）", "answer": "KAZU", "other": ['KING', 'K.MIURA', 'MIURA']}
{"question": "野球の結果を表現した言葉で、俗に「4タコ」といえば、この選手の成績は次のうちどれ？（40%）", "answer": "4回凡退", "other": ['4回フォアボール', '4回盗塁', '4本ホームラン']}
{"question": "2014年、かねてより興味があったという四輪モーターレースに参加した、元プロ野球選手は誰？（40%）", "answer": "山崎武司", "other": ['工藤公康', '新庄剛志', '金本知憲']}
{"question": "メジャーリーガーの青木宣親が、2015年シーズンから所属している球団は？（40%）", "answer": "ジャイアンツ", "other": ['レッドソックス', 'レンジャーズ', 'マーリンズ']}
{"question": "サッカーハンガリー代表の往年の名選手プスカシュは、ハンガリー以外にどこの国の代表でプレーした？（40%）", "answer": "スペイン", "other": ['フランス', 'スイス', 'イタリア']}
{"question": "2010年阪神タイガース所属金本選手が作ったギネス記録は?（40%）", "answer": "連続全イニング出場", "other": ['連続4番先発出場', '連続試合出場', '連続無併殺打']}
{"question": "丹羽孝希、岸川聖也、水谷隼といった選手が活躍するスポーツは何？（40%）", "answer": "卓球", "other": ['バドミントン', 'テニス', 'バレーボール']}
{"question": "次のうち、スキージャンプ競技で「助走路」を表す言葉はどれ？（40%）", "answer": "アプローチ", "other": ['テクニック', 'ラブコール', 'アタック']}
{"question": "運動会などで行われる、演技者が身体を使って様々な形を造り出す体操を何という？（40%）", "answer": "組体操", "other": ['柔軟体操', '器械体操', 'ラジオ体操']}
{"question": "ミロスラフ・クローゼ、マルコ・ロイスといったらどこの国のサッカー選手？（40%）", "answer": "ドイツ", "other": ['ブラジル', 'アメリカ', 'ポルトガル']}
{"question": "メジャーリーグのカージナルスが本拠地を置くアメリカの都市はどこ？（40%）", "answer": "セントルイス", "other": ['サンディエゴ', 'デトロイト', 'フィラデルフィア']}
{"question": "メジャーリーグの公式戦で使用されているボールの直径はおよそどれくらい？（40%）", "answer": "およそ7.5cm", "other": ['およそ10.5cm', 'およそ4.5cm', 'およそ13.5cm']}
{"question": "メジャーリーグのジャイアンツの帽子に描かれている2種類のアルファベットは、Sと何？（40%）", "answer": "F", "other": ['Y', 'C', 'Q']}
{"question": "テニスの男子国別対抗戦のことを何という?（40%）", "answer": "デビスカップ", "other": ['ウィルソンカップ', 'フェドカップ', 'トマスカップ']}
{"question": "フィギュアスケートの「サルコウジャンプ」に名を残すウルリッヒ・サルコウの出身国はどこ？（40%）", "answer": "スウェーデン", "other": ['フィンランド', 'ノルウェー', 'デンマーク']}
{"question": "現在、「春の高校バレー」の決勝戦が行われるのは毎年何月？（40%）", "answer": "1月", "other": ['5月', '3月', '7月']}
{"question": "プロ野球の試合で、サイクルヒットを達成したときの塁打数は最低でもいくつ？（40%）", "answer": "10", "other": ['8', '4', '6']}
{"question": "NBAのウィザーズ、MLBのナショナルズ、NHLのキャピタルズに共通する、本拠地である都市は（40%）", "answer": "ワシントンD.C.", "other": ['ロサンゼルス', 'サンフランシスコ', 'ニューヨーク']}
{"question": "次のうち、現在、開催間隔が4年に一度ではないものはどれ？（40%）", "answer": "世界陸上", "other": ['バレーボールW杯', '夏季オリンピック', 'サッカーW杯']}
{"question": "海外でも活躍した往年の女子ゴルファー、樋口○○○。○○○に入る名前は何？（40%）", "answer": "久子", "other": ['綾子', '律子', '桃子']}
{"question": "次のうち、バスケットボールとサッカーの両方で使われる用語はどれ？（40%）", "answer": "アシスト", "other": ['ヒットエンドラン', 'クリンチ', 'ダブルフォルト']}
{"question": "アマチュアレスリングで、審判側にビデオ判定を要求できる権利を何という？（40%）", "answer": "チャレンジ", "other": ['ストップ', 'キャンセル', 'ライフライン']}
{"question": "中日ドラゴンズが「ドラゴンズ」というチーム名となった理由はどれ？（40%）", "answer": "初代オーナーが辰年", "other": ['「燃えよドラゴン」から', 'ドラクエにあやかって', '球団設立が辰年']}
{"question": "中日ドラゴンズのマスコットキャラクターで、その名前には「小さい龍」という意味があるのは何？（40%）", "answer": "シャオロン", "other": ['スターマン', 'ドアラ', 'ジャビット']}
{"question": "遠藤保仁、松井大輔、伊野波雅彦などのサッカー選手を輩出した高校はどこ？（40%）", "answer": "鹿児島実業高校", "other": ['国見高校', '市立船橋高校', '帝京高校']}
{"question": "陸上の「七種競技」を表す言葉は次のうちどれ？（40%）", "answer": "ヘプタスロン", "other": ['バイアスロン', 'トライアスロン', 'デカスロン']}
{"question": "次のサッカー選手のうち、アテネ五輪に出場した「アテネ世代」にあたるのは誰？（40%）", "answer": "今野泰幸", "other": ['本田圭佑', '長友佑都', '岡崎慎司']}
{"question": "次のうち、大相撲の「三役」に含まれないのはどれ？（40%）", "answer": "横綱", "other": ['小結', '大関', '関脇']}
{"question": "ユアテックスタジアム仙台を本拠地とする、Jリーグのクラブはどこ？（40%）", "answer": "ベガルタ", "other": ['アルビレックス', 'アントラーズ', 'ヴァンフォーレ']}
{"question": "次のうち、打たれるとノーヒットノーランが途切れてしまうのはどれ？（40%）", "answer": "スリーランホームラン", "other": ['セカンドライナー', 'ピッチャーゴロ', 'ライトフライ']}
{"question": "野球で「首位打者」といったら、規定打席に達した打者の中で何の値が最も高い選手のこと？（40%）", "answer": "打率", "other": ['打点数', '本塁打数', '安打数']}
{"question": "テコンドーの対戦相手の色分けは、何色と何色？（40%）", "answer": "赤と青", "other": ['赤と白', '赤と黒', '白と青']}
{"question": "テニスの4大大会の全てを初めて制覇した戦前の英国の名テニス選手といえば誰？（40%）", "answer": "フレッド・ペリー", "other": ['ヒュー・ドハティ', 'ロッド・レーバー', 'ルネ・ラコステ']}
{"question": "日本のプロ野球の1シーズンにおける最多本塁打の記録は何本？（40%）", "answer": "55本", "other": ['54本', '57本', '56本']}
{"question": "次の五輪のうち、開催した都市がある国が他と異なるのはどれ？（40%）", "answer": "ロサンゼルス五輪", "other": ['バンクーバー五輪', 'モントリオール五輪', 'カルガリー五輪']}
{"question": "現在日中韓のチームで行われるアジアリーグアイスホッケーに参加経験があるのは、どこの国のチーム？（40%）", "answer": "ロシア", "other": ['モンゴル', 'アメリカ', 'カザフスタン']}
{"question": "春の季語になっているのは次のうちどれ?（40%）", "answer": "春スキー", "other": ['ナイター', '運動会', 'プロ野球開幕']}
{"question": "次のうち、サッカーのフィールドに引かれているラインはどれ？（40%）", "answer": "タッチライン", "other": ['ライフライン', 'デッドライン', 'コーラスライン']}
{"question": "フランスのサッカークラブ「○○○・リヨン」「○○○・マルセイユ」。○○○に入る言葉は何？（40%）", "answer": "オリンピック", "other": ['ユーロ', 'ワールドカップ', 'ユニバーシアード']}
{"question": "2014年9月、錦織圭が日本人初のシングルス準優勝を果たしたテニスのメジャー大会は何？（40%）", "answer": "全米オープン", "other": ['ウィンブルドン', '全豪オープン', '全仏オープン']}
{"question": "野球で「A選手、3の0」などという時、このA選手が放った安打は何本？（40%）", "answer": "0本", "other": ['3本', '2本', '1本']}
{"question": "日本代表としても活躍するサッカー選手・武藤嘉紀が所属するクラブはどこ？（40%）", "answer": "FC東京", "other": ['ロアッソ熊本', 'セレッソ大阪', 'FC岐阜']}
{"question": "世界ラリー選手権を戦う車のボディーには選手の名前と何が記されている?（40%）", "answer": "血液型", "other": ['電話番号', '住所', '国籍']}
{"question": "スノーボードで、「後方宙返り」のテクニックのことを何という？（40%）", "answer": "バックフリップ", "other": ['バックグリップ', 'バックトリップ', 'バックスリップ']}
{"question": "ボートレースで、1号艇の選手のユにフォームの色は何色？（40%）", "answer": "白", "other": ['緑', '青', '赤']}
{"question": "サッカーW杯で、選手入場時に子どもたちが一緒に出てくるようになったのは、どの大会から？（40%）", "answer": "1998年フランス大会", "other": ['1994年アメリカ大会', '2002年日韓大会', '1990年イタリア大会']}
{"question": "プロ野球などで、チームが選手に対して、来期の構想外であることを告げることを何という？（40%）", "answer": "戦力外通告", "other": ['懲戒免職', '代理人交渉', '年俸調停']}
{"question": "大相撲で「呼出」の定年は何歳？（40%）", "answer": "65歳", "other": ['35歳', '95歳', '15歳']}
{"question": "ラグビーで、トライで入るのは何点？（40%）", "answer": "5点", "other": ['1点', '7点', '3点']}
{"question": "次のうち、シドニー五輪の聖火リレーで初めて行われたのはどれ？（40%）", "answer": "水中でリレー", "other": ['レーザーで点火', 'コンコルドを使用', 'エベレストに登頂']}
{"question": "水泳の個人メドレーで、バタフライ、背泳ぎに続く3番目の泳法は何？（40%）", "answer": "平泳ぎ", "other": ['背泳ぎ', '自由形', 'バタフライ']}
{"question": "大相撲の本場所で、1日の全取組が終わるのは何時ごろ？（40%）", "answer": "18時", "other": ['15時', '23時', '11時']}
{"question": "大相撲の本場所で「弓取り式」が行われる場所はどこ？（40%）", "answer": "土俵の中央", "other": ['支度部屋', '国技館の出口', '花道']}
{"question": "大相撲の本場所や巡業で力士が歌う、独特の囃子歌を何という？（40%）", "answer": "相撲甚句", "other": ['相撲俳句', '相撲名句', '相撲文句']}
{"question": "大相撲の「弓取り式」の途中、力士が弓を落とした場合はどうする？（40%）", "answer": "足で拾う", "other": ['その場で土下座する', '行司が拾う', '代わりの弓を使う']}
{"question": "21世紀初の夏季五輪の開催地はどこだった？（40%）", "answer": "アテネ", "other": ['トリノ', '北京', 'シドニー']}
{"question": "の色から通称何という？（40%）", "answer": "花", "other": ['山登り', '山下り', '留学生']}
{"question": "トランプやテニス、ゴルフなどで使われる用語「グランドスラム」。野球ではどんな意味になる？（40%）", "answer": "満塁ホームラン", "other": ['三冠王', '完全試合', '優勝']}
{"question": "正月恒例の箱根駅伝で「山下りの」と呼ばれる区間は第何区？（40%）", "answer": "6区", "other": ['3区', '10区', '1区']}
{"question": "オリンピックの陸上トラック競技で、距離が最も長い種目は何？（40%）", "answer": "10000m", "other": ['1000000m', '100000m', '1000m']}
{"question": "俳優・石黒賢の父親である石黒修といえばどんなスポーツで活躍した選手?（40%）", "answer": "テニス", "other": ['ボウリング', 'ゴルフ', 'プロレス']}
{"question": "男子砲丸投げの世界記録は、次のうちおよそどれくらい？（40%）", "answer": "約23m", "other": ['約63m', '約83m', '約43m']}
{"question": "サッカー選手の柳沢敦が京都パープルサンガ在籍時につけていた背番号は？（40%）", "answer": "13", "other": ['10', '6', '9']}
{"question": "バレーボールの反則「ダブルコンタクト」で、選手がコンタクトしたものは何？（40%）", "answer": "ボール", "other": ['観客', 'ネット', '審判']}
{"question": "新弟子が相撲の実技や教養を学ぶ、1957年に設立された力士養成施設は何？（40%）", "answer": "相撲教習所", "other": ['相撲大学', '相撲スクール', '相撲教室']}
{"question": "兄は公輔、弟は譲次。バスケットボール日本男子代表の双子大学生プレイヤーの苗字は?（40%）", "answer": "竹内", "other": ['網野', '柏倉', '大宮']}
{"question": "大相撲の「夏場所」が開催されるのは毎年何月？（40%）", "answer": "5月", "other": ['7月', '3月', '9月']}
{"question": "大相撲が年6場所となってから初めて6場所連続優勝を果たした、第46代横綱は誰？（40%）", "answer": "大鵬", "other": ['双葉山', '千代の富士', '柏戸']}
{"question": "次のヨーロッパの都市のうち、夏季オリンピックを開催したことがないのはどこ？（40%）", "answer": "ワルシャワ", "other": ['アントワープ', 'ストックホルム', 'アムステルダム']}
{"question": "2011年の福岡ソフトバンクホークスのスローガンとなった、黄色の丸に入ったカタカナ1文字は何？（40%）", "answer": "ダ", "other": ['ン', 'ヤ', 'カ']}
{"question": "次のうち、スペイン生まれの球技の名前にあるものはどれ？（40%）", "answer": "ハイアライ", "other": ['ハイイマイ', 'ハイサカイ', 'ハイナガイ']}
{"question": "次のうち、南米サッカー連盟をさすのは?（40%）", "answer": "CONMEBOL", "other": ['UEFA', 'FIFA', 'JFA']}
{"question": "WBC・世界ボクシング評議会が定める女子プロボクシングの最軽量階級の名称は何？（40%）", "answer": "アトム級", "other": ['モルキュール級', 'ニュートリノ級', 'クォーク級']}
{"question": "プロのバレーボールで使用されるコートのサイズは次のうちどれ？（40%）", "answer": "18m×9m", "other": ['24m×12m', '36m×18m', '12m×6m']}
{"question": "前サッカー日本代表監督、ザッケローニのファーストネームは何？（40%）", "answer": "アルベルト", "other": ['リオネル', 'ジネディーヌ', 'フィリップ']}
{"question": "野口みずきがマラソンで金メダルをとったのはどこで開かれたオリンピック？（40%）", "answer": "アテネ", "other": ['シドニー', 'アトランタ', '北京']}
{"question": "陸上競技の「マラソン」の語源となった「マラトン」が意味するのは次のうちどれ？（40%）", "answer": "村の名前", "other": ['人の名前', '本の名前', '動物の名前']}
{"question": "競艇場で、若松競艇場といえばどこの都道府県にある？（40%）", "answer": "福岡県", "other": ['山口県', '大阪府', '静岡県']}
{"question": "2014年のメジャーリーグのオールスターゲームに出場した日本人選手は、ダルビッシユ有と誰？（40%）", "answer": "上原浩治", "other": ['松坂大輔', 'イチロー', '川崎宗則']}
{"question": "1974年、モハメド・アリがジョージ・フォアマンに勝利したボクシングタイトルマッチを何という？（40%）", "answer": "キンシャサの奇跡", "other": ['ジョホールバルの奇跡', 'マイアミの奇跡', 'ドーハの奇跡']}
{"question": "2010年開催の柔道世界選手権で、日本に通算100個目の金メダルをもたらした選手は誰?（40%）", "answer": "松本薫", "other": ['小野卓志', '西山大希', '谷亮子']}
{"question": "ゴルフのメジャー大会「全英オープン」は何年に1度開催される？（40%）", "answer": "1年", "other": ['3年', '7年', '5年']}
{"question": "ボクシングの世界タイトル戦。最短で勝負がつく場合、第何ラウンドで勝負がつく？（40%）", "answer": "1ラウンド", "other": ['12ラウンド', '10ラウンド', '3ラウンド']}
{"question": "2007年に世界陸上が開催された日本の都市はどこ？（40%）", "answer": "大阪", "other": ['東京', '福岡', '札幌']}
{"question": "次のうち、フランス国外に本拠地を置きながらフランスのサッカーリーグに参加しているクラブはどれ？（40%）", "answer": "ASモナコ", "other": ['ASカンヌ', 'RCストラスブール', 'オリンピック・リヨン']}
{"question": "2008年から、プロ野球オールスターゲームの冠スポンサーを務めている企業はどこ？（40%）", "answer": "マツダ", "other": ['パナソニック', 'リクルート', '講談社']}
{"question": "野球の「長打率」とは、何を打数で割った値？（40%）", "answer": "塁打数", "other": ['打点数', '安打数', '本塁打数']}
{"question": "登山で使われる「コッヘル」とは、次のうち何を表すもの？（40%）", "answer": "調理器具", "other": ['通信機器', '方位磁石', '懐中電灯']}
{"question": "長年海外でプレーしたサッカー選手・松井大輔が2014年から所属するクラブは何？（40%）", "answer": "ジュビロ磐田", "other": ['浦和レッズ', 'ガンバ大阪', '清水エスパルス']}
{"question": "静岡県にあるレーシングサーキット「富士○○○」。○○○に入る言葉は何？（40%）", "answer": "スピードウェイ", "other": ['ブロードウェイ', 'ランナウェイ', 'ヘミングウェイ']}
{"question": "次の野球のプレーのうち、打球がまっすぐ前に飛ぶものはどれ？（40%）", "answer": "ピッチャー返し", "other": ['流し打ち', '空振り', '引っ張り']}
{"question": "ガゼッタ・デロ・スポルト、コリエレ・デロ・スポルトといえば、どこの国のスポーツ新聞？（40%）", "answer": "イタリア", "other": ['スペイン', 'ドイツ', 'フランス']}
{"question": "次のうち、プロ野球パ・リーグの本拠地があるのはどこ？（40%）", "answer": "九州地方", "other": ['北陸地方', '中部地方', '四国地方']}
{"question": "次のうち、プロ野球パ・リーグの本拠地がない県はどこ？（40%）", "answer": "広島県", "other": ['宮城県', '福岡県', '千葉県']}
{"question": "2012年のロンドンオリンピック・男子レスリングで金メダルを獲得した唯一の日本人選手は誰？（40%）", "answer": "米満達弘", "other": ['松本隆太郎', '湯元進一', '湯元健一']}
{"question": "2010年のロンドンオリンピックの110mハードルで金メダルを獲得した陸上選手は誰？（40%）", "answer": "メリット", "other": ['ハイター', 'ビオレ', 'エコナ']}
{"question": "現在の世界記録は「22m63cm」。この陸上女子の種目は何？（40%）", "answer": "砲丸投げ", "other": ['円盤投げ', 'ハンマー投げ', 'やり投げ']}
{"question": "日本競馬で使われる距離の単位「ハロン」は何メートル？（40%）", "answer": "200m", "other": ['100m', '400m', '300m']}
{"question": "1999年、ワールドカップバレーボール男子優勝国は？（40%）", "answer": "ロシア", "other": ['アメリカ合衆国', '中国', '日本']}
{"question": "大相撲の興行を行う団体の名称はどれ？（40%）", "answer": "日本相撲協会", "other": ['日本相撲軍団', '日本相撲連盟', '日本相撲協議会']}
{"question": "「西武ライオンズ」で初の盗塁王になった選手はどれ?（40%）", "answer": "秋山幸二", "other": ['石毛宏典', '辻発彦', '平野謙一']}
{"question": "現在、サッカーのJ1に所属しているクラブは何チーム？（40%）", "answer": "18チーム", "other": ['10チーム', '12チーム', '6チーム']}
{"question": "ラグビーのオーストラリア代表チームの愛称は?（40%）", "answer": "ワラビーズ", "other": ['エアーズロックス', 'アボリジニーナイツ', 'レッドオーシャンズ']}
{"question": "サッカーJリーグの「東京V」。この「V」とは何の略？（40%）", "answer": "ヴェルディ", "other": ['ヴァージン', 'ヴィクトリー', 'ヴァーチャル']}
{"question": "バスケットボールの「バイオレーション」とは、次のうち何を指すもの？（40%）", "answer": "反則の種類", "other": ['ファンの応援の方法', 'ユニフォームの柄', '選手の契約の形態']}
{"question": "アイスホッケーのリンクで、センターラインをはさんで2本引かれるオフサイドラインは何色？（40%）", "answer": "青", "other": ['緑', '赤', '黄']}
{"question": "競馬で、スタートをやり直すこと意味する言葉は何？（40%）", "answer": "カンパイ", "other": ['イッキ', 'ツマミ', 'ウチアゲ']}
{"question": "次のうち、カーリングで、「降参」を意味する用語はどれ？（40%）", "answer": "コンシード", "other": ['サレンダー', 'ノーサイド', 'リザイン']}
{"question": "2005年シーズンから参加したプロ野球球団・東北楽天ゴールデンイーグルスの初代監督を務めた人物は誰？（40%）", "answer": "田尾安志", "other": ['マーティ・ブラウン', '野村克也', '星野仙一']}
{"question": "第1回サッカーワールドカップが開催されたのは何世紀？（40%）", "answer": "20世紀", "other": ['21世紀', '18世紀', '19世紀']}
{"question": "2015年に行われたボクシングの「世紀の一戦」で、パッキャオをくだしたボクサーは誰？（40%）", "answer": "メイウェザー", "other": ['コバレフ', 'クリチコ', 'ガルシア']}
{"question": "サッカーJリーグのリーグ戦で、前後半終了時に同点だったときは、どうなる？（40%）", "answer": "そのまま引き分け", "other": ['PK戦で決着をつける', '延長戦を行う', '抽選で勝敗を決める']}
{"question": "サッカーのプレーの「股抜き」。選手の股を抜くものは何？（40%）", "answer": "ボール", "other": ['手', '度肝', '相手ディフェンダー']}
{"question": "次のうち、野球とカーリングに共通するポジションはどれ？（40%）", "answer": "サード", "other": ['ピッチャー', 'ライト', 'レフト']}
{"question": "現在の世界記録は「5m06cm」。この陸上女子の跳躍競技は何？（40%）", "answer": "棒高跳び", "other": ['走り高跳び', '走り幅跳び', '三段跳び']}
{"question": "Jリーグでも活躍したパク・カンジョやチョン・テセといえば、どこの国出身のサッカー選手？（40%）", "answer": "北朝鮮", "other": ['フィリピン', '中国', '韓国']}
{"question": "日本のプロ野球の通算安打数で、最も多いのは誰？（40%）", "answer": "張本勲", "other": ['野村克也', 'イチロー', '王貞治']}
{"question": "「メジャーペナルティ」や「マイナーペナルティ」などの罰則があるスポーツはどれ？（40%）", "answer": "アイスホッケー", "other": ['競歩', '新体操', 'ゴルフ']}
{"question": "次のうち、プロ野球の楽天の若い女性ファンを指す呼び名はどれ？（40%）", "answer": "ワシワシ娘", "other": ['ラクラク娘', 'ドラドラ娘', 'ホクホク娘']}
{"question": "2014年から2015年にかけて、日本代表に国際試合禁止処分が下されていたスポーツは何？（40%）", "answer": "バスケットボール", "other": ['ラグビー', 'バレーボール', 'フットサル']}
{"question": "Jリーグのクラブ名で「V・ファーレン」といえば後に続く県名は何？（40%）", "answer": "長崎", "other": ['石川', '三重', '島根']}
{"question": "競泳の泳法で、「Fr」と表記されるものは何？（40%）", "answer": "自由形", "other": ['背泳ぎ', 'バタフライ', '平泳ぎ']}
{"question": "サッカーで、守備体制を整えるなどの理由で、相手の攻撃を遅らせる戦術を何という？（40%）", "answer": "ディレイ", "other": ['ディープ', 'ディレクション', 'ディスリスペクト']}
{"question": "ダーツで、1ラウンドで20のトリプルに矢を3本入れることを何という？（40%）", "answer": "トンエイティー", "other": ['トンフィフティー', 'トンナインティー', 'トンセブンティー']}
{"question": "次の大相撲の本場所のうち、奇数月に行われるものはどれ？（40%）", "answer": "全部", "other": ['初場所と春場所', '夏場所', '名古屋場所と九州場所']}
{"question": "日本がこれまでに冬季オリンピックで獲得した金メダルの総数はいくつ？（40%）", "answer": "10個", "other": ['4000個', '300個', '70個']}
{"question": "サッカーW杯・ブラジル大会で活躍し、2014年にレアル・マドリードに移籍したサッカー選手は誰？（40%）", "answer": "ハメス・ロドリゲス", "other": ['カシージャス', 'ネイマール', 'リベリー']}
{"question": "史上5頭目のクラシック三冠を達成した競走馬で、「シャドーロールの怪物」と呼ばれたのは何？（40%）", "answer": "ナリタブライアン", "other": ['ディープインパクト', 'オルフェーヴル', 'シンボリルドルフ']}
{"question": "スポーツに関する団体で、「FIS」といえば日本語では「国際何連盟」？（40%）", "answer": "スキー", "other": ['スケート', '水泳', 'サッカー']}
{"question": "野球で、やすりや爪などで傷をつけて投げる不正投球のことを何ボールという？（40%）", "answer": "エメリーボール", "other": ['スピットボール', 'スクリューボール', 'フォークボール']}
{"question": "レッズという愛称で呼ばれるイングランドのサッカークラブはどこ？（40%）", "answer": "リバプール", "other": ['チェルシー', 'エバートン', 'アーセナル']}
{"question": "次の大相撲の本場所のうち、3月に行われるものはどれ？（40%）", "answer": "大阪場所", "other": ['初場所', '九州場所', '名古屋場所']}
{"question": "ドイツのサッカー・ブンデスリーガが開幕するのは通常、毎年何月？（40%）", "answer": "8月", "other": ['2月', '5月', '11月']}
{"question": "次のうちドイツのプロサッカーリーグ、ブンデスリーガの所属クラブにあるのはどれ？（40%）", "answer": "マインツ05", "other": ['マインツ55', 'マインツ005', 'マインツ055']}
{"question": "次の言葉を組み合わせてNBAのチーム名を作ったとき、余るものはどれ？（40%）", "answer": "ヒー", "other": ['ユタ', 'ズ', 'ジャ']}
{"question": "競馬の競走馬の毛色「鹿毛」。何と読む？（40%）", "answer": "かげ", "other": ['しかげ', 'あしげ', 'くりげ']}
{"question": "日本発祥のスポーツ「ゲートボール」にゲートはいくつある？（40%）", "answer": "3つ", "other": ['7つ', '9つ', '5つ']}
{"question": "アマチュアレスリングで、競技が行われるサークルの直径は何m？（40%）", "answer": "9m", "other": ['11m', '7m', '13m']}
{"question": "スペインのリーガ・エスパニョーラが開幕するのは通常、毎年何月？（40%）", "answer": "8月", "other": ['5月', '2月', '11月']}
{"question": "竹内公輔にちなんで命名された「竹内世代」といえば、どんな競技の黄金世代のこと？（40%）", "answer": "バスケットボール", "other": ['柔道', 'ソフトボール', '体操']}
{"question": "サッカーJリーグのリーグ戦で、前後半を終えて同点の場合、試合はどうなる？（40%）", "answer": "その時点で引き分け", "other": ['後日に再試合', 'PK戦を行う', 'Vゴール方式で延長戦']}
{"question": "2015年3月にサッカー日本代表監督に就任したサッカー指導者は誰？（40%）", "answer": "ハリルホジッチ", "other": ['ハリル・ホジッチ', 'ハリ・ルホジッチ', 'ハ・リルホジッチ']}
{"question": "イケメンアスリートとして人気の飯伏幸太。どんなプロスポーツの選手？（40%）", "answer": "プロレス", "other": ['バスケットボール', 'フットサル', 'フィギュアスケート']}
{"question": "格闘家・エンセン井上の出身国はどこ？（40%）", "answer": "アメリカ", "other": ['フィリピン', 'カタール', 'ロシア']}
{"question": "次のうち、「タイブレーカー」という延長戦ルールがある球技はどれ？（40%）", "answer": "ソフトボール", "other": ['バスケットボール', 'アイスホッケー', 'フットサル']}
{"question": "野球で、「封殺」とも呼ばれるのは何？（40%）", "answer": "フォースアウト", "other": ['ノックアウト', 'シャットアウト', 'スイングアウト']}
{"question": "オリンピックのサッカー競技における選手の年齢制限で、男子は原則23歳以下ですが、女子は何才以下？（40%）", "answer": "年齢制限はない", "other": ['18歳以下', '23歳以下', '28歳以下']}
{"question": "次のうち、サッカーくじ・toto BIGの種類にあるものはどれ？（40%）", "answer": "BIG 1000", "other": ['BIG 100000', 'BIG 1', 'BIG 10']}
{"question": "プロ野球の2軍のイースタン・リーグに所属する球団数は全部でいくつ？（40%）", "answer": "7", "other": ['9', '12', '4']}
{"question": "大相撲の第69代横綱、白鵬の下の名前は何？（40%）", "answer": "翔", "other": ['明徳', '公平', '力三郎']}
{"question": "プロ野球選手で、ロッテの投手・歩と、ヤクルトの投手・雅規に共通する名字は何？（40%）", "answer": "石川", "other": ['福井', '新潟', '富山']}
{"question": "陸上の女子棒高跳びで「5.06m」の世界記録を持つ、ロシアの選手は誰？（40%）", "answer": "イシンバエワ", "other": ['ボンダレンコ', 'サビノワ', 'クリシュナ']}
{"question": "スポーツトレーニングで、複数の種目を次々と順番に行う方法を何という？（40%）", "answer": "サーキットトレーニング", "other": ['トラックトレーニング', 'マラソントレーニング', 'ロードトレーニング']}
{"question": "野球で、3点を取るには、ヒットは最低何本打たなくてはいけない？（40%）", "answer": "0本", "other": ['2本', '6本', '4本']}
{"question": "NBAのブルズ、NLBのカブスが本拠地を置くアメリカの都市はどこ？（40%）", "answer": "シカゴ", "other": ['サンフランシスコ', 'マイアミ', 'ニューヨーク']}
{"question": "日本馬として初めて「香港スプリント」を制した、香港で「龍王」と呼ばれた競走馬は何？（40%）", "answer": "ロードカナロア", "other": ['カレンチャン', 'ブエナビスタ', 'トランセンド']}
{"question": "メキシコ出身のサッカー選手、ハビエル・エルナンデスの愛称は何？（40%）", "answer": "チチャリート", "other": ['フェノーメノ', 'デコ', 'カカ']}
{"question": "縄跳びの技「交差跳び」で、交差させる体の部分は何？（40%）", "answer": "腕", "other": ['指', '髪', '足']}
{"question": "日本代表でも活躍するサッカー選手、森重真人が所属するクラブはどこ？（40%）", "answer": "FC東京", "other": ['ドルトムント', 'サウサンプトン', 'サンフレッチェ広島']}
{"question": "陸上競技で、「追い風参考記録」となるのは、追い風が秒速何m以上の時？（40%）", "answer": "2m", "other": ['20m', '200m', '0.2m']}
{"question": "「形、図形」という意味を含む、氷上のスポーツといえば何？（40%）", "answer": "フィギュアスケート", "other": ['アイスホッケー', 'カーリング', 'スピードスケート']}
{"question": "大相撲で、「関取」と呼ばれるのはどの階級以上の力士？（40%）", "answer": "十両", "other": ['序二段', '幕下', '序ノロ']}
{"question": "1962年に高校野球初の春夏連覇を達成した栃木県の高校はどこ？（40%）", "answer": "作新学院", "other": ['PL学園', '横浜高校', '池田高校']}
{"question": "アジア最高峰の自転車ロードレース「ジャパンカップ」が開かれる県はどこ？（40%）", "answer": "栃木県", "other": ['神奈川県', '奈良県', '和歌山県']}
{"question": "大相撲の土俵の円の直径は何m？（40%）", "answer": "4.55m", "other": ['16.55m', '8.55m', '2.55m']}
{"question": "男子プロボクシングで、クルーザー級のひとつ下の階級は何？（40%）", "answer": "ライトヘビー級", "other": ['ヘビー級', 'ライトフライ級', 'ミニマム級']}
{"question": "織田幹雄、南部忠平、田島直人が、オリンピックで金メダルを獲得した陸上競技の種目は何？（40%）", "answer": "三段跳び", "other": ['競歩', 'やり投げ', '3000m障害']}
{"question": "2017年の世界水泳の開催予定都市はどこ？（40%）", "answer": "ブダペスト", "other": ['リマ', 'ウラジオストク', '札幌']}
{"question": "次のうち、フィリピン人ボクサーのマニー・パッキャオの愛称はどれ？（40%）", "answer": "パックマン", "other": ['キン肉マン', 'アイアンマン', 'ロックマン']}
{"question": "運動会などで行われる三人四脚で、1チームの脚の数は合計で何本？（40%）", "answer": "6本", "other": ['4本', '5本', '8本']}
{"question": "2016年のサッカーJリーグで、年間MVPになった選手は誰？（40%）", "answer": "中村憲剛", "other": ['西川周作', '槙野智章', '大久保嘉人']}
{"question": "次のうち、かつてサッカー選手の中村俊輔が所属していたクラブチームとして正しくないのはどれ？（40%）", "answer": "FCバルセロナ", "other": ['レッジーナ', 'セルティック', '横浜F・マリノス']}
{"question": "サッカーで「カルチョメルカート」といえば、イタリア語で何のこと？（40%）", "answer": "移籍市場", "other": ['MVP', '優勝チーム', '賞金額']}
{"question": "2012年・2013年のプロレス大賞MVPである、「レインメーカー」の異名を取るプロレスラーは誰？（40%）", "answer": "オカダ・カズチカ", "other": ['棚橋弘至', '三沢光晴', '天山広吉']}
{"question": "テニスで、強烈なサーブを武器にする選手のことを特に何という？（40%）", "answer": "ビッグサーバー", "other": ['グレートサーバー', 'キングサーバー', 'ラージサーバー']}
{"question": "長野冬季五輪のスピードスケートの会場は、屋根の形があるアルファベットに似ていることから何と呼ばれた？（40%）", "answer": "エムウェーブ", "other": ['ティーウェーブ', 'ブイウェーブ', 'エックスウェーブ']}
{"question": "テニスの試合で、選手に与えられるチャレンジの権利は1セットあたり何回？（40%）", "answer": "3回", "other": ['1回', '2回', '4回']}
{"question": "格闘技で、サミングとはどのような攻撃？（40%）", "answer": "目突き", "other": ['金的', 'のど突き', '後頭部への打撃']}
{"question": "女子ゴルフで、2000年から6年連続で国内賞金女王になった選手は誰？（40%）", "answer": "不動裕理", "other": ['横峯さくら', '岡本綾子', '服部道子']}
{"question": "スピアフィッシングの「スピア」とはどんな意味？（40%）", "answer": "銛", "other": ['棒', '鍵', '魚']}
{"question": "2014年に引退を表明した、ソルトレイク五輪、トリノ五輪で連続入賞したフィギュア選手は誰？（40%）", "answer": "村主章枝", "other": ['浅田真央', '荒川静香', '安藤美姫']}
{"question": "第1回夏季オリンピックの陸上競技に参加した女性選手は全部で何人？（40%）", "answer": "0人", "other": ['30人', '20人', '10人']}
{"question": "1928年のアムステルダムから36年のベルリンまで、日本が夏季オリンピック3連覇を達成した陸上競技は何？（40%）", "answer": "三段跳び", "other": ['400m走', 'マラソン', '棒高跳び']}
{"question": "ピン型、マレット型などの種類があるゴルフ道具は何？（40%）", "answer": "パター", "other": ['カート', 'ティー', 'シューズ']}
{"question": "次の大相撲の番付のうち、最も位が下なのはどれ？（40%）", "answer": "序二段", "other": ['幕内', '前頭', '関脇']}
{"question": "次のうち、フェンシングの種目に存在しないものはどれ？（40%）", "answer": "レイピア", "other": ['サーブル', 'エペ', 'フルーレ']}
{"question": "スポーツ仲裁裁判所がある国はどこ？（40%）", "answer": "スイス", "other": ['アメリカ', 'ブラジル', 'ナイジェリア']}
{"question": "フリースタイルスキーの種目にもある「モーグル」とは何語で「雪のこぶ」という意味？（40%）", "answer": "ノルウェー語", "other": ['日本語', '英語', '中国語']}
{"question": "2015年に開催された野球の国際大会「プレミア12」で、初代優勝国となっ国はどこ？（40%）", "answer": "韓国", "other": ['台湾', '日本', '中国']}
{"question": "最年少F1世界チャンピオン、セバスチャン・ベッテルはどこの国のドライバー？（40%）", "answer": "ドイツ", "other": ['イギリス', 'ベルギー', 'フランス']}
{"question": "ウィンタースポーツで、下手な人のことが「手すりみがき」と呼ばれるのは何？（40%）", "answer": "スケート", "other": ['ボブスレー', 'カーリング', 'スキー']}
{"question": "陸上競技の大会で、選手の招集を指す用語は何？（40%）", "answer": "コール", "other": ['アポイント', 'ダッシュ', 'セレクト']}
{"question": "陸上競技の大会で、「NR」といえば次のうち何をあらわすもの？（40%）", "answer": "日本記録", "other": ['予選落ち', '世界記録', '途中欠場']}
{"question": "頭を進行方向に向けて腹ばいになって乗るソリ競技は何？（40%）", "answer": "スケルトン", "other": ['ボブスレー', 'リュージュ', 'トボガン']}
{"question": "ベントニーという反則がある陸上競技の種目は何？（40%）", "answer": "競歩", "other": ['マラソン', '三段跳び', '3000m障害']}
{"question": "国際水上スキー連盟をアルファベット4文字の略称で何という？（40%）", "answer": "IWSF", "other": ['ISEL', 'ISWO', 'LWSF']}
{"question": "次のうち、2008年ごろから活躍し「BIG4」と呼ばれるテニス選手に含まれないのは誰？（40%）", "answer": "ワウリンカ", "other": ['ナダル', 'ジョコビッチ', 'フェデラー']}
{"question": "次のJRAのGⅠレースのうち、牝馬三冠レースに含まれないのはどれ？（40%）", "answer": "安田記念", "other": ['秋華賞', 'オークス', '桜花賞']}
{"question": "サーフボードの裏側にあるフィンで、2000年以降に使用が目立っている6つのフィンがあるものを何という？（40%）", "answer": "セクスト", "other": ['トライ', 'クイント', 'クアッド']}
{"question": "テニス界で活躍し「BIG4」にも数えられたアンディ・マレーはどこの国の人？（40%）", "answer": "イギリス", "other": ['フランス', 'アルゼンチン', 'クロアチア']}
{"question": "テニスの試合で、相手がルール違反やペナルティなどで失格になったときに表示される文字は次のうちどれ？（40%）", "answer": "DEF", "other": ['Ret', 'WO', 'ITF']}
{"question": "スキューバダイビングで、浮上時に膨張した肺が破裂し血管に入って血液の流れを止めてしまうことを何という？（40%）", "answer": "エアーエンボリズム", "other": ['インターセプト', 'サーモクライン', 'フリーフロー']}
{"question": "ウィンドサーフィンのボードの裏にあるフィン。2本のものを何という？（40%）", "answer": "ツインフィン", "other": ['トライフィン', 'クアッドフィン', 'シングルフィン']}
{"question": "女子シングルスの優勝者にはスザンヌ・ランランカップが贈られるテニスの四大大会は何？（40%）", "answer": "全仏オープン", "other": ['全豪オープン', '全米オープン', 'ウィンブルドン']}
{"question": "日本のテニス界で活躍した、和子、奈生子といえば名字は何？（40%）", "answer": "沢松", "other": ['小畑', '佐藤', '森上']}
{"question": "テニスコートで、コンクリートのコートのことを特に何という？（40%）", "answer": "ハード", "other": ['タフ', 'ストロング', 'フォーム']}
{"question": "大相撲で、金星を獲得できる最も高い番付は何？（40%）", "answer": "前頭", "other": ['小結', '関脇', '十両']}
{"question": "カーリングで、ストーンの進行方向や速さをコントロールするために使われるブラシを何という？（40%）", "answer": "ブルーム", "other": ['スティック', 'ファン', 'マレット']}
{"question": "ゴルフ用語で「ディンプル」といえは何のこと？（40%）", "answer": "ボール表面のくぼみ", "other": ['グリーンの芝の長さ', '各ホールの距離', 'バンカーの砂の深さ']}
{"question": "江戸時代の伝説の力士、雷電為右衛門の通算成績は254勝何敗？（40%）", "answer": "10敗", "other": ['50敗', '70敗', '30敗']}
{"question": "ゴルフのプレー後、相手のスコアに間違いがないかチェックしサインをすることを何という？（40%）", "answer": "アテスト", "other": ['アップヒル', 'アカウント', 'アゲンスト']}
{"question": "大相撲で、十両に落ちた力士が再び幕内に入ることを特に何という？（40%）", "answer": "返り入幕", "other": ['戻し入幕', '巻き入幕', '浮き入幕']}
{"question": "次のうち、大相撲の「三賞」に含まれるものはどれ？（40%）", "answer": "敢闘賞", "other": ['復帰賞', '熟練賞', '残念賞']}
{"question": "スピードスケートのトラックで、選手の走路を区別していないものを何という？（40%）", "answer": "オープンコース", "other": ['フリーコース', 'セパレートコース', 'アウトコース']}
{"question": "1993年に誕生した、大相撲初の外国人横綱は誰？（40%）", "answer": "曙", "other": ['武蔵丸', '旭富士', '高見山']}
{"question": "大相撲で、両国国技館になる前に東京での本場所開催の会場となっていた施設は何？（40%）", "answer": "蔵前国技館", "other": ['上野国技館', '曙橋国技館', '浅草国技館']}
{"question": "大相撲の番付で、「序ノロ」「序二段」と上がっていくと次は何？（40%）", "answer": "三段目", "other": ['幕下', '十両', '前頭']}
{"question": "次の陸上競技の種目のうち、フィールド競技に分類されるのはどれ？（40%）", "answer": "三段跳び", "other": ['4×100mリレー', '110mハードル', '1500m走']}
{"question": "ソリ競技のリュージュで、選手はソリの上にどんな状態で乗る？（40%）", "answer": "腹ばい", "other": ['後ろ向き', '仁王立ち', '体育座り']}
{"question": "陸上競技で「ロングスプリント」といえばどの種目のこと？（40%）", "answer": "400m", "other": ['1500m', '1000m', '200m']}
{"question": "東北の「グルージャ盛岡」や「ブラウブリッツ秋田」といえば、どんなスポーツのプロチーム？（40%）", "answer": "サッカー", "other": ['ラグビー', '水球', 'ハンドボール']}
{"question": "2016年のリオデジャネイロ五輪テニス女子シングルスで銀メダルを獲得した選手は誰？（40%）", "answer": "ケルバー", "other": ['ハレプ', 'サバレンカ', 'プリスコバ']}
{"question": "ウィンドサーフィンで、左側を「ポート」といいますが、右側は何という？（40%）", "answer": "スターボード", "other": ['ウィンドボード', 'ビーチボード', 'サンドボード']}
{"question": "次のうち、ボクシングのオーソドックスの構えの手足について正しいものはどれ？（40%）", "answer": "左手・左足が前", "other": ['右手・左足が前', '左手・右足が前', '右手・右足が前']}
{"question": "中央競馬で枠順ごとに異なる帽子の色。5枠は何色？（40%）", "answer": "黄", "other": ['橙', '黒', '赤']}
{"question": "スキューバダイビングで、「ベンズ」といえばどんな症状のこと？（40%）", "answer": "減圧症", "other": ['酸素中毒', '窒素酔い', '浮き耳']}
{"question": "次の相撲用語のうち、82ある決まり手にはないものはどれ？（40%）", "answer": "猫だまし", "other": ['吊り出し', '大股', '首投げ']}
{"question": "水上スキーの競技で、飛距離とフォームを採点するものを何という？（40%）", "answer": "ジャンプ", "other": ['トリック', 'スラローム', 'カイト']}
{"question": "ウィンタースポーツのバイアスロンで、射撃は、射座から的まで常に何m離れている？（40%）", "answer": "50m", "other": ['100m', '150m', '30m']}
{"question": "アイスホッケーでセンターライン手前から打ったパックが触れられずにゴールラインを越えることを何という？（40%）", "answer": "アイシング", "other": ['オフサイド', 'インクリーズ', 'アウトオブバウンズ']}
{"question": "陸上競技の走り高跳びで、バーを跳び越すときの動作を指す用語は何？（40%）", "answer": "クリアランス", "other": ['プロポーション', 'ポージング', 'エンデュランス']}
{"question": "ラグビーで、国の代表チーム同士による試合を何という？（40%）", "answer": "テストマッチ", "other": ['タッグマッチ', 'タイトルマッチ', 'ダービーマッチ']}
{"question": "大相撲の本場所は、およそ何ヶ月に一度開催される？（40%）", "answer": "2ヶ月", "other": ['8ヶ月', '6ヶ月', '4ヶ月']}
{"question": "1979年に第1回アフリカ陸上競技選手権が開催された都市はどこ？（40%）", "answer": "ダカール", "other": ['ヤウンデ', 'ラゴス', 'ブラザビル']}
{"question": "ゴルフのマッチプレーで、これを取ると勝ちが決まる、というホールを何という？（40%）", "answer": "ドーミーホール", "other": ['マイルホール', 'ウェッジホール', 'アローホール']}
{"question": "オリンピックのヨット競技は、現在は「ヨット」とはいわずに何という？（40%）", "answer": "セーリング", "other": ['カーリング', 'セービング', 'ケービング']}
{"question": "腰に巻くタイプやパンツタイプなど3種類がある、ウィンドサーフィンでセイルを体全体で引く道具は何？（40%）", "answer": "ハーネス", "other": ['フィン級', 'パネル', 'ブーム']}
{"question": "綱引きのかけ声「オーエス」は何語？（40%）", "answer": "フランス語", "other": ['日本語', '中国語', 'アラビア語']}
{"question": "野球などで「ウェーバー制」といったら、何に関すること？（40%）", "answer": "ドラフト", "other": ['トレード', 'オープン戦', 'プレーオフ']}
{"question": "次のうち、オーストラリア出身のプロゴルファー、グレッグ・ノーマンのニックネームはどれ？（40%）", "answer": "ホワイトシャーク", "other": ['ブルーホエール', 'レッドレイ', 'ブラックアングラー']}
{"question": "競馬の枠を表す帽子の色で、赤い帽子をかぶるのは何枠の騎手？（40%）", "answer": "3枠", "other": ['5枠', '6枠', '4枠']}
{"question": "1920年代に水上スキーが誕生したとされるのはどこの国？（40%）", "answer": "アメリカ", "other": ['日本', 'ブラジル', 'オーストラリア']}
{"question": "野球でOFとはどのポジションのこと？（40%）", "answer": "外野すべて", "other": ['投手と捕手', '中央ラインすべて', '内野すべて']}
{"question": "ボウリングで「ファウンデーション」といえば、第何フレームでストライクを取ること？（40%）", "answer": "第9フレーム", "other": ['第10フレーム', '第3フレーム', '第4フレーム']}
{"question": "大相撲の横綱土俵入りで横綱が従える力士は、露払いと何？（40%）", "answer": "太刀持ち", "other": ['世話人', '若頭', '付け人']}
{"question": "次のうち、大相撲の現役力士が禁じられていることはどれ？（40%）", "answer": "車の運転", "other": ['夜間の外出', '食べ放題の店に行く', 'ビリヤード']}
{"question": "陸上の4×100mリレーで、1チームで走る距離の合計は何m？（40%）", "answer": "400m", "other": ['100m', '800m', '1600m']}
{"question": "ゴルフで、グリーンの周りにあるバンカーを特に何という？（40%）", "answer": "ガードバンカー", "other": ['ストップバンカー', 'ハイドバンカー', 'セーブバンカー']}
{"question": "ソリ競技の1つ、スケルトンはソリに何人が乗る？（40%）", "answer": "1人", "other": ['8人', '2人', '4人']}
{"question": "相撲で、力士がまわしの前にはさんで下げる飾りを何という？（40%）", "answer": "さがり", "other": ['よせ', 'あがり', 'ながし']}
{"question": "陸上の長距離レースで、周りを他の選手に囲まれている状態を何という？（40%）", "answer": "ポケット", "other": ['ブレイク', 'バンク', 'スクラッチ']}
{"question": "次のうち、ラグビーのポジションで、司令塔とされるものはどれ？（40%）", "answer": "スタンドオフ", "other": ['ロック', 'フランカー', 'センター']}
{"question": "ウィンドサーフィンで着用するハーネスの中でも、特に腰につけるタイプのものを何という？（40%）", "answer": "ウエストハーネス", "other": ['チェストハーネス', 'ヒップハーネス', 'パンツハーネス']}
{"question": "次のうち、ゴルフの「尾崎三兄弟」にいないのはどれ？（40%）", "answer": "昌弘", "other": ['直道', '将司', '健夫']}
{"question": "テニスの試合で、ゲームを判断し、スコアのコールを行う審判を何という？（40%）", "answer": "チェアアンパイア", "other": ['ボールアンパイア', 'ローンアンパイア', 'ラインアンパイア']}
{"question": "陸上の走り幅跳びで、選手が着地する場所のことを何という？（40%）", "answer": "ピット", "other": ['ノット', 'ポケット', 'スロット']}
{"question": "俳句「春の海 ひねもすのたり のたりかな」を詠んだ、江戸時代の俳人は誰？（40%）", "answer": "与謝蕪村", "other": ['松尾芭蕉', '小林一茶', '加賀千代女']}
{"question": "勢いに乗じて、物事をすることをいう「カサにかかる」。この「カサ」を漢字で書くと？（40%）", "answer": "嵩", "other": ['笠', '傘', '蓋']}
{"question": "日本の国道で、次のうち欠番となっているのはどれ?（40%）", "answer": "100号線", "other": ['400号線', '300号線', '200号線']}
{"question": "マウナ・ケア、キラウエアといった火山がある島はどこ？（40%）", "answer": "ハワイ島", "other": ['タスマニア島', 'バリ島', 'イースター島']}
{"question": "英語で分数の「1／3」は何という？（40%）", "answer": "onethird", "other": ['oneandthree', 'firstthird', 'firstandthree']}
{"question": "東南アジアの「フィリピン」と陸で国境を接している国は?（40%）", "answer": "ない", "other": ['インドネシア', 'タイ', 'マレーシア']}
{"question": "十和田湖畔の「乙女の像」を制作した、彫刻家・詩人は誰？（40%）", "answer": "高村光太郎", "other": ['谷川俊太郎', '相田みつを', '金子みすゞ']}
{"question": "道路標識で、「国道」を表す標識は三角形ですが、「都道府県道」を表す標識は何角形？（40%）", "answer": "六角形", "other": ['五角形', '四角形', '七角形']}
{"question": "「京都三大祭」といえば、5月の葵祭、7月の祇園祭と、10月に行われる何祭？（40%）", "answer": "時代祭", "other": ['ねぶた祭', '三社祭', 'よさこい祭']}
{"question": "通貨「ルピー」を使用する、アジアの国はどこ？（40%）", "answer": "インド", "other": ['フィリピン', 'インドネシア', 'イラン']}
{"question": "漢字の「嘗て」の読み方は何？（40%）", "answer": "かつて", "other": ['そして', 'あえて', 'やがて']}
{"question": "「伊勢新九郎」の名でも呼ばれた、戦国時代に、伊豆や相模を拠点に活躍した武将は誰？（40%）", "answer": "北条早雲", "other": ['東条早雲', '南条早雲', '西条早雲']}
{"question": "小説『婦系図』や『高野聖』を書いた、石川県生まれの作家は誰？（40%）", "answer": "泉鏡花", "other": ['田山花袋', '川端康成', '尾崎紅葉']}
{"question": "小説『山椒魚』や『黒い雨』などの作品で知られる作家は誰？（40%）", "answer": "井伏鱒二", "other": ['井伏鱧二', '井伏鰌二', '井伏鮪二']}
{"question": "『人を動かす』や『道は開ける』などのロングベストセラーで知られる、アメリカの作家は誰？（40%）", "answer": "デール・カーネギー", "other": ['ナポレオン・ヒル', 'ロバート・キヨサキ', 'リチャード・カールソン']}
{"question": "1960年は○○○○の年と呼ばれ、多くの国がヨーロッパ宗主国から独立した。○○○○に入る言葉は?（40%）", "answer": "アフリカ", "other": ['ナンベイ', 'アメリカ', 'フランス']}
{"question": "幕末に、私塾・松下村塾を主宰し、木戸孝允や高杉晋作らを育てた長州藩士は誰？（40%）", "answer": "吉田松陰", "other": ['坂本竜馬', '井伊直弼', '伊能忠敬']}
{"question": "昭和20年(1945年)9月2日、日本が第二次世界大戦の降伏文書に調印した場所は、次のどの戦艦?（40%）", "answer": "戦艦ミズーリ", "other": ['戦艦アイオワ', '戦艦アリゾナ', '戦艦オクラホマ']}
{"question": "15世紀から16世紀にかけて活躍した、著書『ユートピア』で知られるイギリスの思想家は誰？（40%）", "answer": "トマス・モア", "other": ['トマス・クック', 'トマス・グレシャム', 'トマス・ジェファーソン']}
{"question": "23区のうち4区と、東京23区の区名にもっとも多く使われている漢字は何？（40%）", "answer": "田", "other": ['川', '東', '谷']}
{"question": "岡山市にある4つの区は、北区、東区、南区とあと1つは？（40%）", "answer": "中区", "other": ['西区', '港区', '緑区']}
{"question": "15歳以上65歳未満の人口を何という？（40%）", "answer": "生産年齢人口", "other": ['老年人口', '年少人口', '労働人口']}
{"question": "ドイツ語の「Willstdumichheiraten？」日本語ではどんな意味？（40%）", "answer": "結婚してくれますか?", "other": ['安くしてくれますか?', 'トイレはどこですか?', '恋人はいる?']}
{"question": "firefoxとは何の別名のこと?（40%）", "answer": "レッサーパンダ", "other": ['アライグマ', 'アナグマ', 'アカキツネ']}
{"question": "次のうち、西アフリカではないのはどれ?（40%）", "answer": "アルジェリア", "other": ['ギニア', 'ガーナ', 'ナイジェリア']}
{"question": "1920年にアメリカで施行され、ギャングたちが密造・密輸で暗躍するきっかけとなった法律は何？（40%）", "answer": "禁酒法", "other": ['禁煙法', '禁書方', '禁帯法']}
{"question": "日本家屋の土間の床に使われる「三和土」。何と読む？（40%）", "answer": "たたき", "other": ['ずつき', 'けり', 'なぐり']}
{"question": "郵便局で内容証明郵便を出す場合、同じ内容の書面を全部で何通用意しなければならない？（40%）", "answer": "3通", "other": ['5通', '2通', '4通']}
{"question": "いろは歌の最後の文字は何？（40%）", "answer": "す", "other": ['し', 'そ', 'せ']}
{"question": "株式会社において、最も多くの株を所有している人物のことを何という？（40%）", "answer": "筆頭株主", "other": ['大株主', '社長', '超株主']}
{"question": "核を保有している国が、核の影響を盾に自国と友好国を守ることを何と呼ぶ？（40%）", "answer": "核の傘", "other": ['核の服', '核の鎧', '核の盾']}
{"question": "第二次世界大戦の際、日本に対し「ABCD包囲網」を形成したのはアメリカ、イギリス、中国とどこ？（40%）", "answer": "オランダ", "other": ['ソ連', 'ドイツ', 'デンマーク']}
{"question": "小説『大河の一滴』『青春の門』『蒼ざめた馬を見よ』などで知られる作家は誰？（40%）", "answer": "五木寛之", "other": ['渡辺淳一', '井上ひさし', '司馬遼太郎']}
{"question": "ダヴィデとの一騎打ちによって倒された、「旧約聖書」中の人物であるペリシテ人の巨人?（40%）", "answer": "ゴリアテ", "other": ['イミル', 'ギガンテス', 'オグ']}
{"question": "JRの学生割引では、運賃は何割引となる？（40%）", "answer": "2割引", "other": ['4割引', '1割引', '3割引']}
{"question": "小説『フルハウス』や『家族シネマ』を書いた作家は誰？（40%）", "answer": "柳美里", "other": ['桐野夏生', 'よしもとばなな', '林真理子']}
{"question": "砲弾を打ち合う激戦のこと。この四字熟語はどれ?（40%）", "answer": "砲煙弾雨", "other": ['弾雨煙砲', '雨弾砲煙', '雨煙砲弾']}
{"question": "1868年、江戸城無血開城の交渉にあたった2人の人物は、勝海舟と誰？（40%）", "answer": "西郷隆盛", "other": ['大久保利通', '坂本龍馬', '高杉晋作']}
{"question": "次のうち、カエサルがゼラの戦いでの勝利を伝えた言葉に含まれていない単語はどれ？（40%）", "answer": "聞いた", "other": ['来た', '勝った', '見た']}
{"question": "種田山頭火が詠んだ自由律俳句で、「分け入っても分け入っても」の後に続く言葉は何？（40%）", "answer": "青い山", "other": ['青い空', '青い街', '青い海']}
{"question": "班田収授法において口分田が与えられたのは何歳以上の人々?（40%）", "answer": "6歳", "other": ['3歳', '12歳', '9歳']}
{"question": "正式には「教王護国寺」という、京都市南区にある真言宗の寺院は何？（40%）", "answer": "東寺", "other": ['南寺', '北寺', '西寺']}
{"question": "神奈川県に位置する政令指定都市はいくつ？（40%）", "answer": "3つ", "other": ['4つ', '1つ', '2つ']}
{"question": "紀元前13世紀頃、イスラエル人を率いて「出エジプト」を行った預言者は誰？（40%）", "answer": "モーセ", "other": ['アブラハム', 'ヨハネ', 'ムハンマド']}
{"question": "江戸時代に活躍した本居宣長は、次のうち、何学を大成した人物？（40%）", "answer": "国学", "other": ['朱子学', '数学', '陽明学']}
{"question": "日本の比例代表選挙で、得票数に応じて議席を各党に配分する方法のことを何式という？（40%）", "answer": "ドント式", "other": ['アプト式', 'ロココ式', 'ドラム式']}
{"question": "「強い信頼、親密な関係」を意味する中国の故事は次のうちどれ?（40%）", "answer": "水魚の交わり", "other": ['人中の呂布、馬中の赤兎', '相思相愛', '駑馬は桟豆を恋う']}
{"question": "政治改革「大化の改新」が行われたのは、次のうち何時代？（40%）", "answer": "飛鳥時代", "other": ['鎌倉時代', '大正時代', '江戸時代']}
{"question": "春のホタルイカ漁と蜃気楼が名物として知られる、能登半島と本州本土に囲まれた湾はどこ？（40%）", "answer": "富山湾", "other": ['三河湾', '伊勢湾', '土佐湾']}
{"question": "約束手形のなかでも、償還期間が7ヶ月であるものを特に何という？（40%）", "answer": "台風手形", "other": ['地震手形', '竜巻手形', '火災手形']}
{"question": "浅野川と犀川が外濠の役目を果たし日本海を望む河岸段丘の末端に位置したところに建つ城は?（40%）", "answer": "金沢城", "other": ['富山城', '犬山城', '松江城']}
{"question": "百人一首に歌が収められている歌人、紀貫之と紀友則。2人の関係は次のうちどれ？（40%）", "answer": "いとこ", "other": ['兄弟', '親子', '夫婦']}
{"question": "「足高の制」が始められた、江戸時代の改革は何？（40%）", "answer": "享保の改革", "other": ['寛政の改革', '天保の改革', '文久の改革']}
{"question": "作家の今官一が命名した、太宰治の命日のことを、晩年の短編小説のタイトルから何という？（40%）", "answer": "桜桃忌", "other": ['黄桃忌', '白桃忌', '胡桃忌']}
{"question": "六本木ヒルズがあるのは東京都港区ですが、表参道ヒルズがあるのは東京都何区？（40%）", "answer": "渋谷区", "other": ['目黒区', '新宿区', '世田谷区']}
{"question": "次のうち、世界遺産の分類に存在しないものはどれ?（40%）", "answer": "歴史遺産", "other": ['複合遺産', '文化遺産', '自然遺産']}
{"question": "江戸時代の国学者で「万葉考」「国意考」などを著したのは誰?（40%）", "answer": "賀茂真淵", "other": ['契沖', '伴信友', '平田篤胤']}
{"question": "四字熟語の「懸頭刺股」、首をくくったり股を刺したりして、何がしたい？（40%）", "answer": "寝ないで勉強", "other": ['我慢比べ', '夜通し遊ぶ', '痛みで解脱']}
{"question": "九州・沖縄地方に県はいくつある？（40%）", "answer": "8", "other": ['9', '7', '10']}
{"question": "「トルコ」の漢字表記略称はどれ?（40%）", "answer": "土", "other": ['度', '多', '戸']}
{"question": "日本で最も大きい半島は次のうちどれ？（40%）", "answer": "紀伊半島", "other": ['房総半島', '能登半島', '渡島半島']}
{"question": "東野圭吾が直木賞を受賞した小説はどれ?（40%）", "answer": "容疑者Xの献身", "other": ['片想い', '白夜行', '秘密']}
{"question": "次のうち、イギリスを構成する4つの地域に含まれないのはどれ？（40%）", "answer": "フィンランド", "other": ['北アイルランド', 'スコットランド', 'イングランド']}
{"question": "木曾義仲や源義経といえば、○○○の滅亡に関与した人物？（40%）", "answer": "平氏政権", "other": ['室町幕府', '江戸幕府', '鎌倉幕府']}
{"question": "次のうち、「北アメリカ」という地域に当てはまらない国はどれ？（40%）", "answer": "ロシア", "other": ['カナダ', 'アメリカ', 'メキシコ']}
{"question": "日本の国歌「君が代」の歌詞の元になった和歌は、次のどの和歌集に記されている?（40%）", "answer": "古今和歌集", "other": ['新古今和歌集', '万葉集', '拾遺和歌集']}
{"question": "物事が一気に逆転することを、舞台の転換に用いられた仕掛けに由来して何返しという？（40%）", "answer": "どんでん返し", "other": ['ねずみ返し', 'おうむ返し', 'ばい返し']}
{"question": "沖縄県を除く九州地方の県の数は、9つではなくいくつ？（40%）", "answer": "7つ", "other": ['6つ', '5つ', '8つ']}
{"question": "参議院議員選挙に立候補できるのは、何歳以上？（40%）", "answer": "30歳以上", "other": ['35歳以上', '20歳以上', '25歳以上']}
{"question": "次のうち、東京23区にあるのはどれ？（40%）", "answer": "北区", "other": ['西区', '東区', '南区']}
{"question": "次のうち、東京と同じ気候区分である都市はどれ？（40%）", "answer": "ニューヨーク", "other": ['モスクワ', 'ロンドン', 'カイロ']}
{"question": "ヤルタ会談が行われた都市、ヤルタがある国はどこ？（40%）", "answer": "ウクライナ", "other": ['ロシア', 'カザフスタン', 'ポーランド']}
{"question": "恋川春町の『金々先生栄花夢』が代表的な、江戸時代中期に流行した大人向けの読み物を何という？（40%）", "answer": "黄表紙", "other": ['緑表紙', '青表紙', '赤表紙']}
{"question": "次のうち、借金などの保証にあてた権利や財産を指す言葉はどれ？（40%）", "answer": "抵当", "other": ['該当', '相当', '弁当']}
{"question": "青森県から山口県まで陸地のみを通って本州を縦断する時、必ず通らなければいけないのは何県？（40%）", "answer": "兵庫県", "other": ['福島県', '岡山県', '長野県']}
{"question": "次のうち、中国と国境を接していない国はどこ？（40%）", "answer": "韓国", "other": ['ミャンマー', 'ロシア', '北朝鮮']}
{"question": "現在、主要国首脳会議に参加している国は何か国？（40%）", "answer": "8か国", "other": ['6ヶ国', '7か国', '9か国']}
{"question": "次のうち、鎌倉時代の作品はどれ？（40%）", "answer": "平家物語", "other": ['伊勢物語', '源氏物語', '雨月物語']}
{"question": "江戸幕府の将軍は何人？（40%）", "answer": "15人", "other": ['35人', '25人', '5人']}
{"question": "日英同盟が解消されるもととなった条約は何？（40%）", "answer": "四カ国条約", "other": ['不戦条約', '海軍軍縮条約', '九カ国条約']}
{"question": "日本の都道府県で、その名前に哺乳類の名前を表す漢字が入っている都道府県がある地方はどことどこ？（40%）", "answer": "関東地方と九州地方", "other": ['関東地方と近畿地方', '東北地方と九州地方', '東北地方と近畿地方']}
{"question": "多くの物事を見てきて、物事を見分ける能力が高いことを意味する慣用句。「何が肥えている」？（40%）", "answer": "目", "other": ['口', '耳', '鼻']}
{"question": "日本で都道府県知事の被選挙権が与えられる年齢は満何歳以上？（40%）", "answer": "30歳", "other": ['20歳', '40歳', '25歳']}
{"question": "ベトナムはどこの国から独立した？（40%）", "answer": "フランス", "other": ['イギリス', 'オランダ', 'アメリカ']}
{"question": "平和国家をシコウする。カタカナ部に当てはまる漢字は何？（40%）", "answer": "志向", "other": ['指向', '施行', '思考']}
{"question": "西南戦争が起こったのはどこ？（40%）", "answer": "アジア", "other": ['ヨーロッパ', 'アフリカ', 'アメリカ']}
{"question": "小説「星の王子さま」で星の王子さまの星の花のトゲはいくつ?（40%）", "answer": "4つ", "other": ['3つ', '9つ', '1つ']}
{"question": "小説「星の王子さま」でうぬぼれやの被る帽子は何のため?（40%）", "answer": "挨拶をするため", "other": ['ファッションのため', '太陽の光防止のため', '遠くへ飛ばすため']}
{"question": "俳句で冬の季語になっているものはどれ?（40%）", "answer": "ラグビー", "other": ['サッカー', 'スーパー4バレー', 'アメフト']}
{"question": "イギリスの最高勲章の名前は何？（40%）", "answer": "ガーター勲章", "other": ['紫綬褒章', 'レジオン・ドヌール勲章', '国民栄誉賞']}
{"question": "遷都された年号を、「なんと大きな」や「なっとう食べる」で覚える、奈良時代の都はどこ？（40%）", "answer": "平城京", "other": ['平安京', '藤原京', '長岡京']}
{"question": "衆議院が解散された後の総選挙の日から30日以内に召集される国会は何？（40%）", "answer": "特別国会", "other": ['通常国会', '緊急集会', '臨時国会']}
{"question": "儒教の基本とされる、大学、中庸、論語、孟子、易経、詩経、書経、礼記、春秋を総称して何という？（40%）", "answer": "四書五経", "other": ['三書四経', '二書三経', '一書ニ経']}
{"question": "次のうち、実際にあるメキシコの州はどれ？（40%）", "answer": "タバスコ州", "other": ['マスタード州', 'ペッパー州', 'ハバネロ州']}
{"question": "次のうち、大阪府、兵庫県に広がる工業地帯はどれ？（40%）", "answer": "阪神工業地帯", "other": ['北九州工業地帯', '中京工業地帯', '京浜工業地帯']}
{"question": "日本最大の稲作地帯として知られる、新潟県に広がる平野はどこ？（40%）", "answer": "越後平野", "other": ['庄内平野', '北上平野', '奥羽平野']}
{"question": "枕草子の出だしで、春はあけぼの。では夏は？（40%）", "answer": "夜", "other": ['昼', '朝', '黄昏']}
{"question": "赤道上に位置しない国はどれ?（40%）", "answer": "アラブ首長国連邦", "other": ['ブラジル', 'ケニア', 'インドネシア']}
{"question": "斯波氏、細川氏、畠山氏の3家が交代で就任した、室町幕府における将軍の補佐役を何という？（40%）", "answer": "管領", "other": ['執権', '連署', '別当']}
{"question": "次のうち、雑誌『文藝春秋』に、小説『火花』を発表した人物は誰？（40%）", "answer": "又吉直樹", "other": ['向井慧', '後藤輝基', '澤部佑']}
{"question": "次のうち、漢字の数が最も多くなる漢詩の形式はどれ？（40%）", "answer": "七言律詩", "other": ['五言絶句', '七言絶句', '五言律詩']}
{"question": "次のうち、四字熟語「沈魚落雁」が指す人はどれ？（40%）", "answer": "美人", "other": ['新人', '老人', '友人']}
{"question": "個人の権利や自由を認めず、全体の利益を優先させる主義を何という？（40%）", "answer": "全体主義", "other": ['主体思想', '無政府主義', '社会主義']}
{"question": "110番の正式名称「警察○○用電話」。○○に入る言葉は何？（40%）", "answer": "通報", "other": ['通達', '緊急', '連絡']}
{"question": "東京都内の地下鉄駅である本郷三丁目駅があるのは、本郷三丁目ではなくどこ？（40%）", "answer": "本郷二丁目", "other": ['本郷五丁目', '本郷四丁目', '本郷一丁目']}
{"question": "イギリスの写実主義作家、サッカレーの作品はどれ？（40%）", "answer": "虚栄の市", "other": ['二都物語', '検察官', '父と子']}
{"question": "自尊心の強い主人公の李徴が虎に変身してしまうという内容の、中島敦の小説は何？（40%）", "answer": "山月記", "other": ['川月記', '里月記', '海月記']}
{"question": "住宅の様式「書院造」が完成したのは何時代？（40%）", "answer": "室町時代", "other": ['平安j時代', '安土桃山時代', '鎌倉時代']}
{"question": "伊坂幸太郎の小説『○○○と鴨のコインロッカー』。○○○に入る鳥の名前は何？（40%）", "answer": "アヒル", "other": ['ツバメ', 'ヒバリ', 'スズメ']}
{"question": "トルストイの小説『復活』に登場する、ヒロインの名前は何？（40%）", "answer": "カチューシャ", "other": ['ティアラ', 'シュシュ', 'バレッタ']}
{"question": "江戸幕府8代将軍吉宗、14代将軍家茂が将軍になる前にともに藩主を務めていた藩はどこ？（40%）", "answer": "紀州藩", "other": ['水戸藩', '福井藩', '尾張藩']}
{"question": "物事に飽きやすく、長続きしないような人を、ある職業を使って何という？（40%）", "answer": "三日坊主", "other": ['三日僧侶', '三日小僧', '三日神主']}
{"question": "千島列島が属する国はどこ？（40%）", "answer": "ロシア", "other": ['日本', '中国', '韓国']}
{"question": "根気よく努力すれば達成できると言うたとえ。さてこの四字熟語は？（40%）", "answer": "愚公移山", "other": ['興味索然', '和衷協同', '白砂青松']}
{"question": "現在のフランスを舞台にした、ユリウス・カエサルの著した遠征記録は何？（40%）", "answer": "ガリア戦記", "other": ['ゲド戦記', 'アルスラーン戦記', 'ロードス島戦記']}
{"question": "家具の「タンス」を漢字で書いたとき、二文字に共通する部首は何?（40%）", "answer": "たけかんむり", "other": ['のぎへん', 'くさかんむり', 'きへん']}
{"question": "「サーファーズパラダイス」などのスポットがある、オーストラリア東海岸の観光保養地はどこ？（40%）", "answer": "ゴールドコースト", "other": ['プラチナコースト', 'ブロンズコースト', 'シルバーコースト']}
{"question": "次のうち、経済新興国BRICsに含まれない国は？（40%）", "answer": "シンガポール", "other": ['ロシア', 'ブラジル', 'インド']}
{"question": "1928年に関東軍によって爆殺されてしまった、中国・奉天派閥の軍人は誰？（40%）", "answer": "張作霖", "other": ['周恩来', '毛沢東', '蒋介石']}
{"question": "一般的に「会釈」の頭の角度は何度とされている?（40%）", "answer": "15度", "other": ['90度', '25度', '45度']}
{"question": "宮沢賢治の小説『銀河鉄道の夜』で、主人公・ジョバンニとともに宇宙を旅する友達の名前は何？（40%）", "answer": "カムパネルラ", "other": ['サンチョ・パンサ', 'ダルタニアン', 'セリヌンティウス']}
{"question": "欧州連合の創設を定めた条約は何？（40%）", "answer": "マーストリヒト条約", "other": ['ヴェルサイユ条約', 'ワシントン条約', 'ポーツマス条約']}
{"question": "吉田修一の小説『パークライフ』の舞台にもなった、東京都千代田区にある日本初の洋式公園はどこ？（40%）", "answer": "日比谷公園", "other": ['井の頭公園', '代々木公園', '上野公園']}
{"question": "衆議院議員小選挙区選挙で、立候補者が立候補時に預ける供託金はいくら？（40%）", "answer": "300万円", "other": ['200万円', '100万円', '400万円']}
{"question": "経済や文明が全く成長しないような状況を何という?（40%）", "answer": "ゼロサム社会", "other": ['無成長経済社会', '国語算数理科社会', 'ノンサム社会']}
{"question": "次の市町村とその読み方で間違っているのはどこ?（40%）", "answer": "嵐山町(あらしやままち)", "other": ['八街市(やちまたし)', '福生市(ふっさし)', '邑楽町(おうらまち)']}
{"question": "ねずみの大家族が自然と共に生きる世界を描いた、全12巻のいわむらかずおの絵本シリーズは何？（40%）", "answer": "14ひきのシリーズ", "other": ['10ぴきのシリーズ', '22ひきのシリーズ', '18ぴきのシリーズ']}
{"question": "半導体工場が多い九州のことを、アメリカの「シリコンバレー」をもじって何と呼ぶ？（40%）", "answer": "シリコンアイランド", "other": ['シリコンゾーン', 'シリコンオーシャン', 'シリコンエリア']}
{"question": "源頼朝が開いた鎌倉幕府が置かれていたのは、現在の何県？（40%）", "answer": "神奈川県", "other": ['東京都', '奈良県', '京都府']}
{"question": "「廉価」の反対語はどれ?（40%）", "answer": "高価", "other": ['正価', '特価', '安価']}
{"question": "自らの離婚問題を契機に首長法を発し、イギリス国教会を設立したイギリス国王は誰？（40%）", "answer": "ヘンリー8世", "other": ['ジョージ6世', 'ジェームズ1世', 'リチャード1世']}
{"question": "ケンブリッジ大学と並ぶ、イギリス最古の名門大学はどこ？（40%）", "answer": "オックスフォード大学", "other": ['ハーバード大学', 'コロンビア大学', 'マンチェスター大学']}
{"question": "平安時代に天台宗を開宗した、「伝教大師」とも呼ばれる僧は誰？（40%）", "answer": "最澄", "other": ['空海', '道元', '親鸞']}
{"question": "愛媛県にある宇和島城の別名として正しいのは?（40%）", "answer": "鶴島城", "other": ['鯉城', '青葉城', '白帝城']}
{"question": "ナイアガラの滝をアメリカ側とカナダ側に分けている島の名称は何?（40%）", "answer": "ゴート島", "other": ['アガラ島', 'ルナ島', 'アメリカ島']}
{"question": "文学賞で、大宅壮一○○○賞、開高健○○○賞、感動○○○大賞の○○○に共通する言葉は何？（40%）", "answer": "ノンフィクション", "other": ['ファンタジー', 'ミステリー', 'サイエンス']}
{"question": "奈良時代に聖武天皇が建立した「国分寺」の総本山である、奈良県にあるお寺は何？（40%）", "answer": "東大寺", "other": ['興福寺', '薬師寺', '法隆寺']}
{"question": "コアラは原住民の言葉でどのような意味?（40%）", "answer": "水を飲まない", "other": ['汗をかかない', '走らない', '知らない']}
{"question": "次の日本の国民の祝日のうち、ハッピーマンデー制度の対象となっていないものはどれ？（40%）", "answer": "文化の日", "other": ['敬老の日', '海の日', '体育の日']}
{"question": "2006年に誕生したひらがな表記の都市「みどり市」があるのは？（40%）", "answer": "群馬県", "other": ['香川県', '三重県', '青森県']}
{"question": "次の戦争のうち、最も早く起こったのは?（40%）", "answer": "アヘン戦争", "other": ['日清戦争', 'クリミア戦争', 'アロー戦争']}
{"question": "中国地方のうち、中国山地の北側で日本海に面してた地域のことを何という？（40%）", "answer": "山陰地方", "other": ['中部地方', '東北地方', '四国地方']}
{"question": "次のうち、県庁所在地となっていない都市はどれ？（40%）", "answer": "沖縄市", "other": ['広島市', '青森市', '千葉市']}
{"question": "1575年に長篠の戦いで織田軍に敗れ、1582年に天目山の戦いで亡くなった戦国武将は誰？（40%）", "answer": "武田勝頼", "other": ['北条勝頼', '上杉勝頼', '毛利勝頼']}
{"question": "南北戦争のきっかけとなった小説『アンクル・トムの小屋』を書いた作家は誰？（40%）", "answer": "ストウ夫人", "other": ['キュリー夫人', '蝶々夫人', 'チャタレイ夫人']}
{"question": "シリアをめぐってヒッタイトと戦った紀元前13世紀頃のエジプト新王国第19王朝の王は?（40%）", "answer": "ラムセス2世", "other": ['ツタンカーメン', 'トトメス3世', 'アメンホテプ4世']}
{"question": "ウリ科植物ズッキーニの英名スペルは次のうちどれ?（40%）", "answer": "zucchini", "other": ['duquini', 'zukkini', 'dzukinich']}
{"question": "鎌倉仏教の浄土宗を開いた僧は誰？（40%）", "answer": "法然", "other": ['道元', '一遍', '栄西']}
{"question": "次のうち、相手の言語や行動が我慢できないほど不愉快であることを表す言葉はどれ？（40%）", "answer": "鼻持ちならない", "other": ['抜き差しならない', '退っ引きならない', '聞き捨てならない']}
{"question": "男性が集まって女性の品評をすることを、源氏物語の中の話から何という？（40%）", "answer": "雨夜の品定め", "other": ['昼休みの品定め', '早朝の品定め', '夕暮の品定め']}
{"question": "何事が起こっても冷静で落ち着いているさま。この四字熟語はどれ？（40%）", "answer": "神色自若", "other": ['若色自神', '神自若色', '色若自神']}
{"question": "和歌「春すぎて夏來にけらし白妙の衣ほすてふ天の香具山」の作者は誰？（40%）", "answer": "持統天皇", "other": ['推古天皇', '天武天皇', '天智天皇']}
{"question": "現在発行されている1円切手に描かれている、「日本郵便の父」と呼ばれる人物は誰？（40%）", "answer": "前島密", "other": ['岩崎弥太郎', '渋沢栄一', '岩倉具視']}
{"question": "次の人物の中で自分の誕生日に死んだのは誰？（40%）", "answer": "坂本龍馬", "other": ['板垣退助', '勝海舟', '西郷隆盛']}
{"question": "ノートルダム寺院が建つ、パリ観光の中心地として有名な、セーヌ川に浮かぶ島はどこ？（40%）", "answer": "シテ島", "other": ['オアフ島', 'リバティ島', 'イースター島']}
{"question": "人間の運命は天が決めること。運を天に任せて事を行なうこと。この四字熟語はどれ？（40%）", "answer": "運否天賦", "other": ['否天賦運', '天運賦否', '否運賦天']}
{"question": "風変わりなことでも家族は一家の主人に従わなければならない、ということ。「亭主の好きな何」？（40%）", "answer": "赤烏帽子", "other": ['黒烏帽子', '青烏帽子', '白烏帽子']}
{"question": "禹が建国したとされる、伝説上の中国最古の王朝は何？（40%）", "answer": "夏", "other": ['春', '秋', '冬']}
{"question": "多くのブランド店が建ち並ぶ、ローマのスペイン広場前にある通りといえば何通り？（40%）", "answer": "コンドッティ通り", "other": ['オーチャード通り', 'サンブラス通り', 'ロデオ通り']}
{"question": "三大ピラミッドやスフィンクスで有名な、ナイル川の西岸にある都市はどこ？（40%）", "answer": "ギザ", "other": ['アレキサンドリア', 'メンフィス', 'カイロ']}
{"question": "『瓜子姫』などに登場する妖怪で、人に逆らうだけで素直でない者を指す言葉となっているのは何？（40%）", "answer": "天邪鬼", "other": ['牛鬼', '百々目鬼', '餓鬼']}
{"question": "京都にある平等院鳳凰堂を建てた、平安時代の貴族は誰？（40%）", "answer": "藤原頼通", "other": ['藤原不比等', '藤原定家', '藤原道長']}
{"question": "東京証券取引所が開設する、新興企業向けの株式市場を何という？（40%）", "answer": "マザーズ", "other": ['シスターズ', 'ファーザーズ', 'ブラザーズ']}
{"question": "6世紀半ばの飛鳥時代、我が国に仏教を伝えた国は次のどの国？（40%）", "answer": "百済(くだら)", "other": ['新羅(しらぎ)', '隋(ずい)', '高句麗(こうくり)']}
{"question": "国道42号線などがここを通る、一般的には車で通行しない地形は何？（40%）", "answer": "海上", "other": ['遺跡', '断崖', '火口']}
{"question": "「主人公のいない小説」という副題がある、19世紀イギリスの作家・サッカレーの出世作は何？（40%）", "answer": "虚栄の市", "other": ['虚栄の国', '虚栄の町', '虚栄の村']}
{"question": "江戸幕府の老中・松平定信が行った、江戸幕府三大改革のひとつは何？（40%）", "answer": "寛政の改革", "other": ['天保の改革', '天明の改革', '享保の改革']}
{"question": "栃木県南西部に位置し、中世以来絹織物の産地として知られる都市は?（40%）", "answer": "足利市", "other": ['館林市', '宇都宮市', '小山市']}
{"question": "日本銀行が年に4回行う、企業短期経済観測調査の通称は何？（40%）", "answer": "日銀短観", "other": ['日銀経観', '日銀観調', '日銀企観']}
{"question": "次のうち、主に現在のインドのあたりで栄えた帝国はどれ？（40%）", "answer": "ムガール帝国", "other": ['ローマ帝国', 'オスマン帝国', 'インカ帝国']}
{"question": "『旧約聖書』に登場する女性・イヴは、何という人物の肋骨から創造された？（40%）", "answer": "アダム", "other": ['ソロモン', 'ノア', 'モーセ']}
{"question": "『旧約聖書』に登場する、アダムとイブの長男の名前は何？（40%）", "answer": "カイン", "other": ['ノア', 'ダビデ', 'ソロモン']}
{"question": "アルプス北麓にあるオーストリアの都市で、モーツァルトの生地として知られるのはどこ？（40%）", "answer": "ザルツブルク", "other": ['インスブルック', 'リンツ', 'ウィーン']}
{"question": "四神のうち、西を守護しているのは何？（40%）", "answer": "白虎", "other": ['青龍', '朱雀', '玄武']}
{"question": "723年に発布された、墾田の私有を認めた法令は何？（40%）", "answer": "三世一身法", "other": ['二世一身法', '永世一身法', '一世一身法']}
{"question": "1792年に根室に来航し、江戸幕府との通商を要求した、ロシア人の使節は誰？（40%）", "answer": "ラクスマン", "other": ['シーボルト', 'ハリス', 'ペリー']}
{"question": "インダス文明の遺跡である「ハラッパー」や「モヘンジョ・ダロ」がある国はどこ？（40%）", "answer": "パキスタン", "other": ['エジプト', 'ペルー', '中国']}
{"question": "コシャマインの戦い、シャクシャインの戦いといえば、現在のどこの都道府県で起きた戦い？（40%）", "answer": "北海道", "other": ['京都府', '東京都', '沖縄県']}
{"question": "「三陸地方」の「三陸」が意味する3つの旧国は、陸前、陸中と何？（40%）", "answer": "陸奥", "other": ['陸横', '陸下', '陸後']}
{"question": "イスラム世界の「ジズヤ」などのような、個人に個々に課せられる税のことを何という？（40%）", "answer": "人頭税", "other": ['人口税', '人尻税', '人腹税']}
{"question": "新聞記者の鷹野隆介を主人公とする、五木寛之の直木賞受賞作である小説は何？（40%）", "answer": "蒼ざめた馬を見よ", "other": ['蒼ざめた牛を見よ', '蒼ざめた羊を見よ', '蒼ざめた虎を見よ']}
{"question": "次の4つの国のうち、現在サマータイム制を導入している国はどこ？（40%）", "answer": "アメリカ", "other": ['中国', '日本', 'インド']}
{"question": "次の文学作品のうち、書かれた年代が最も古いのはどれ？（40%）", "answer": "ドン・キホーテ", "other": ['風と共に去りぬ', '星の王子さま', '罪と罰']}
{"question": "次の南米の国のうち、海に面していないのはどれ？（40%）", "answer": "パラグアイ", "other": ['ウルグアイ', 'ペルー', 'チリ']}
{"question": "次の南米の国のうち太平洋に面していないのは?（40%）", "answer": "ブラジル", "other": ['チリ', 'コロンビア', 'ペルー']}
{"question": "小説『櫻の樹の下には』や『檸檬』を書いた作家は誰？（40%）", "answer": "梶井基次郎", "other": ['谷崎潤一郎', '大江健三郎', '司馬遼太郎']}
{"question": "漢字の「必」の一番左にある点は何画目に書く？（40%）", "answer": "4画目", "other": ['1画目', '2画目', '3画目']}
{"question": "東ティモールの首都は?（40%）", "answer": "ディリ", "other": ['ダッカ', 'ジャカルタ', 'バリ']}
{"question": "北朝鮮の首都はどこ？（40%）", "answer": "平壌", "other": ['北京', '台北', '釜山']}
{"question": "最高峰をエルバート山とする、カナダとアメリカにまたがる山脈は何？（40%）", "answer": "ロッキー山脈", "other": ['アルプス山脈', 'ヒマラヤ山脈', 'アンデス山脈']}
{"question": "次のうち、国旗に黄色を含む国はどこ？（40%）", "answer": "スウェーデン", "other": ['フィンランド', 'ノルウェー', 'デンマーク']}
{"question": "次のうち、労働三法に数えられないのはどれ？（40%）", "answer": "労働契約法", "other": ['労働基準法', '労働関係調整法', '労働組合法']}
{"question": "その中で「三原則」が述べられた、アイザック・アシモフのSF短編集は何？（40%）", "answer": "われはロボット", "other": ['われはアンドロイド', 'われはサイボーグ', 'われはマシーン']}
{"question": "1991年にふるさと創世事業の一環として「紫式部文学賞」を制定した京都府の市はどこ?（40%）", "answer": "宇治市", "other": ['亀岡市', '舞鶴市', '長岡京市']}
{"question": "首都をザグレブに置く、EU・欧州連合にも加盟するヨーロッパの国はどこ？（40%）", "answer": "クロアチア", "other": ['エチオピア', 'コロンビア', 'インドネシア']}
{"question": "次のうち、中部地方にない都市は?（40%）", "answer": "飯塚市", "other": ['豊川市', '岡崎市', '高岡市']}
{"question": "日本ペンクラブ初代会長となった作家は誰？（40%）", "answer": "島崎藤村", "other": ['国木田独歩', '尾崎紅葉', '志賀直哉']}
{"question": "1863年に部下らによって暗殺されたとされる、新選組の初代会頭を務めた志士は誰？（40%）", "answer": "芹沢鴨", "other": ['芹沢鶴', '芹沢烏', '芹沢雀']}
{"question": "英語で「ちんぷんかんぷん」という意味の慣用句「It’sGreek to me」のGreekとは何語のこと？（40%）", "answer": "ギリシャ語", "other": ['中国語', 'フランス語', '英語']}
{"question": "『春の雪』『奔馬』『暁の寺』『天人五衰』の全4巻からなる、三島由紀夫の遺作である小説は何？（40%）", "answer": "豊饒の海", "other": ['豊饒の空', '豊饒の陸', '豊饒の地']}
{"question": "次のうち、生まれたとされる時代が最も新しい神話はどれ？（40%）", "answer": "クトゥルフ神話", "other": ['ローマ神話', '日本神話', 'ギリシャ神話']}
{"question": "神聖な行事の前に心身を清めて、穢れを取り除くこと。この四字熟語はどれ？（40%）", "answer": "斎戒沐浴", "other": ['戒斎浴沐', '沐戒浴斎', '浴戒沐斎']}
{"question": "竜田あげの名前の由来となり、歌枕としても知られる竜田川が流れる都道府県はどこ？（40%）", "answer": "奈良県", "other": ['大阪府', '京都府', '和歌山県']}
{"question": "フランスの港町で研究に勤しむアントワーヌ・ロカンタンを主人公とした、サルトルの小説は何？（40%）", "answer": "嘔吐", "other": ['眩暈', '憂鬱', '湿疹']}
{"question": "ことわざ「覆水盆にかえらず」の由来となったのは誰に関する故事？（40%）", "answer": "太公望", "other": ['李白', '劉備', '始皇帝']}
{"question": "アルハンブラ宮殿といえば、どこの国にある？（40%）", "answer": "スペイン", "other": ['インド', 'イラン', 'イラク']}
{"question": "1853年アメリカのペリーは何隻の軍艦を率いて日本に来航した?（40%）", "answer": "4隻", "other": ['6隻', '7隻', '5隻']}
{"question": "次のうち、アメリカの新聞はどれ？（40%）", "answer": "USAトゥデイ", "other": ['タイムズ', 'デイリー・テレグラフ', 'ガーディアン']}
{"question": "次のうち、アメリカの州の名前に入っていないのはどれ？（40%）", "answer": "イースト", "other": ['ウエスト', 'ノース', 'サウス']}
{"question": "19世紀、アメリカの奴隷制度廃止運動のきっかけになったといわれる、ストウ夫人の小説は何？（40%）", "answer": "アンクル・トムの小屋", "other": ['若草物語', '武器よさらば', '大草原の小さな家']}
{"question": "17世紀に「名誉革命」が起こった国はどこ？（40%）", "answer": "イギリス", "other": ['フランス', 'イタリア', 'スペイン']}
{"question": "平澤貞二郎の名に由来する「H氏賞」とは、どんなジャンルの文学作品に贈られる賞？（40%）", "answer": "詩", "other": ['短歌', '俳句', '戯曲']}
{"question": "室町幕府の全盛期を築いた第3代将軍は誰？（40%）", "answer": "足利義満", "other": ['足利尊氏', '足利義昭', '足利義輝']}
{"question": "小説『青春の門』を書いた作家は誰？（40%）", "answer": "五木寛之", "other": ['司馬遼太郎', '吉川英治', '遠藤周作']}
{"question": "ラネーフスカヤという没落貴族の姿を描いた、チェーホフの遺作は何？（40%）", "answer": "桜の園", "other": ['梅の園', '蜜柑の園', '林檎の園']}
{"question": "「甲斐の龍」や「甲斐の虎」などの異名で呼ばれた戦国武将は誰？（40%）", "answer": "武田信玄", "other": ['毛利元就', '伊達政宗', '織田信長']}
{"question": "次のうち、綿矢りさのデビュー小説はどれ？（40%）", "answer": "インストール", "other": ['ダウンロード', 'シャットダウン', 'バックアップ']}
{"question": "俳句「菜の花や月は東に日は西に」を詠んだのは誰？（40%）", "answer": "与謝蕪村", "other": ['正岡子規', '小林一茶', '松尾芭蕉']}
{"question": "次のうち、平安時代に完成したのはどれ？（40%）", "answer": "古今和歌集", "other": ['平家物語', '万葉集', '方丈記']}
{"question": "奴国に「漢委奴国王」と刻まれた金印を与えた、中国の王朝は何？（40%）", "answer": "後漢", "other": ['唐', '明', '隋']}
{"question": "1419年、倭寇を恐れた朝鮮がその根拠地とみなした対馬を襲撃した事件は次のうちどれ？（40%）", "answer": "応永の外寇", "other": ['嘉吉の乱', '三浦の乱', '応仁の乱']}
{"question": "「ロミオとジュリエット」でロミオの友人といえば次のうちどれ?（40%）", "answer": "マキューシオ", "other": ['モンタギュー', 'バルサザー', 'ジュリエット']}
{"question": "次のうち、所有格の英単語はどれ？（40%）", "answer": "my", "other": ['I', 'me', 'mine']}
{"question": "ロシア革命を指揮し、ソビエト連邦政府の最初の指導者となった人物は誰？（40%）", "answer": "レーニン", "other": ['スターリン', 'フルシチョフ', 'ゴルバチョフ']}
{"question": "コメの輸出量世界一の国はどこ？（40%）", "answer": "タイ", "other": ['アメリカ', '中国', 'インド']}
{"question": "コメの生産量世界一の国はどこ？（40%）", "answer": "中国", "other": ['日本', 'インド', 'タイ']}
{"question": "応仁の乱は何世紀の出来事？（40%）", "answer": "15世紀", "other": ['14世紀', '17世紀', '16世紀']}
{"question": "SF小説『山淑魚戦争』や『R．U．R．』を書いたチェコの作家は誰？（40%）", "answer": "チャペック", "other": ['ツルゲーネフ', 'メーテルリンク', 'モーパッサン']}
{"question": "1944年から1971年まで続いた国際通貨体制「ブレトン・○○○体制」。○○○は何？（40%）", "answer": "ウッズ", "other": ['オッズ', 'キッズ', 'モッズ']}
{"question": "かつて、「ばら戦争」という内乱が起こった国はどこ？（40%）", "answer": "イギリス", "other": ['日本', 'インド', 'フランス']}
{"question": "次のうち、作られたのが最も古い法律はどれ？（40%）", "answer": "ハンムラビ法典", "other": ['日本国憲法', '十七条の憲法', '大日本帝国憲法']}
{"question": "小説家・司馬遼太郎の歴史小説「燃えよ剣」は誰の生涯を描いている?（40%）", "answer": "土方歳三", "other": ['中岡慎太郎', '坂本龍馬', '勝海舟']}
{"question": "体言を修飾する、「あらゆる」「いわゆる」「大きな」などの品詞を何という？（40%）", "answer": "連体詞", "other": ['接続詞', '副詞', '感動詞']}
{"question": "空港で見かける案内表示で、「到着」は「アライバル」ですが、「出発」は何？（40%）", "answer": "デパーチャー", "other": ['ティーチャー', 'クリーチャー', 'フューチャー']}
{"question": "流行を意味する英語「ブーム」の由来となったのは、どんな動物の発する音？（40%）", "answer": "蜂", "other": ['犬', '猫', '鯨']}
{"question": "小田原市があるのは神奈川県ですが大田原市があるのはどこ？（40%）", "answer": "栃木県", "other": ['岡山県', '大分県', '神奈川県']}
{"question": "倭寇と区別するために使用していた道具の名前からとられた、日明貿易の別名は何？（40%）", "answer": "勘合貿易", "other": ['通信符貿易', '朱印船貿易', '南蛮貿易']}
{"question": "小説『華麗なるギャツビー』や『楽園のこちら側』を書いたアメリカの作家は誰？（40%）", "answer": "フィッツジェラルド", "other": ['ウィリアムズ', 'バーンスタイン', 'ガーシュウィン']}
{"question": "ミケランジェロの『最後の審判』が描かれていることでも有名な、バチカン宮殿にある礼拝堂は何？（40%）", "answer": "システィナ礼拝堂", "other": ['ロンシャン礼拝堂', 'ロザリオ礼拝堂', 'スクロヴェーニ礼拝堂']}
{"question": "1990年ごろに起きた、土井たか子を中心とする日本社会党優位の選挙戦のこと俗に何といった？（40%）", "answer": "マドンナ旋風", "other": ['クイーン旋風', 'ヒロイン旋風', 'プリンセス旋風']}
{"question": "著書に『自由論』などがある、功利主義を代表するイギリスの哲学者は誰？（40%）", "answer": "J・S・ミル", "other": ['J・S・サワル', 'J・S・キク', 'J・S・カグ']}
{"question": "次のうち、いわゆる「世界の七不思議」の「空中庭園」で有名なのはどれ？（40%）", "answer": "バビロン", "other": ['ロードス島', 'ギザ', 'オリンピア']}
{"question": "現代訳・智識を世界に求め、大いに皇基を振起すべし……といえば何?（40%）", "answer": "五箇条の御誓文", "other": ['日本国憲法', '武家諸法度', '十七条憲法']}
{"question": "フランス革命を背景に、主人公シドニー・カートンの人生を描いた、ディケンズの小説は何？（40%）", "answer": "二都物語", "other": ['指輪物語', '若草物語', '竹取物語']}
{"question": "アコンカグアを最高峰とする大陸はどこ？（40%）", "answer": "南アメリカ大陸", "other": ['アフリカ大陸', 'オーストラリア大陸', '南極大陸']}
{"question": "タジキスタンを中心に中央アジア5ヶ国にまたがり、「世界の屋根」と呼ばれる高原はどこ？（40%）", "answer": "パミール高原", "other": ['デカン高原', 'ゴラン高原', 'イラン高原']}
{"question": "生き別れた母を探して旅をする主人公・番場の忠太郎を描いた、長谷川伸の戯曲は何？（40%）", "answer": "瞼の母", "other": ['罪ある母', '岸壁の母', '14歳の母']}
{"question": "一揆で首謀者を隠すため、円形になるように放射状に署名した証文のことを何という？（40%）", "answer": "傘連判", "other": ['扇連判', '杯連判', '升連判']}
{"question": "かつての国名をペルシアといった、首都をテヘランに置くイスラム教の国はどこ？（40%）", "answer": "イラン", "other": ['アラブ首長国連邦', 'サウジアラビア', 'イラク']}
{"question": "京浜工業地帯を走るJR鶴見線にある浅野駅・安善駅・大川駅の駅名は、すべて何に由来する？（40%）", "answer": "企業家の名前", "other": ['会社の名前', '運河の名前', '専門学校の名前']}
{"question": "現在のスペインの元となった、中世ヨーロッパで隆盛を誇った王国はどこ？（40%）", "answer": "カステーラ王国", "other": ['チョコレート王国', 'マドレーヌ王国', 'パンケーキ王国']}
{"question": "かつてゲルマン系ランゴバルド族が住んでいたことに由来するイタリアの州は?（40%）", "answer": "ロンバルディア", "other": ['ローレシア', 'ロンダルキア', 'ロンヤス']}
{"question": "映画『市民ケーン』の主人公のモデルにもなった、「新聞王」とばれたアメリカの実業家は誰？（40%）", "answer": "ハースト", "other": ['スティーブ・ジョブズ', 'ピーター・ドラッガー', 'ビル・ゲイツ']}
{"question": "マイケル・カーティス監督の映画の舞台にもなった都市・カサブランカがある国はどこ？（40%）", "answer": "モロッコ", "other": ['ケニア', '南アフリカ', 'スーダン']}
{"question": "アレキサンダー大王の東方遠征によっておこった、ギリシヤ文化とオリエント文化が融合した文化は何？（40%）", "answer": "ヘレニズム", "other": ['キュビズム', 'シオニズム', 'マゾヒズム']}
{"question": "正式には「クー・クラックス・クラン」という、白人至上主義の思想に基づいたアメリカの秘密結社は何？（40%）", "answer": "KKK", "other": ['CCC', 'XXX', 'QQQ']}
{"question": "次のうち、ヨーロッパにある山脈はどれ？（40%）", "answer": "ピレネー山脈", "other": ['アンデス山脈', 'ロッキー山脈', 'アラスカ山脈']}
{"question": "次のうち、オーストラリア西海岸にある都市はどれ？（40%）", "answer": "パース", "other": ['パーク', 'パーム', 'パール']}
{"question": "日本のパスポートのうち、国会議員などが使う公用旅券の表紙の色は何色？（40%）", "answer": "緑", "other": ['橙', '茶', '紫']}
{"question": "次のうち、ノーベル文学賞を受賞したことのある人物は誰？（40%）", "answer": "チャーチル", "other": ['ド・ゴール', 'オバマ', 'プーチン']}
{"question": "「朝顔につるべ取られてもらい水」などの句を詠んだ江戸時代の俳人、○○千代女。○○は何？（40%）", "answer": "加賀", "other": ['紀伊', '近江', '伊勢']}
{"question": "江戸時代に仙台藩で起きたお家騒動を題材とする、山本周五郎の小説は何？（40%）", "answer": "樅ノ木は残った", "other": ['松ノ木は残った', '杉ノ木は残った', '楓ノ木は残った']}
{"question": "「願わくば我に七難八苦を与えたまえ」の言葉で有名な、戦国時代の武将は誰？（40%）", "answer": "山中鹿之介", "other": ['山中犬之介', '山中猫之介', '山中牛之介']}
{"question": "フィリピンの首都マニラがある、フィリピン諸島最大の島は何？（40%）", "answer": "ルソン島", "other": ['ルンソ島', 'ソルン島', 'ソンル島']}
{"question": "ヴァンとホッケルという2人の男性を主人公とする、上橋菜穂子のファンタジー小説は何？（40%）", "answer": "鹿の王", "other": ['猫の王', '猿の王', '牛の王']}
{"question": "普通、司法試験に合格しないとなれない職業は、裁判官、弁護士と何？（40%）", "answer": "検察官", "other": ['看護師', '自衛官', '税理士']}
{"question": "2013年の「このミステリーがすごい！」で1位となった、横山秀夫の小説は何？（40%）", "answer": "64", "other": ['58', '72', '36']}
{"question": "1945年に大被害をもたらした台風の名前にもなった、鹿児島県の地名といえば何？（40%）", "answer": "枕崎", "other": ['大崎', '田崎', '高崎']}
{"question": "忠兵衛と梅川の悲恋を描いた近松門左衛門の浄瑠璃『冥途の○○○』。○○○に入る言葉は何？（40%）", "answer": "飛脚", "other": ['髪結', '船頭', '大工']}
{"question": "10世紀半ば、自ら「新皇」と名乗り、関東で反乱を起こした豪族は誰？（40%）", "answer": "平将門", "other": ['天草四郎', '洪秀全', '北一輝']}
{"question": "日本にキリスト教を伝えたフランシスコ・ザビエルはどこの国の人？（40%）", "answer": "スペイン", "other": ['ドイツ', 'フランス', 'アメリカ']}
{"question": "淡水湖として世界第2位の面積を誇るビクトリア湖があるのはどこの大陸？（40%）", "answer": "アフリカ大陸", "other": ['北アメリカ大陸', 'オーストラリア大陸', '南極大陸']}
{"question": "次のうち、20世紀生まれの哲学者は誰？（40%）", "answer": "マイケル・サンデル", "other": ['ブレーズ・パスカル', 'カール・マルクス', 'プラトン']}
{"question": "1901年から1989年までの生涯をまとめた、日本の歴代天皇の公式記録集といえば何？（40%）", "answer": "昭和天皇実録", "other": ['明治天皇実録', '孝明天皇実録', '大正天皇実録']}
{"question": "アメリカやカナダのことを、開拓民族にちなんで何という？（40%）", "answer": "アングロ・アメリカ", "other": ['マジャール・アメリカ', 'ゲルマン・アメリカ', 'ラテン・アメリカ']}
{"question": "渡辺和子のベストセラー『○○○で咲きなさい』。○○○に入る言葉は何？（40%）", "answer": "置かれた場所", "other": ['離れた場所', 'どこかの場所', 'いつもの場所']}
{"question": "小説家・大佛次郎。名前は何と読む？（40%）", "answer": "おさらぎじろう", "other": ['だいふつつぎろう', 'おおふつつぎろう', 'だいぶつじろう']}
{"question": "次のうち、夏目漱石の「前期三部作」に数えられる作品はどれ？（40%）", "answer": "それから", "other": ['これから', 'あれから', 'どれから']}
{"question": "ベートーベンの交響曲第9番「合唱付き」の原詞を書いた、ドイツの詩人は誰？（40%）", "answer": "シラー", "other": ['テラー', 'ダラー', 'ミラー']}
{"question": "次のうち、『源氏物語』以前に執筆された文学作品はどれ？（40%）", "answer": "伊勢物語", "other": ['平家物語', '次郎物語', '雨月物語']}
{"question": "次のうち、2月を表す言葉はどれ？（40%）", "answer": "如月", "other": ['皐月', '卯月', '弥生']}
{"question": "次のうち、「王国制」を採用している国はどこ？（40%）", "answer": "タイ", "other": ['インドネシア', 'ベトナム', 'シンガポール']}
{"question": "「太公望」とは、次のうち何が好きな人のこと？（40%）", "answer": "釣り", "other": ['将棋', '昼寝', '絵画']}
{"question": "次のうち、童話『三匹の子豚』で子豚たちが作る家の材料にはないのはどれ？（40%）", "answer": "鉄", "other": ['木の枝', 'わら', 'レンガ']}
{"question": "次のうち、九州地方の温泉地ではないのはどれ？（40%）", "answer": "草津温泉", "other": ['黒川温泉', '指宿温泉', '別府温泉']}
{"question": "日本列島の東岸を北から南に向かって流れる、「千島海流」とも呼ばれる寒流は何？（40%）", "answer": "親潮", "other": ['赤潮', '青潮', '黒潮']}
{"question": "2016年に第13回本屋大賞を小説『羊と鋼の森』で受賞した作家は誰？（40%）", "answer": "宮下奈都", "other": ['湊かなえ', '小川洋子', '三浦しをん']}
{"question": "努力しなければ結果は得られないということの例え「まかぬ○は生えぬ」。○は何？（40%）", "answer": "種", "other": ['苗', '土', '水']}
{"question": "「オフ会」の「オフ」は何の略？（40%）", "answer": "オフライン", "other": ['オフセット', 'オフェンス', 'オフショア']}
{"question": "大都市の周辺にあり、その都市の機能の一部を分担している中小都市のことを何という？（40%）", "answer": "衛星都市", "other": ['太陽都市', '天文都市', '銀河都市']}
{"question": "「デフレ」といえば、次のうち、物価がどうなることを指す用語？（40%）", "answer": "下がり続ける", "other": ['変わらない', '上下する', '上がり続ける']}
{"question": "あるものの上からまたがる様子を例えた言葉「○乗り」。○は何？（40%）", "answer": "馬", "other": ['牛', '犬', '猫']}
{"question": "日本の時代区分で、弥生時代の次は何時代？（40%）", "answer": "古墳時代", "other": ['土偶時代', '埴輪時代', '貝塚時代']}
{"question": "次のうち、船や飛行機が初めて航路で運行を開始することを意味する言葉はどれ？（40%）", "answer": "就航", "other": ['就職', '航空', '成就']}
{"question": "次のうち、静岡県の市ではないのはどれ？（40%）", "answer": "小田原市", "other": ['焼津市', '浜松市', '熱海市']}
{"question": "説話集『アラビアンナイト』で、シャハリヤール王に嫁いだ妃の名前は何？（40%）", "answer": "シェヘラザード", "other": ['スチュアート', 'アントワネット', 'エリザベート']}
{"question": "ホタルイカ漁で有名な、北陸地方の湾はどこ？（40%）", "answer": "富山湾", "other": ['相模湾', '駿河湾', '大阪湾']}
{"question": "知多半島や渥美半島がある中部地方の県はどこ？（40%）", "answer": "愛知県", "other": ['静岡県', '富山県', '岐阜県']}
{"question": "映画化もされた小説『親指さがし』や『リアル鬼ごっこ』を書いた作家は誰？（40%）", "answer": "山田悠介", "other": ['東野圭吾', '有川浩', '湊かなえ']}
{"question": "ことわざで「物事の調和がとれていない様子」を「木に何を接ぐ」という？（40%）", "answer": "竹", "other": ['梅', '桜', '松']}
{"question": "「石油王」と称されたアメリカの実業家、○○○・フェラーの○○○は何？（40%）", "answer": "ロック", "other": ['エンカ', 'ジャズ', 'ボッブ']}
{"question": "綾瀬はるか主演でテレビドラマ化もされた、上橋菜穂子の小説は何？（40%）", "answer": "精霊の守り人", "other": ['孤笛のかなた', '獣の奏者', '鹿の王']}
{"question": "横光利一や川端康成に代表される、『文芸時代』を中心に活動した作家の一派を何という？（40%）", "answer": "新感覚派", "other": ['野獣派', '印象派', '立体派']}
{"question": "「御社」は、敬語の分類では、次のうちどれにあたる言葉？（40%）", "answer": "尊敬語", "other": ['謙譲語', '美化語', '丁寧語']}
{"question": "サクランボの生産量が全国の市町村で1位である山形県の市はどこ？（40%）", "answer": "東根市", "other": ['西根市', '南根市', '北根市']}
{"question": "7月14日のフランス革命記念日のことを、日本では何と呼ぶ？（40%）", "answer": "パリ祭", "other": ['リヨン祭', 'ニース祭', 'カンヌ祭']}
{"question": "次のうち、言論や報道の自由を保護するために活動する国際団体はどれ？（40%）", "answer": "国境なき記者団", "other": ['国境なき医師団', '国境なき弁護士団', '国境なき医療団']}
{"question": "優れた小説に対して贈られる、フランスで最も権威のある文学賞は何？（40%）", "answer": "ゴンクール賞", "other": ['ブッカー賞', 'ストレーガ賞', 'カモンイス賞']}
{"question": "日本で、国勢調査が行われるのは何年に1度？（40%）", "answer": "5", "other": ['3', '4', '6']}
{"question": "地方から大都市に移住した者が、その後、故郷の近くの中規模の都市に移住することを何という？（40%）", "answer": "Jターン現象", "other": ['Aターン現象', 'Xターン現象', 'Iターン現象']}
{"question": "スペインとモロッコの間にある、大西洋と地中海を結ぶ海峡は何？（40%）", "answer": "ジブラルタル海峡", "other": ['ドーバー海峡', 'クック海峡', 'ベーリング海峡']}
{"question": "1993年、日本で初めて世界自然遺産に登録されたのは「屋久島」ともう一つはどこ?（40%）", "answer": "白神山地", "other": ['知床', '小笠原諸島', '琉球諸島']}
{"question": "人間の本性に関する「性悪説」を唱えた古代中国の人物は誰？（40%）", "answer": "荀子", "other": ['孔子', '箕子', '孟子']}
{"question": "つまらないことや無駄なことを意味する言葉「徒業」。何と読む？（40%）", "answer": "あだわざ", "other": ['ついごう', 'おんごう', 'とぎょう']}
{"question": "平清盛が貿易したことでも知られる中国の王朝は何？（40%）", "answer": "宋", "other": ['唐', '元', '明']}
{"question": "中国語で「星期天」とは何曜日のこと？（40%）", "answer": "日曜日", "other": ['木曜日', '月曜日', '土曜日']}
{"question": "バチカン市国の衛兵を派遣している国はどこ？（40%）", "answer": "スイス", "other": ['フランス', 'イタリア', 'イギリス']}
{"question": "鎌倉時代の文学作品『十六夜日記』で、鎌倉に出向いたのは何のため？（40%）", "answer": "遺産相続の訴訟", "other": ['恩賞への不満', '警護役として赴任', '圧政に対する直訴']}
{"question": "次のうち、ジェフ・ベゾスが創業した企業はどれ？（40%）", "answer": "アマゾン・ドット・コム", "other": ['ヒューレットパッカード', 'モルガンスタンレー', 'フェイスブック']}
{"question": "ボツワナや南アフリカなどに広がる、野生動物が豊富なことでも有名な砂漠は何？（40%）", "answer": "カラハリ砂漠", "other": ['ヌビア砂漠', 'サハラ砂漠', 'ナミブ砂漠']}
{"question": "次のうち、「アメリカ五大湖」に含まれる湖はどれ？（40%）", "answer": "ヒューロン湖", "other": ['バイカル湖', 'マラカイボ湖', 'チチカカ湖']}
{"question": "「祇園精舎の鐘の声、諸行無常の響さあり」の冒頭で有名な文学作品は何？（40%）", "answer": "平家物語", "other": ['徒然草', '竹取物語', '方丈記']}
{"question": "次のうち、スイスの公用語として定められている言語はどれ？（40%）", "answer": "フランス語", "other": ['英語', 'スペイン語', 'ロシア語']}
{"question": "タバコ、ボタン、コップ。これらの言葉は何語由来？（40%）", "answer": "ポルトガル語", "other": ['フランス語', 'オランダ語', '英語']}
{"question": "xy座標で(-1，-1)は第何象限にある？（40%）", "answer": "第3象限", "other": ['第4象限', '第2象限', '第1象限']}
{"question": "「整式f(x)を1次式x－αで割ったときの余りは、x－αの時の正数の値f(α)に等しい」とは、何の公式？（40%）", "answer": "剰余の定理", "other": ['三平方の定理', '3角比の定義', '因数定理']}
{"question": "中国の調味料「豆板醤」の原料となる豆の種類は何？（40%）", "answer": "ソラマメ", "other": ['ナタマメ', 'エンドウマメ', 'インゲンマメ']}
{"question": "めっきの一種「ブリキ」に必ず使われている金属は次のうちどれ？（40%）", "answer": "錫", "other": ['亜鉛', '鉛', '銀']}
{"question": "放射線の単位「シーベルト」に名を残すシーベルトはどこの国の物理学者?（40%）", "answer": "スウェーデン", "other": ['オランダ', 'イタリア', 'チェコ']}
{"question": "「出よ出よ虫」という意味がある、カタツムリの別名は何？（40%）", "answer": "デンデンムシ", "other": ['デワデワムシ', 'デオデオムシ', 'デラデラムシ']}
{"question": "液体の「王水」を作るのに必要なのは塩酸と何？（40%）", "answer": "硝酸", "other": ['炭酸', '酢酸', '硫酸']}
{"question": "漢字で「海星」と書く海の生き物は何？（40%）", "answer": "ヒトデ", "other": ['タコ', 'クラゲ', 'ウニ']}
{"question": "1円玉を100万枚集めたとき、その重さは何㎏？（40%）", "answer": "1000㎏", "other": ['10㎏', '0.1㎏', '100000㎏']}
{"question": "恐竜を大きく2つに分類すると、竜盤目と何？（40%）", "answer": "鳥盤目", "other": ['蛇盤目', '牛盤目', '魚盤目']}
{"question": "ダイオードの2つの電極のうち、電流が流れていく側のことを、「アノード」に対して何という？（40%）", "answer": "カソード", "other": ['ウロード', 'カリヨード', 'カオード']}
{"question": "「2-3×(7-9)」の答えは?（40%）", "answer": "8", "other": ['2', '-4', '-46']}
{"question": "化学式で、「Na」はナトリウム、「H」は水素ですが、「NaH」は何？（40%）", "answer": "水素化ナトリウム", "other": ['炭酸ナトリウム', '水素化カルシウム', '炭酸カルシウム']}
{"question": "質量数が1である水素に、中性子はいくつある？（40%）", "answer": "0", "other": ['1', '3', '2']}
{"question": "白熱電球のフィラメントなどに用いられる、融点の最も高い金属元素は何？（40%）", "answer": "タングステン", "other": ['ビスマス', 'バナジウム', 'ジルコニウム']}
{"question": "人体で最も重い臓器である肝臓は、体重のおよそ何分の1ほどの重さがある？（40%）", "answer": "45分の1", "other": ['65分の1', '25分の1', '85分の1']}
{"question": "アインシュタインが発表した有名な式「E＝mc^2」で、「E」が表すものは何？（40%）", "answer": "エネルギー", "other": ['座標', '質量', '光速度']}
{"question": "酢酸やギ酸といった有機化合物にある官能基は何？（40%）", "answer": "カルボキシ基", "other": ['ニトロ基', 'スルホ基', 'アミノ基']}
{"question": "うるう年でない年の元日が月曜日の時、次の年の元日は何曜日？（40%）", "answer": "火曜日", "other": ['月曜日', '水曜日', '日曜日']}
{"question": "海馬や馬魚という別名を持つ、全長10cmほどの魚は何？（40%）", "answer": "タツノオトシゴ", "other": ['リュウグウノツカイ', 'タッツー', 'タツノキンゴ']}
{"question": "次のうち、「一心房一心室」の構造をした心臓を有する生物はどれ？（40%）", "answer": "魚類", "other": ['両生類', '哺乳類', '鳥類']}
{"question": "リチウムが炎色反応を起こしたときの色は次のうちどれ？（40%）", "answer": "深い赤色", "other": ['深い青色', '淡い緑色', '淡い黄色']}
{"question": "次のうち、有色の気体はどれ？（40%）", "answer": "塩素", "other": ['窒素', '酸素', 'アルゴン']}
{"question": "この化合物はうがい薬などにも使用されている、原子番号5、元素記号Bの元素は何？（40%）", "answer": "ホウ素", "other": ['ケイ素', 'ヒ素', 'ヨウ素']}
{"question": "中和滴定を行う際などに用いられる、ゴム管とピンチコックのついた細長いガラス管を何という？（40%）", "answer": "ビュレット", "other": ['ピペット', 'シリンダー', 'フラスコ']}
{"question": "著書『大陸と海洋の起源』の中で大陸移動説を提唱した、ドイツの気象学者は誰？（40%）", "answer": "ウェゲナー", "other": ['フンボルト', 'ケッペン', 'ガリレイ']}
{"question": "木星のイオやエウロパなどの衛星を発見した、有名な天文学者は誰？（40%）", "answer": "ガリレオ・ガリレイ", "other": ['ケプラー', 'アリストテレス', 'コペルニクス']}
{"question": "元素周期表においてナトリウムやカリウムなど水素を除く1族の元素をまとめて何という?（40%）", "answer": "アルカリ金属", "other": ['希ガス', 'アルカリ土類金属', 'ハロゲン']}
{"question": "地球の引力を振り切る、約11.2km/sの「脱出速度」のことを何という？（40%）", "answer": "第二宇宙速度", "other": ['第一宇宙速度', '第四宇宙速度', '第三宇宙速度']}
{"question": "日本で初めて恐竜の展示を中心とした博物館として開館したのは何？（40%）", "answer": "福井県立恐竜博物館", "other": ['新潟県立恐竜博物館', '石川県立恐竜博物館', '富山県立恐竜博物館']}
{"question": "次のうち、理科の実験に使われる器具はどれ？（40%）", "answer": "キップの装置", "other": ['カイサツの装置', 'ダイヤの装置', 'ホームの装置']}
{"question": "全ての素数をかけた時にできる数は、偶数、奇数のうちのどちら？（40%）", "answer": "偶数", "other": ['どちらでもない', '奇数', 'どちらの場合もある']}
{"question": "目の病気にかかっている時などに使用する、目を保護するためのあて布を何という？（40%）", "answer": "眼帯", "other": ['黒帯', '包帯', '絆創膏']}
{"question": "若年層が多くかかる「マイコプラズマ肺炎」のことを、約4年周期で流行する傾向から何という？（40%）", "answer": "オリンピック熱", "other": ['キチン熱', 'ワールドカップ熱', 'クアドリエンナーレ熱']}
{"question": "アナログ時計が3時00分を指しているとき、長針と短針がなす角度は何度？（40%）", "answer": "90度", "other": ['60度', '45度', '30度']}
{"question": "ヤマイモやナガイモなど山芋類の付け根によくできる、植物の栄養繁殖器官は次のうちどれ？（40%）", "answer": "むかご", "other": ['むかし', 'むかで', 'むかん']}
{"question": "マグネシウムが燃焼して酸化マグネシウムになったとき、ふつう見た目はどう変化する？（40%）", "answer": "白くなる", "other": ['赤くなる', '青くなる', '黒くなる']}
{"question": "木星の周囲を回るいわゆる「ガリレオ衛星」のうち、公転軌道が最も内側であるのはどれ?（40%）", "answer": "イオ", "other": ['カリスト', 'ガニメデ', 'エウロパ']}
{"question": "サイコロを3回振って全て1の目が出る確率は何分の1？（40%）", "answer": "216", "other": ['36', '108', '256']}
{"question": "近代日本の科学者でペスト菌を発見したのは北里柴三郎ですが赤痢菌を発見したのは誰?（40%）", "answer": "志賀潔", "other": ['鈴木梅太郎', '北里柴三郎', '高峰譲吉']}
{"question": "次のうち、平方数ではないのはどれ？（40%）", "answer": "40", "other": ['10000', '900', '1']}
{"question": "次のうち、甲殻類に属していない動物はどれ？（40%）", "answer": "カブトガニ", "other": ['エビ', 'ヤドカリ', 'カニ']}
{"question": "次のうち、「寒冷前線」について述べた文章としてふさわしくないのはどれ？（40%）", "answer": "通過後は天気が悪化する", "other": ['短時間に強い雨が降る', '広い範囲で雨が降る', '直上に積乱雲ができる']}
{"question": "夏日とは最高気温が何℃以上の日のこと?（40%）", "answer": "25℃", "other": ['20℃', '35℃', '30℃']}
{"question": "純粋な水を電気分解したとき、発生する水素と酸素の体積比はいくつになる？（40%）", "answer": "2:1", "other": ['1:1', '3:1', '4:1']}
{"question": "次のうち、空気の体積を増やすことができる操作はどれ？（40%）", "answer": "加熱または減圧", "other": ['加熱または加圧', '冷却または減圧', '冷却または加圧']}
{"question": "通常よりも大きく見える、地球に最も近づいたときの満月のことを特にを何という？（40%）", "answer": "スーパームーン", "other": ['ウルトラムーン', 'ハイパームーン', 'セーラームーン']}
{"question": "次のうち、有機物はどれ？（40%）", "answer": "エタノール", "other": ['アンモニア', '食塩', '鉄']}
{"question": "万有引力の大きさは、2つの物体の距離が離れるとどう変化する？（40%）", "answer": "小さくなる", "other": ['万有引力なんて力はない', '変わらない', '大きくなる']}
{"question": "次のうち、空気の分子量に最も近い値はどれ？（40%）", "answer": "28.8", "other": ['2.88', '288', '0.288']}
{"question": "夏の夜空に輝くさそり座の形は、よくどんなアルファベットの形に例えられる？（40%）", "answer": "S", "other": ['T', 'X', 'W']}
{"question": "地球の表面を覆う、厚さ100kmほどの十数枚の岩盤を何という？（40%）", "answer": "プレート", "other": ['マグマ', 'マントル', 'アース']}
{"question": "大きな数の単位「無量大数」とは、10を何乗した数？（40%）", "answer": "68乗", "other": ['6800乗', '680乗', '68000乗']}
{"question": "天気記号で、黒い丸はどんな天気を表す？（40%）", "answer": "雨", "other": ['雪', '晴れ', 'くもり']}
{"question": "8つある太陽系の惑星のうち、衛星を持っていないものはいくつ？（40%）", "answer": "2つ", "other": ['4つ', '1つ', '3つ']}
{"question": "ウナギの卵が見つからなかったために、アリストテレスはウナギはどう生まれると考えていた？（40%）", "answer": "泥から生まれる", "other": ['空から降る', '蛇から変化する', '分裂する']}
{"question": "横浜市の海洋研究開発機構に設置されている、日本のスーパーコンピュータの名前は何？（40%）", "answer": "地球シミュレータ", "other": ['宇宙シミュレータ', '世界シミュレータ', '銀河シミュレータ']}
{"question": "次のうち、被子植物はどれ？（40%）", "answer": "アブラナ", "other": ['マツ', 'イチョウ', 'ソテツ']}
{"question": "平面図形を英語でいったとき、「スクエア」は正方形ですが、「トラペゾイド」はどんな図形？（40%）", "answer": "台形", "other": ['長方形', 'ひし形', '平行四辺形']}
{"question": "イチゴやリンゴのように、子房以外の部分が食用になった果実を何という？（40%）", "answer": "偽果", "other": ['嘘果', '他果', '別果']}
{"question": "電気回路の記号で、○の中に×を書いて表わすものは何？（40%）", "answer": "ランプ", "other": ['コイル', '電源', '抵抗']}
{"question": "三角形の「五心」のうち、1つの三角形に複数あるものは何？（40%）", "answer": "傍心", "other": ['重心', '内心', '垂心']}
{"question": "底面積1、高さ1の円錐の面積はいくつ？（40%）", "answer": "1/3", "other": ['π', 'π/3', '1']}
{"question": "胃腸薬、入浴剤、ベーキングパウダーなどとしてよく使われる「重曹」の化学的な名称はどれ?（40%）", "answer": "炭酸水素ナトリウム", "other": ['クエン酸ナトリウム', '炭酸ナトリウム', '酢酸ナトリウム']}
{"question": "日本のヒグラシに近い種であるとされる、マレー半島に生息する世界最大のセミは「○○○ゼミ」？（40%）", "answer": "テイオウ", "other": ['オウサマ', 'コウテイ', 'トノサマ']}
{"question": "消毒薬のオキシドールを傷口にかけると泡が立ちますが、このとき発生している気体は何？（40%）", "answer": "酸素", "other": ['水素', '塩化水素', '二酸化炭素']}
{"question": "ある規則で数字を並べました。1、2、4、7、○、16。○に入る数字は何？（40%）", "answer": "11", "other": ['13', '15', '9']}
{"question": "次のうち、電磁波に含まれないのはどれ？（40%）", "answer": "超音波", "other": ['マイクロ波', '赤外線', 'X線']}
{"question": "熱量の単位「ジュール」に名を残すジュールはどこの国の物理学者？（40%）", "answer": "イギリス", "other": ['フランス', 'イタリア', 'アメリカ']}
{"question": "光が地球を一周するのにかかる時間は約何秒？（40%）", "answer": "0.13秒", "other": ['0.25秒', '0.21秒', '0.17秒']}
{"question": "天気記号で二重丸はどんな天気を表している？（40%）", "answer": "曇り", "other": ['雨', '快晴', '晴れ']}
{"question": "ナミブ砂漠に生息する、2枚の葉が長く伸び続けるという不思議な植物「ウェルウィッチア」の和名は何？（40%）", "answer": "キソウテンガイ", "other": ['マカフシギ', 'フクザツカイキ', 'チミモウリョウ']}
{"question": "次のうち、中生代に含まれないのはどれ？（40%）", "answer": "石炭紀", "other": ['ジュラ紀', '三畳紀', '白亜紀']}
{"question": "次のうち、野生生物の種において最も数が少ないと考えられるのはどれ？（40%）", "answer": "絶滅", "other": ['軽度懸念', '準絶滅危惧', '絶滅危惧']}
{"question": "虚数単位の2乗はいくつ？（40%）", "answer": "-1", "other": ['2', 'ルート2', '1']}
{"question": "次のうち、「深成岩」に分類される岩石はどれ？（40%）", "answer": "花崗岩", "other": ['流紋岩', '安山岩', '玄武岩']}
{"question": "電磁気学に関する次の単位のうち、SI基本単位に含まれるものはどれ？（40%）", "answer": "アンペア", "other": ['ワット', 'オーム', 'ボルト']}
{"question": "10円硬貨の素材は何？（40%）", "answer": "青銅", "other": ['緑銅', '黄銅', '赤銅']}
{"question": "筋肉の「腓腹筋」がある体の部位はどこ？（40%）", "answer": "ふくらはぎ", "other": ['太もも', '肩', '腰']}
{"question": "液体を蒸発させ、その蒸気を再び冷やして液体にするという作業を何という？（40%）", "answer": "蒸留", "other": ['凝固', '融解', '昇華']}
{"question": "ウラン鉱石を精錬すると出来る、核燃料の原料となる粉末のことをその色から何という？（40%）", "answer": "イエローケーキ", "other": ['レッドケーキ', 'ブルーケーキ', 'ホワイトケーキ']}
{"question": "「量子力学の祖」の1人とされる、「プランク定数」に名前を残すドイツの物理学者は誰？（40%）", "answer": "マックス・プランク", "other": ['ミニマム・プランク', 'スモール・プランク', 'ビッグ・プランク']}
{"question": "次のうち、金属元素であるのはどれ？（40%）", "answer": "セリウム", "other": ['セレン', '硫黄', '炭素']}
{"question": "巨大であったために分割された星座アルゴ座の「アルゴ」とは、ギリシャ神話に登場する何の名前？（40%）", "answer": "船の名前", "other": ['山の名前', '島の名前', '家の名前']}
{"question": "「ボルタ」「ダニエル」「ルクランシェ」といえば、次のうち、何の種類？（40%）", "answer": "電池", "other": ['電圧計', '電球', '電流計']}
{"question": "最古の化石人類として知られるアウストラロピテクスは何という意味？（40%）", "answer": "南の猿", "other": ['西の猿', '北の猿', '東の猿']}
{"question": "次のうち、分類学的にカニはどれ?（40%）", "answer": "サワガニ", "other": ['アメリカザリガニ', 'ヤシガニ', 'タラバガニ']}
{"question": "そのままでは弾力性に乏しい天然ゴムに、弾力性を与えるために加えられる元素は何？（40%）", "answer": "硫黄", "other": ['塩素', 'ヒ素', 'リン']}
{"question": "次の天体のうち、地球から観測した時に満ち欠けをしないものはどれ？（40%）", "answer": "火星", "other": ['月', '水星', '金星']}
{"question": "次の物質のうち、電気抵抗がもっとも小さいものはどれ？（40%）", "answer": "鉄", "other": ['ゴム', 'ガラス', '紙']}
{"question": "英語で「植民地」という意味がある、動物の集団や細菌の集まりを指す言葉は何？（40%）", "answer": "コロニー", "other": ['シティ', 'ヴィレッジ', 'ディストリクト']}
{"question": "正多角形のうち、辺の数と対角線の数が等しい唯一の図形は何？（40%）", "answer": "正五角形", "other": ['正四角形', '正六角形', '正三角形']}
{"question": "次の元素のうち、元素記号がAで始まらないのはどれ？（40%）", "answer": "水銀", "other": ['銀', 'ヒ素', '金']}
{"question": "NASAの宇宙センター「ジョンソン宇宙センター」があるアメリカの州はどこ？（40%）", "answer": "テキサス州", "other": ['フロリダ州', 'ワシントン州', 'カリフォルニア州']}
{"question": "「ブレンステッド・ローリーの定義」や「アレニウスの定義」で定義されるものは何？（40%）", "answer": "酸と塩基", "other": ['単体と化合物', '金属と非金属', '有機物と無機物']}
{"question": "次のうち、もっとも軽い気体はどれ？（40%）", "answer": "水素", "other": ['二酸化炭素', '窒素', 'ヘリウム']}
{"question": "正六角形の一つの角の大きさはいくつ？（40%）", "answer": "60°", "other": ['30°', '90°', '180°']}
{"question": "次のうち、1つの原子の状態でも分子と呼べる単原子分子に該当するのはどれ？（40%）", "answer": "ヘリウム", "other": ['窒素', '酸素', '水素']}
{"question": "心臓にある4つの部屋のうち、大静脈とつながり、全身の血液が戻ってくる部屋はどれ？（40%）", "answer": "右心房", "other": ['右心室', '左心房', '左心室']}
{"question": "2014年2月現在、正式名称がつけられている元素は何種類？（40%）", "answer": "114種類", "other": ['334種類', '224種類', '444種類']}
{"question": "2014年3月に判明した、小惑星カリクローがもつ、従来の小惑星に見られない特徴とは何？（40%）", "answer": "環をもっている", "other": ['金でできている', '生命体がいる', '公転をしていない']}
{"question": "しなやかだが強い、力を加えて変形しても力を取り除くと元の形に戻る金属を何という？（40%）", "answer": "ゴムメタル", "other": ['メテオメタル', 'ダイヤメタル', 'アイアンメタル']}
{"question": "主にタングステンが材料に用いられる、電球の中の光を発する部分のことを何という？（40%）", "answer": "フィラメント", "other": ['アンカー', 'ヒューズ', '口金']}
{"question": "有機物質として無機物質から初めて合成された、英語で「ユリア」という物質は何？（40%）", "answer": "尿素", "other": ['ショ糖', '酪酸', '蟻酸']}
{"question": "目の構造の中で、カメラのフィルムにあたるのはどれ？（40%）", "answer": "網膜", "other": ['角膜', '水晶体', '虹彩']}
{"question": "88星座の中で最も大きい、春の星座は何？（40%）", "answer": "うみへび座", "other": ['くじら座', 'うお座', 'いるか座']}
{"question": "略称をJSTという、科学技術に関する情報の収集・提供を目的として設立された団体は何？（40%）", "answer": "科学技術振興機構", "other": ['日本貿易振興機構', '映像産業振興機構', '農畜産業振興機構']}
{"question": "「2の0乗」といえばいくつ？（40%）", "answer": "1", "other": ['0.2', '0', '2']}
{"question": "次のうち、ヒトの皮膚とこすり合わせた時にマイナスの電気を帯びるのは何？（40%）", "answer": "塩化ビニル", "other": ['木綿', 'ナイロン', '羊毛']}
{"question": "次のうち、ヒト科に属していない動物はどれ？（40%）", "answer": "ニホンザル", "other": ['ゴリラ', 'オランウータン', 'チンパンジー']}
{"question": "1辺が1メートルの正方形の面積はいくつ？（40%）", "answer": "1平方メートル", "other": ['1メートル', '1キログラムメートル', '1立方メートル']}
{"question": "「テトラポッド」の「テトラ」が表す数字は何？（40%）", "answer": "4", "other": ['5', '6', '3']}
{"question": "白川英樹、田中耕一が受賞したノーベル賞の部門は何？（40%）", "answer": "化学賞", "other": ['物理学賞', '文学賞', '平和賞']}
{"question": "利根川進や山中伸弥が受賞したのはノーベル何賞？（40%）", "answer": "生理学医学賞", "other": ['化学賞', '経済学賞', '物理学賞']}
{"question": "カブトムシは何科の昆虫？（40%）", "answer": "コガネムシ科", "other": ['カブトムシ科', 'クワガタムシ科', 'アブラムシ科']}
{"question": "王水を作るのに用いられる2種類の酸とは何と何？（40%）", "answer": "塩酸と硝酸", "other": ['塩酸と硫酸', '硝酸と硫酸', '酢酸と硫酸']}
{"question": "SI基本単位における質量の単位は何？（40%）", "answer": "キログラム", "other": ['ポンド', 'グラム', 'トン']}
{"question": "水溶液で、水に溶けている物質のことを総称して指す言葉は何？（40%）", "answer": "溶質", "other": ['溶液', '溶解', '溶媒']}
{"question": "過酸化水素水に二酸化マンガンを加えて酸素を発生させる実験において、触媒であるのは何？（40%）", "answer": "二酸化マンガン", "other": ['酸素', '過酸化水素水', '水素']}
{"question": "カナダの国旗にも描かれている、メープルシロップの原料となる落葉樹は何？（40%）", "answer": "サトウカエデ", "other": ['ショウユカエデ', 'コショウカエデ', 'シオカエデ']}
{"question": "植物の光合成に必要なものは、光、二酸化炭素と何？（40%）", "answer": "水", "other": ['酸素', '窒素', '塩素']}
{"question": "1990年代にアンドリュー・ワイルズが解決した数学史上の難問は「フェルマーの○○○」？（40%）", "answer": "最終定理", "other": ['最新定理', '最高定理', '最大定理']}
{"question": "しし座β星デネボラ、現在の北極星ポラリス、ふたご座α星カストルといえば、何等星？（40%）", "answer": "二等星", "other": ['三等星', '四等星', '一等星']}
{"question": "電流による発熱量の公式は?（40%）", "answer": "Q=0.24EIt", "other": ['Q=0.25EIt', 'Q=0.26IRt', 'Q=0.24KIt']}
{"question": "太陽系の惑星の大きさについて述べた次の文章のうち、正しくないのはどれ？（40%）", "answer": "地球は火星より小さい", "other": ['水星は金星より小さい', '火星は木星より小さい', '金星は地球より小さい']}
{"question": "人間の「汗」の主成分は何？（40%）", "answer": "水", "other": ['塩化ナトリウム', '乳酸', '鉄分']}
{"question": "原子番号35の元素「臭素」の元素記号は?（40%）", "answer": "Br", "other": ['Ce', 'Nd', 'Sn']}
{"question": "10と100の最大公約数はいくつ？（40%）", "answer": "10", "other": ['5', '100', '1']}
{"question": "次のアミノ酸のうち、ベンゼン環を持っているのはどれ？（40%）", "answer": "フェニルアラニン", "other": ['グリシン', 'メチオニン', 'アラニン']}
{"question": "次の可視光線のうち、光の波長が最も短いのはどれ？（40%）", "answer": "紫色の光", "other": ['橙色の光', '青色の光', '赤色の光']}
{"question": "「フレミングの左手の法則」で、電流の向きを表すのは何指？（40%）", "answer": "中指", "other": ['人差し指', '親指', '薬指']}
{"question": "次の金属単体の中で、最も密度が低いのはどれ？（40%）", "answer": "カリウム", "other": ['鉛', '鉄', '亜鉛']}
{"question": "あるアメリカの州に形が似ていることから名付けられた、ペルセウス座にある散光星雲は何？（40%）", "answer": "カリフォルニア星雲", "other": ['アラスカ星雲', 'テキサス星雲', 'ニューヨーク星雲']}
{"question": "次のうち、空の半分が雲に覆われているときの天気はどれ？（40%）", "answer": "晴れ", "other": ['雨', 'くもり', '快晴']}
{"question": "アメリカ原産のカメ・ミシシッピアカミミガメの幼体のことを、その体色から俗に何という？（40%）", "answer": "ミドリガメ", "other": ['キイロガメ', 'アオガメ', 'アカガメ']}
{"question": "昆虫などの体の側面にある、呼吸をするための穴のことを何という？（40%）", "answer": "気門", "other": ['空門', '空穴', '気孔']}
{"question": "エントロピーは増大し続けるという法則は、熱力学の第何法則？（40%）", "answer": "第2法則", "other": ['第1法則', '第0法則', '第3法則']}
{"question": "地球の大きさは太陽系の惑星の中で大きい方から何番目？（40%）", "answer": "5番目", "other": ['1番目', '7番目', '3番目']}
{"question": "地球から見た場合、土星の公転周期はおよそ何年?（40%）", "answer": "30年", "other": ['10年', '40年', '20年']}
{"question": "命題「PならばQである」の対偶は何？（40%）", "answer": "QでなければPでない", "other": ['QならばPである', 'PでなければQでない', 'PならばQである']}
{"question": "α星をアルデバランとする星座は何？（40%）", "answer": "おうし座", "other": ['はくちょう座', 'おおいぬ座', 'わし座']}
{"question": "液晶パネルや発光ダイオードの原材料となる、原子番号49、元素記号「In」の元素は何？（40%）", "answer": "インジウム", "other": ['イリジウム', 'イットリウム', 'イッテルビウム']}
{"question": "天気が晴れと判断されるのは、雲が空を覆う割合の雲量が何以上何以下のとき？（40%）", "answer": "2以上8以下", "other": ['2以上7以下', '3以上7以下', '3以上8以下']}
{"question": "2次方程式の判別式として用いられるアルファベットは何？（40%）", "answer": "D", "other": ['B', 'A', 'C']}
{"question": "次のうち、一般に減数分裂を行うものはどれ？（40%）", "answer": "精子", "other": ['赤血球', 'ミトコンドリア', 'ニューロン']}
{"question": "次のうち、一般的に風向が一日のうちに規則的に変化する性質をもつ風はどれ？（40%）", "answer": "海陸風", "other": ['季節風', '偏西風', '貿易風']}
{"question": "エンドウの花びらは何枚ある?（40%）", "answer": "5枚", "other": ['4枚', '6枚', '3枚']}
{"question": "ヒラメ筋とは人間の体のどの部分にある筋肉？（40%）", "answer": "足", "other": ['腕', '腹', '首']}
{"question": "数学におけるフィボナッチ数列で、1、1、2、3、5とくれば次の数は何？（40%）", "answer": "8", "other": ['9', '7', '6']}
{"question": "日本の国立天文台が運用する「すばる望遠鏡」がある、アメリカの州はどこ？（40%）", "answer": "ハワイ州", "other": ['アラスカ州', 'テキサス州', 'フロリダ州']}
{"question": "春分の日や秋分の日に、太陽が沈む方角はどこ？（40%）", "answer": "真西", "other": ['真南', '真北', '真東']}
{"question": "日本人のノーベル賞の受賞理由で、「クロスカップリングの開発」といえばどの部門？（40%）", "answer": "化学賞", "other": ['生理学・医学賞', '物理学賞', '平和賞']}
{"question": "シルル紀、デボン紀などに分けられる地質時代の区分は何？（40%）", "answer": "古生代", "other": ['新生代', '原生代', '中生代']}
{"question": "他の生物の細胞を利用して自己を複製させていく微小な構造体のことを何という？（40%）", "answer": "ウィルス", "other": ['アメーバ', '冬虫夏草', 'セル']}
{"question": "自動体外式除細動器の略はAEDですが、体内で使う植込み型除細動器を表すのは？（40%）", "answer": "ICD", "other": ['IMD', 'IHD', 'IDVD']}
{"question": "物理学で、「摩擦係数」を表すのに用いられるギリシャ文字は何？（40%）", "answer": "μ", "other": ['θ', 'π', 'ω']}
{"question": "パパイヤに含まれるパパインや、パイナップルに含まれるブロメラインが分解できる物質は何？（40%）", "answer": "タンパク質", "other": ['脂肪', '炭水化物', 'ビタミン']}
{"question": "細胞小器官のミトコンドリアの染色に用いられる染色液は何？（40%）", "answer": "ヤヌスグリーン", "other": ['マイヤレッド', 'ケレスブルー', 'アウロライエロー']}
{"question": "次のうち、昆虫の仲間はどれ？（40%）", "answer": "アリストテレス", "other": ['アリクイ', 'アリゲーター', 'アリジゴク']}
{"question": "軟体動物「アメフラシ」の卵のことを、ある食材に似ていることから何という？（40%）", "answer": "海素麺", "other": ['海蕎麦', '海拉麺', '海饂飩']}
{"question": "正四面体の各面の形は何？（40%）", "answer": "正三角形", "other": ['正方形', '正五角形', '正六角形']}
{"question": "次のうち、最も血圧の高い動物は?（40%）", "answer": "キリン", "other": ['カバ', 'ワニ', 'ゾウ']}
{"question": "「発光素」ともいう、ホタルなどがもつ生物発光の源となっている物質は何？（40%）", "answer": "ルシフェリン", "other": ['アミラーゼ', 'クロロフィル', 'ヘモグロビン']}
{"question": "次のうち、最も密度が高いのはどれ？（40%）", "answer": "白金", "other": ['金', '銀', '銅']}
{"question": "人間もキリンも首の骨の数は同じですが、さていくつ?（40%）", "answer": "7つ", "other": ['5つ', '6つ', '8つ']}
{"question": "日本の気象学者・忠鉢繁が報告した、南極や北極上空のオゾン層が著しく減少する現象は何？（40%）", "answer": "オゾンホール", "other": ['ホワイトホール', 'ワームホール', 'ブラックホール']}
{"question": "次のうち、火山灰が固まってできた岩石はどれ？（40%）", "answer": "凝灰岩", "other": ['石灰岩', 'れき岩', 'チャート']}
{"question": "京や地球シミュレータに代表される「スパコン」とはどんな言葉の略？（40%）", "answer": "スーパーコンピュータ", "other": ['スパルタコンテンツ', 'スパイラルコンセンサス', 'スパイコンソール']}
{"question": "太陽の表面から出た光は、地球に届くまでどれぐらいかかる？（40%）", "answer": "約8分", "other": ['約8秒', '約8日', '約8時間']}
{"question": "顔のシワを取り除く治療の一種「ボトックス」で使われている化学物質は、もともと何に由来する？（40%）", "answer": "細菌の毒", "other": ['キノコの毒', '植物の毒', '動物の毒']}
{"question": "分子が分母より小さい分数のことを何という？（40%）", "answer": "真分数", "other": ['繁分数', '帯分数', '仮分数']}
{"question": "塩酸、硝酸、硫酸の化学式全てに共通して含まれている元素は何？（40%）", "answer": "H", "other": ['C', 'N', 'O']}
{"question": "遺伝的に異なる複数の細胞で作られた1つの個体を何と呼ぶ?（40%）", "answer": "キメラ", "other": ['クローン', 'ゲノム', 'アンドロイド']}
{"question": "全天に21ある1等星のうちの2つを有する、ギリシャ神話の狩人をかたどった星座は何座？（40%）", "answer": "オリオン座", "other": ['ケンタウルス座', 'アクタイオン座', 'ミノタウルス座']}
{"question": "第1回ノーベル物理学賞を受賞した物理学者は誰?（40%）", "answer": "レントゲン", "other": ['マルコーニ', 'キュリー夫人', 'アインシュタイン']}
{"question": "さそり座を恐れ、さそり座が沈んだ後に昇ってくるとされる、α星をベテルギウスとする星座は何？（40%）", "answer": "オリオン座", "other": ['カシオペヤ座', 'ペルセウス座', 'ケフェウス座']}
{"question": "脳の出した命令を筋肉へ伝える神経を一般に何という？（40%）", "answer": "運動神経", "other": ['脳神経', '中枢神経', '感覚神経']}
{"question": "一般的なアナログ時計で、長針は1分間に何度動く？（40%）", "answer": "6度", "other": ['3度', '5度', '4度']}
{"question": "幼虫は「孫太郎虫」と呼ばれる昆虫は何？（40%）", "answer": "ヘビトンボ", "other": ['トカゲトンボ', 'カエルトンボ', 'イモリトンボ']}
{"question": "50Aのブレーカーが一般的な日本の家庭に設置されていたとき、同時に使える電力は最大で何W？（40%）", "answer": "5000W", "other": ['2500W', '1000W', '10000W']}
{"question": "1億円は一万円札で何枚分？（40%）", "answer": "10000枚", "other": ['1000枚', '10枚', '100枚']}
{"question": "英語では「キドニー」という、ソラマメの種子のような形をした臓器は何？（40%）", "answer": "腎臓", "other": ['肝臓', '脾臓', '心臓']}
{"question": "「ジルコニア」といえば、どんな宝石の模造品？（40%）", "answer": "ダイヤモンド", "other": ['サファイア', 'エメラルド', 'ルビー']}
{"question": "俗に「便所コオロギ」などとも呼ばれる、バッタ目に属する昆虫は何？（40%）", "answer": "カマドウマ", "other": ['タテドウマ', 'ヤリドウマ', 'ケンドウマ']}
{"question": "三角形の五心のうち、各辺の垂直二等分線の交点と定義され、外接円の中心でもある点はどれ？（40%）", "answer": "外心", "other": ['垂心', '重心', '内心']}
{"question": "1828年に、無機化合物から初めて合成された有機化合物といえば何？（40%）", "answer": "尿素", "other": ['乳酸', 'アセトン', 'ベンゼン']}
{"question": "10人で取り組むと10日かかる仕事を25人で取り組むと、計算上では、何日かかることになる？（40%）", "answer": "4日", "other": ['10日', '2.5日', '1日']}
{"question": "次のうち、四種混合ワクチンの対象となる病気はどれ（40%）", "answer": "ポリオ", "other": ['心臓病', '精神病', 'パーキンソン病']}
{"question": "世界三大珍獣のひとつにも数えられる、体の小さいカバといえば何？（40%）", "answer": "コビトカバ", "other": ['ジャイアントカバ', 'インドカバ', 'レッサーカバ']}
{"question": "プロキオンをα星とする星座は何？（40%）", "answer": "こいぬ座", "other": ['こうま座', 'こうし座', 'こぐま座']}
{"question": "2ケタの整数の中で、唯一の完全数は何？（40%）", "answer": "28", "other": ['36', '72', '56']}
{"question": "ある温度に達した液体が、表面からだけでなく内部からも気化する現象を何という？（40%）", "answer": "沸騰", "other": ['昇華', '蒸発', '揮発']}
{"question": "次のうち、幼虫の期間が最も長い生き物はどれ？（40%）", "answer": "セミ", "other": ['カブトムシ', 'シオカラトンボ', 'モンシロチョウ']}
{"question": "フラーレン、黒鉛、ダイヤモンドなどの同素体がある元素は何？（40%）", "answer": "炭素", "other": ['酸素', 'リン', '硫黄']}
{"question": "予防接種に使われる、麻疹と風疹のワクチンを混合したワクチンは何？（40%）", "answer": "MRワクチン", "other": ['TRワクチン', 'VRワクチン', 'SRワクチン']}
{"question": "一般的な電卓で、8の下にある数字は5ですが、5の下にある数字は何？（40%）", "answer": "2", "other": ['1', '3', '4']}
{"question": "日本に生息する動物「○○○リス」「○○○タヌキ」「○○○キツネ」の○○○に共通する言葉は何？（40%）", "answer": "ホンド", "other": ['メガネ', 'フタコブ', 'カニクイ']}
{"question": "ケッペンの気候区分で、北海道のほぼ全域は、次のうちどれに含まる？（40%）", "answer": "亜寒帯", "other": ['温帯', '熱帯', '乾燥帯']}
{"question": "次のうち、アブラムシとともに害虫として知られるカメムシの仲間はどれ？（40%）", "answer": "カイガラムシ", "other": ['ハッパムシ', 'ガンセキムシ', 'ナナフシ']}
{"question": "小数の中でも、0.333…などのように、ある一定の数列が永遠に繰り返される小数のことを何という？（40%）", "answer": "循環小数", "other": ['無限小数', '永遠小数', '回転小数']}
{"question": "「五臓六腑」の「五臓」とは、心臓、腎臓、肝臓、脾臓と何？（40%）", "answer": "肺", "other": ['大腸', '小腸', '胃']}
{"question": "次の理科の学習内容のうち、日本の教育課程で、最も早く学ぶものはどれ？（40%）", "answer": "風やゴムの働き", "other": ['地震の働き', '振り子の働き', '流水の働き']}
{"question": "次のうち、実際にある星座はどれ？（40%）", "answer": "みなみのうお座", "other": ['みなみのやぎ座', 'みなみのいて座', 'みなみのかに座']}
{"question": "いわゆるフレミングの左手の法則において、親指が表しているものは何？（40%）", "answer": "電磁力の向き", "other": ['人生の意味', '磁力線の向き', '電流の向き']}
{"question": "四角形には2本、五角形には5本ある、多角形で隣り合わない頂点を結ぶ線は何？（40%）", "answer": "対角線", "other": ['放物線', '漸近線', '平行線']}
{"question": "「内視鏡」といえば、次のうちどんなものの中を見る機器？（40%）", "answer": "体の中", "other": ['水の中', '土の中', '木の中']}
{"question": "次のうち、太陽系がある銀河はどれ？（40%）", "answer": "天の川銀河", "other": ['さんかく座銀河', 'マゼラン銀河', 'アンドロメダ銀河']}
{"question": "自然科学の話題を一般読者向けに書いた、講談社の新書レーベルは何？（40%）", "answer": "ブルーバックス", "other": ['グリーンバックス', 'イエローバックス', 'レッドバックス']}
{"question": "次のうち、素数はどれ？（40%）", "answer": "83", "other": ['81', '85', '87']}
{"question": "蒸留酒のテキーラの原材料となる、メキシコの植物は何？（40%）", "answer": "リュウゼツラン", "other": ['米', '麦', 'サボテン']}
{"question": "記号「゜F」で表される温度の単位は何？（40%）", "answer": "華氏温度", "other": ['摂氏温度', '列氏温度', '蘭氏温度']}
{"question": "完全変態する昆虫が、幼虫からさなぎになることを何という？（40%）", "answer": "蛹化", "other": ['孵化', '羽化', '進化']}
{"question": "日本で流通しているものは、そのほとんどが左側に目があるという、カレイの種類は次のうちどれ？（40%）", "answer": "ヌマガレイ", "other": ['ミズウミガレイ', 'ウミガレイ', 'イケガレイ']}
{"question": "科学者の利根川進が受賞したノーベル賞の部門は何？（40%）", "answer": "生理学・医学賞", "other": ['経済学賞', '物理学賞', '化学賞']}
{"question": "次のうち、「深成岩」に分類される岩はどれ？（40%）", "answer": "花崗岩", "other": ['流紋岩', '安山岩', '玄武岩']}
{"question": "日の出や日の入りの際にみられる、太陽から垂直に伸びる光の柱を何という？（40%）", "answer": "サンピラー", "other": ['サンポール', 'サンポスト', 'サンタワー']}
{"question": "次のうち、二酸化炭素の分子量として最も適切な数値はどれ？（40%）", "answer": "44", "other": ['11', '33', '22']}
{"question": "「赤痢菌」を発見した、明治・大正期の細菌学者は誰？（40%）", "answer": "志賀潔", "other": ['北里柴三郎', '鈴木梅太郎', '秦佐八郎']}
{"question": "次のうち、すべての実数を定義域とする2次関数のグラフに共通する特徴はどれ？（40%）", "answer": "頂点を持つ", "other": ['原点を通る', '常に増加する', '常に減少する']}
{"question": "配線器具や照明に使われる、尿素などを材料にして作られた樹脂は何？（40%）", "answer": "ユリア樹脂", "other": ['リン樹脂', 'バッド樹脂', 'マミヤ樹脂']}
{"question": "「1億」をアラビア数字で書き表す場合、「0」はいくつ書く？（40%）", "answer": "8", "other": ['9', '7', '10']}
{"question": "世界で初めて「フェルマーの最終定理」を証明した数学者は誰？（40%）", "answer": "ワイルズ", "other": ['ワイエルストラウス', 'ガロア', 'シュワルツ']}
{"question": "次のうち、歯が生える「ハクジラ」に分類されるクジラはどれ？（40%）", "answer": "マッコウクジラ", "other": ['ニタリクジラ', 'シロナガスクジラ', 'ザトウクジラ']}
{"question": "セミクジラの「セミ」を漢字で書くと何？（40%）", "answer": "背美", "other": ['背味', '瀬美', '瀬味']}
{"question": "電気の「交流」はACと略しますが、「直流」は何と略す？（40%）", "answer": "DC", "other": ['EC', 'BC', 'CC']}
{"question": "アインシュタインのノーベル物理学賞受賞の理由となった研究は、相対性理論ではなく何だった？（40%）", "answer": "光電効果", "other": ['比熱', 'ボース凝縮', 'ブラウン運動']}
{"question": "太陽系の惑星の軌道で、地球の両側を周る星は何と何？（40%）", "answer": "金星と火星", "other": ['水星と火星', '水星と木星', '金星と木星']}
{"question": "「スコヴィル」とは何の度合いを表す単位？（40%）", "answer": "辛さ", "other": ['熱さ', '痛さ', '痒さ']}
{"question": "光速と音速。温度によって変化があるのはどっち？（40%）", "answer": "音速", "other": ['両方変化する', '光速', '両方変化しない']}
{"question": "円グラフで、中心角が90度の扇が示す量は何％？（40%）", "answer": "25%", "other": ['60%', '45%', '90%']}
{"question": "味の5つの種類とは、甘味、塩味、酸味、苦味と何？（40%）", "answer": "うま味", "other": ['しぶ味', 'ざつ味', 'えぐ味']}
{"question": "次のうち、実在する鳥の「科」の名前にもなっている鳥はどれ？（40%）", "answer": "アトリ", "other": ['ウトリ', 'エトリ', 'イトリ']}
{"question": "ウグイスは鳥ですが、ウグイは何？（40%）", "answer": "魚", "other": ['鳥', '貝', '虫']}
{"question": "次のうち、「肥料の三要素」に含まれない元素はどれ？（40%）", "answer": "フッ素", "other": ['カリウム', '窒素', 'リン']}
